Capítulo 1.

Lacrontte. Era 7- Estado temporal 4.

Mi madre se encuentra en el salón dispuesto para ella, siempre tan sonriente y educada. Las doncellas pululan a su alrededor muy atentas y obedientes.

La pulcritud del sitio me hace pensar en el color blanco, aún cuando sus paredes están bañadas de un tono azul muy llamativo.

Madre usa un vestido rojo que contrasta con los muros y con sus ojos miel. Su cabello es igual que el mío, nos parecemos mucho o eso dicen, pero sé que en fondo soy igual a mi padre.

- Acércate mi niño. - Me dice y lo hago.

No sé cuanto tiempo he permanecido de pie en la puerta, pues no me gusta irrumpir en el lugar sin tener autorización. Me han educado para pensar de esa manera y cualquiera que haga algo diferente será tachado de inculto bajo mis ojos.

- Pronto será tu cumpleaños ¿hay algo que quieras en especial? - Pregunta con una sonrisa cariñosa.

- Lo pensaré bien y luego se lo haré saber. - Contesto, mientras me acaricia el cabello. - Quería pedir su autorización para salir del palacio.

- ¿A dónde irás? - Espeta curiosa.

- Me temo madre que eso es un secreto.

- ¿Le guardas secretos a mamá?

- Los hombres tenemos cosas que ocultar.

- ¿Un hombre de 11 años? Creo que aún eres un niño, querido.

- Le aseguro que soy un hombre.

- Si supieses las responsabilidades que acarrea ser un hombre, no querrías serlo.

- Debería acostumbrarse, madre.

- Aún cuando tengas 40 años yo te seguiré viendo como mi niño.

- Pues su niño se retira. Nos vemos más tarde.

- No sin un beso, hombrecito.

A mi madre le gustan mucho las demostraciones de afecto, pero a mi me incomoda hacerlo frente a sus doncellas. Así que me acerco y le doy un beso en la mejilla con rapidez, para no hacer a un lado sus deseos de cariño.

Salgo del salón de mujeres y corro hasta mi habitación para empacar lo necesario.
He planeado este día desde hace mucho tiempo y nada puede salir mal o estaré en grandes problemas.

- No corra, alteza. - Dice Francis cuando me intercepta en el corredor.

Él siempre ha sido la mano derecha de mi padre, pero el señor Prusthens es unos años mayor. Le estimo un poco, aunque a veces suele ser algo rígido y todo el tiempo esta reprendiendo mis acciones.

Al llegar a mis aposentos, cierro la puerta y tomo una pequeña valija de cuero, en donde guardo algunos juguetes, ropa y un anillo de oro.

A mi padre le gusta usar muchos anillos a la vez y me ha regalado un montón, así que es hora de obsequiar alguno también.

El carruaje esta listo cuando bajo a la primera planta y me encamino a casa de Keriel, mi mejor amigo y cómplice de fechorías.

Una vez estoy frente a su casa y su madre sale al umbral, los guardias se disipan mientras yo corro hasta el patio de juegos de su vivienda.
Keriel sonríe al verme, pero sabe que no duraré mucho antes escaparme.

Las mesas y sillas ya están apiladas contra la pared del fondo para servirme como escalera. Lo primero que hago es lanzar el maletín al otro lado del muro y luego soy yo el que me trepo.

- Magnus. - Llama Keriel. - Ten cuidado.

- Soy Magnus Lacrontte. - Le digo sonriente. - Nada va a pasarme.

Salto hacia el otro lado y las rodillas duelen cuando caigo. Tomo el maletín y corro por las calles de Mirellfolw hasta mi lugar de destino.

Admito que jamás me ha gustado el olor o aspecto de las plazas de mercado. Son lugares putrefactos que odio visitar, pero que recorro en nombre de la amistad.

Camino en medio de los puestos de frutas, carnes y quesos. Veo a los pobladores mirarme con asombro al notar la presencia del príncipe en su nefasto barrio y los esquivo cuando intentan tocarme.

Le diré a papá que debe poner orden en este lugar, pero antes debo inventarme una excusa que me ayude a justificar mi pedido.

- Hola. - Saludo cuando mi vista lo detecta.

- ¡Magnus! - Responde alegre, tomándome por el hombro.

Su mano esta sucia y mancha mi traje. Me asqueo pero no comento nada al respecto, puedo tolerarlo.

- Ven por aquí para que mi madre no te vea.

Caminamos hacia la parte trasera del mercado, lejos de todos, especialmente de su mamá y una vez que estamos allí, le hago entrega de todo lo que hay en la valija.

- Gracias por esto. - Dice al ver los trajes.

Él es algunos centímetros más alto que yo, por lo que le pido al sastre que haga la ropa un poco más grande para que él pueda usarla.

- Yo también te traje algo. - Avisa, sacándole una manzana del bolsillo de su pantalón para extenderla hacia mi.

Por lo general nunca consumo lo que me regala, siempre son frutas en mal estado que resultan poco apetitosas.

La tarde pasa rápido mientras merodeamos jugando por el mercado, los charcos de agua sucia mojan mi pantalón y no entiendo como puede disfrutar el jugar en medio de esta suciedad, pero resisto solo por nuestra amistad.

- Podemos ir a mi casa si quieres. - Propone al ver mi cara de asco.

Su hogar es otro lugar que no me gusta; quizás soy algo quisquilloso, pero odio ver paredes descascaradas y muebles rotos o viejos.

Cuando llegamos, abrimos la puerta de madera que esta a punto de caerse a pedazos y pasamos al interior, donde el olor a humedad se vuelve insoportable.

No sé que haría si tuviese que vivir fuera del palacio o alejado de mis padres y más aún si mi nueva residencia fuese este lugar.

Mientras jugamos en la pequeña sala de la vivienda, un prominente ruido se hace presente a nuestra espalda. La puerta es abierta con fuerza, haciendo la madera añicos. Se trata de los guardias del palacio.

- Aléjese de su alteza el príncipe Magnus. - Le advierten, al tiempo que me arrastran fuera de la casa.

Los ojos de mi compañero se llenan de dolor, lo hacen sentir inferior y así me han enseñado a verlo, pero yo no he sido capaz y creo que jamás lo haré.

Los guardias me suben al transporte con fuerza, omitiendo mis suplicas o patadas. Puedo observar en medio de la batalla como lo sostienen para que no se acerque a mi. Estamos completamente perdidos.

- ¿Vas a regresar? - Pregunta temeroso, pero yo no puedo responderle.

Cierran la puerta con violencia, dejándome en medio de dos hombres mientras mi voz se diluye al interior del carruaje, privándolo de escucharme por última vez.

Comienzo a alejarme e intento mirarlo a través del cristal de la ventana, pero no me lo permiten. Soy enviado con ferocidad de vuelta al asiento mientras recorremos las calles ruidosas de Mirellfolw, llevándome a ser temor ante la reprimenda que me dará mi padre.

••••

En el momento en que arribamos al palacio, los guardias me llevan hacia la oficina de mi progenitor. Veo a mi madre asomarse en la puerta de su salón personal pero no Interviene de ninguna manera. Ella conoce el carácter de mi padre y no está dispuesta a hacerle frente.

Francis se cruza en mi camino y con un gesto de decepción me hace saber que desaprueba mis decisiones ¿quién se cree este anciano? Es solo el consejero de mi padre, no tiene derecho a cuestionar mi comportamiento.

La puerta se abre sin más remedio y en su interior veo a padre sentado en su escritorio de Agar, levanta la vista hacia mi y sus temerarios ojos verdes me observan con enojo.
Mamá dice que tenemos el mismo color de iris.

- Dame una buena razón por la cual no deba enviarte a tu habitación para que así no puedas ver la luz del sol en meses - Ordena con voz rígida.

- No volverá a suceder. - Es lo único que puedo decir dada mi situación.

- Créeme que no y de eso me encargaré yo. - Espeta levantándose del escritorio. - Si te vuelvo a ver cerca de ese pueblerino lo desterraré de Lacrontte.

- No es necesario llegar a esos extremos.

- Entonces debes tener claro que no puedes juntarte con ese tipo de pobladores.

- Pero él es mi amigo.

- No quiero que te pase nada Magnus, eres el hijo del rey en un mercado de personas pobres. ¿crees que no habrá alguien que busque secuestrarte para pedir dinero por tu rescate?

- ¿Por qué le odia tanto?

- Porque te amo a ti y no voy a permitir que te mezcles con alguien que no está a tu nivel.

- Padre no sea cru...

- No me refutes, ya todo está dicho. Eres mi único hijo y dime ¿qué haría yo si algo te pasará?

- No puedo concebir el hecho de que lo desprecie de tal manera.

- Y es hora de que tú comiences a despreciarlo también, no es una buena compañía para ti. Prométeme Magnus que no te volverás a acercar a ese joven.

No me gusta que mi padre me imponga sus reglas. Él es mi amigo y no quiero alejarme, pero si hay algo que me han inculcado día y noche es que cada frase de mi padre es una orden que debe cumplirse sin increpar.

- Lo prometo. - Respondo, mirándolo a los ojos.

- Un hombre cumple su palabra y tú no eres cualquier hombre, eres el príncipe heredero a la corona de Lacrontte. - Me recuerda con autoridad. - Nada nunca estará por encima de ti y ese lugar, y todos esos sucios aldeanos jamás serán dignos de tu compañía.

Mientras padre termina de dar su sermón, la puerta es abierta para dejar entrar a mamá, quien camina hacia mi y apoya sus manos en mis hombros.

- ¿Se ha terminado la reprimenda? - Pregunta con voz suave.

- Magnus debe entender que lo hago por su bien.

- ¿Madre estás de acuerdo con esto? - Pregunto esperezando aún cuando ya conozco la respuesta.

- Ya tu padre habló y él tiene la última palabra. - Dice acariciando mi mejilla. - Y tú como hijo obediente cumplirás lo que él te ha pedido.

No respondo, solo la miro. Esto es realmente injusto, él merece más de lo que le están dando.

Mamá nos invita al comedor para la cena, pero mi padre pide un poco más de tiempo antes de unirse a la mesa, así que camino junto a ella hasta el comedor principal.

- Estoy haciendo las invitaciones para tu fiesta, ¿hay alguien especial que quieras agregar? - Inquiere cuando me acomodo en la silla a su lado.

- Intentas decir, alguien de mi edad.

- Hijo, sabes que ese tipo de eventos sociales son una gran oportunidad para hacer política, así que no podemos dejar por fuera a ninguno de nuestros aliado. Aún así Keriel esta en la lista.

- ¿Y no puedo invitar a...

- No. - Responde rotundamente. - ¿Por que quieres ganar regaños de tu padre?

- Porque es mi fiesta.

- Pero él no es grato para esta familia.

- ¿Tú también lo odias?

- No lo odio, pero tu padre si y debemos respetar su voluntad.

- Pues deberías odiarlo, Elizabeth. Tú incluso más que yo. - Brama mi padre, ingresando a la sala.

- No pretendo discutir.

- No pretendo hacerte enojar. - Repone rápidamente. - Todos sus amigos están invitados, fin de la historia.

- Él también es mi amigo y no lo está.

- En esta casa no se habla más de ese mugroso pueblerino. - Brama padre, golpeando los puños sobre la mesa. - Así que no quiero que lo vuelvas a mencionar. En otras noticias, mañana perpetuaremos un ataque en Grencock, vi que hay mucho oro en sus tierras y lo quiero.

- Tenemos suficiente oro aquí. - Masculla mamá.

- Pero quiero más y lo obtendré a como de lugar.

Siempre he admirado la tenacidad de mi padre al momento de querer alcanzar un objetivo. A pesar de mi molestia he de admitir que lo admiro grandemente.

La cena pasa rápido y en toda su extensión ignoro la presencia de mi progenitor. Solo escucho algunas intervenciones ocasionales por parte de mi madre y en el momento en que acabamos la comida, me levanto con frustración de la mesa.

- Directo a tu habitación, Magnus. - Advierte papá. - No quiero verte merodeando por los pasillos.

- ¿Estoy castigado? - Cuestiono confundido.

- ¿Tú que crees? - Pregunta con ironía.

- Que es injusto.

- ¡Basta ya! - Ordena madre. - Tú ve derecho a tu habitación. - Espeta señalándome. - Y tú déjalo en Paz.

- Bien. - Respondemos al unísono.

Mi padre puede reprenderme cuantas veces quiera, pero cuando mamá habla es ley para ambos.

Inconforme subo hasta la segunda planta y cruzo directamente a mi alcoba. Me pongo la ropa de dormir y voy bajo las cobijas.

Algún día haré mi voluntad y nadie me desautorizará o dirá que debo hacer, porque soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso.

••••

Cuando se marcan las 8 en punto en mi reloj de pared, la puerta se abre como todas las noches y mis padres caminan tomados de la mano hacia mi.

- Buenas noches, hombrecito. - Dice madre, dando un beso sobre mi frente. - Te amo.

Es casi como un ritual que vengan a esta hora a desearme un buen descansar, jamás han olvidado hacerlo ni un solo día y cuando papá esta de viaje siempre envía una carta para recordármelo.

- Magnus, eres mi mayor orgullo. - Dice mi padre. - No quiero que jamás lo olvides y por eso debo forjar tu camino en la dirección correcta.

- Lo sé, pero en ocasiones es difícil entenderlo.

- Crecerás y sabrás porque lo hice. Buenas noches poderoso Magnus.

Camina fuera de la habitación después de posar un beso sobre mi cabello. Los anillos de oro en su dedo brillan contra la luz del pasillo, en donde se pierde dejando a mi madre junto a mi cama.

- Hijo, sé que tu padre es severo pero...

- Pero él me ama, lo sé. - Respondo por ella.

- Me alegra que lo sepas. - Dice con una sonrisa. Me gusta cuando mi madre sonríe, me hace sentir en paz. - Algún día vas a gobernar todo este reino y seguramente serás igual a él o inclusive mucho mejor.

- ¿Crees qué seré igual de rígido?

- Probablemente, eso está en tus genes de Lacrontte. Aunque en el fondo espero que seas un poco más flexible.

- Lo intentaré, lo prometo.

Su sonrisa vuelve a dibujarse y los hoyuelos aparecen en sus mejillas; es otra característica que tenemos en común. Ella es verdaderamente hermosa.

Abandona la alcoba y cierra la puerta luego de cubrirme de mimos. Me molesta tanto afecto, pero siempre aceptaré cualquier cosa que venga de su parte.

Acomodo mi almohadón y me giro hacia la ventana para ver la luna sobre el cielo. La luz es tenue y el cantar de los grillos acompaña el ambiente.

La oscuridad se disipa cuando la puerta se abre, obligándome a girar abruptamente para averiguar de quien se trata. Es papá

- Hijo, quería preguntarte una cosa antes de partir por la mañana. - Espeta sentándose en el borde de la cama. - ¿Ya sabes que quieres para tu cumpleaños?

- He estado pensado en algo grande. - Revelo. - ¿Puedo pedir lo que se me antoje?

- Lo que te apetezca, intentaré cumplir tus deseos.

- Viéndolo desde ese modo, papá. - Me incorporo en la cama y me recuesto en el cabezal. - Deseo la paz.

- ¿La paz? - Pregunta incrédulo. - ¿Entre Mishnock y Lacrontte?

Asiento y mi padre sonríe. Desvía su mirada desde la pared hacia mi, no puede creer mi petición y la sorpresa en su rostro es la prueba de eso.

- Llevamos mucho tiempo sin perpetuar o recibir ataques, así que no sería tan complicado. - Argumento para apoyar mi pedido.

- Entiendo tus fundamentos pero la paz no depende solo de mi. Será complicado conciliar con Silas Denavritz, pero si es lo que quieres lo intentaré.

- ¿En verdad lo harás? - Ahora soy yo quien no cree sus palabras.

- Siempre haré todo por ti y si eso te hace feliz, me esforzaré por cumplirlo.

Me aproximo a él y le brindo un abrazo sincero, dos palmadas en la espalda y una más en el hombro. Es toda una tradición entre ambos

- Te amo, lo sabes ¿verdad? - Pregunta y yo asiento. - Es una gran fortuna ser tu padre.

- Es una gran fortuna ser tu hijo, aunque a veces siento que irrespeto el título.

- ¿Y en qué lo irrespetas?

- En ocasiones siento miedo. ¿Esta bien sentirlo?

- Por supuesto, el miedo nos hace humanos, pero no debes permitir que ese sentimiento te sobrepase.

- Te amo. - Revelo con timidez.

- Lo sé, ¿quién no me amaría? - Arguye encogiéndose de hombros. - Ahora descansa y deséame suerte con los Denavritz.

- ¿Irás mañana? - Digo asombrado.

- Si, es necesario convocar la paz lo antes posible, pero luego de allí iré a atacar Grencock por lo que necesito que cuides a tu madre mientras no estoy.

- Promesa de Lacrontte, señor.

Su mano despeina mi cabello y el colchón busca su figura habitual una vez que se levanta. Atraviesa la habitación y cierra la puerta a su espalda, dejándome completamente solo.

No podría haber pedido un padre mejor, pues a pesar de su rígido carácter siempre me demuestra lo maravilloso que es y juró seguir sus pasos cuando sea mayor.

Capítulo 5.

12 AÑOS DESPUÉS.

Los años han pasado y se han clavado en mi cuerpo y mente. He sufrido en carne propia el peso de las batallas y de la lucha en garras, de la soledad y la frialdad de los corazones.

A mis 12 años tuve que volver al palacio y ver el lugar en donde crecí hecho ruinas, totalmente acabado. No había un cimiento, ni bases, solo polvo y escombros.
Tuvimos que reconstruirlo completamente y volver a cultivar recuerdos entre cada ladrillo puesto.

Me vi obligado a crecer en medio de la rigidez de la guerra, me exigieron ser fuerte, aparentar estar bien aún cuando estaba destrozado por dentro, porque un rey jamás debe ser débil.

Mi única compañía fue Francis, mi mentor, consejero y único amigo. Cambié los juegos por reuniones del tribunal de guerra, cambie los cuentos por libros sobre el arte de la batalla y los abrazos por los combates.

Mi corazón se fue enfriando poco a poco mientras practicaba cada noche como dejar de llorar por mis padres hasta que lo conseguí.
El mundo me obligó a ser rígido y levantarme para caminar hacia mi inminente destino. Ser rey.

Me coronaron a los 15 años y a esa edad ya me había acostumbrado a vestir de negro y antes de eso, goberné con ayuda de Francis y de los nobles del consejo, pero cuando llegue a esa edad pude liderar con autonomía, nadie podía refutar mis decisiones. Era y soy el monarca supremo.

Saqué lo peor de mi en estos años y me convertí en un hombre violento que disfruta asesinar para volcar mi rencor y resentimiento, quitándole la vida a alguien más, lo cual me ha hecho acreedor de un par de cicatrices al rededor de mi cuerpo pero siempre teniendo cuidado de no manchar mi pecho con ninguna herida.

Mientras ponían la corona sobre mi cabeza, las lágrimas intentaron traicionarme al ver que no era mis padres quienes atestiguaban mi avance.
Por ellos decrete el 7 de junio como su día conmemorativo, en donde cada persona debe colocar velas en su honor. Prohibí las estúpidas y malditas flores, siendo castigado cualquier florestero y todo aquel que las cultive.

De un solo golpe cerramos las floristerías y se arranco cualquier flor que este en los jardines de los pobladores.
Infundí mi intimidación a cada uno de ellos hasta cuando nadie fue capaz de mirarme a los ojos, acercarse sin autorización o desacatar alguna de mis ordenes.

Yo mismo pegue los trozos de mi alma y ahora soy un ser remendado que se niega a volver a quebrarse por la presión de las emociones reprimidas a través de los años.

En todo este tiempo avanzamos significativamente en muchas áreas. Impedimos que el control de Silas se cerniera sobre la nación, hicimos el nuevo palacio un millar de veces más grande que el anterior, le agregamos motor a los carruajes y los volvimos automóviles, construimos aviones después de batallar con millones de intentos, hicimos crecer nuestro ejército hasta cuando se volvió el más grande y poderoso, con mejores armas y lleno de hombres dispuestos a morir por su nación.

Empodere mi reino atacando a otros, desterrando a las personas que restaban, asesinando a quien no me servía para alcanzar mis objetivos, ejerciendo violencia en aquellos que creen en la benevolencia y saqueando las riquezas de alguien más.

- Majestad. - Llama el barón Russo, devolviéndome a la realidad.

- Lo escucho. - Respondo sin saber bien cual es el rumbo que lleva la conversación.

- Será difícil tener al rey Silas en el paredón, pues se abstiene de asistir a eventos públicos.

- Es decir, ¿ya no hacen ningún tipo de evento social en Mishnock? - Pregunta Francis a mi lado.

- Bueno, hace unos días se llevo a cabo el festival del reino y él estuvo presente.

- ¿Se puede saber por qué yo no me enteré? - Pregunto molesto ante la posibilidad perdida de un ataque.

El cretino de Silas Denavritz se ha escabullido de mi radar durante años, es escurridizo como un pez recién salido del agua.
Ha sabido cómo sobrevivir y escapar de mis ataques, pero nunca ha sabido cómo responder a ellos.

- Fue sorpresivo, majestad. - Se defiende asustado. Adoro que las personas me teman. - El evento había sido cancelado y se retomó el mismo día que se llevo a cabo. Para entonces ya habían cerrado la frontera y me era imposible enviar una carta.

- Es obvio que Silas ya sospecha de que tenemos un espía dentro de su consejo de guerra. - Determina el conde Ansel Cornualles.

- Lo hicieron a escondidas de todos nosotros. - Concluye Russo.

- Fue sabio que no viajaras de inmediato hacia acá. - Repone Francis y tiene razón. Fue una buena jugada de otra forma hubiese sido objeto de sospecha, pero eso no descarta el hecho de que ya lo tengan en la mira.

- Es mejor que no visites el reino por unos días. - Ordeno ante la delicada situación. - No haré ataques por un tiempo pero ante cualquier noticia urgente espero me informes de inmediato.

- No dude que así será, majestad, sabe que estoy bajo sus ordenes.

El barón Russo es un hombre importante en Mishnock y debido a ello es mi infiltrado, pero también es un ser ambicioso que no se conforma con los pocos negocios que hay en el reino vecino. Su esposa y sus 3 hijos demandan gastos que lo obligan a traicionar su nación para obtener la grandiosa recompensa que siempre le doy por sus servicios.

- ¿Conde Cornualles cómo están las cosas en Grencock? - Pregunto a mi segundo espía.

Ansel Cornualles es mi infiltrado en la nobleza del rey Aldous Sigourney. Aprovechando que el conde es un joven que jamás levantaría las sospechas de nadie, es demasiado educado como para pensar que es un traidor.

Con ese monarca debo tener mucho cuidado. En todos estos años ha intentado recuperar lo que mi padre le quito y eso es algo que jamás le pienso devolver; Primero porque ese pedazo de terreno es un recuerdo de los actos de papá y segundo, porque he extraído mucho oro de esa zona y no me interesa regresarle ni un centímetro.

- En la corte no se escucha ningún plan o estrategia por parte del rey Sigourney, majestad. - Informa. - Aldous ya me tiene dentro de su círculo de confianza, así que no hará ni un solo movimiento sin que yo lo sepa con antelación.

- Entonces es todo por ahora. - Espeto, levantándome sin esperar la despedida del consejo. - Estén atentos hasta la próxima reunión.

Salgo de la sala sin detenerme para formalidades. Francis sigue mis pasos en silencio y clama mi atención cuando subo las escaleras.

- En su oficina le deje la información que me pidió.

Asiento sin mirarlo y me limito a seguir mi camino. No le agradezco, no debo hacerlo. Él esta bajo mi mando y solo cumple con su trabajo.
Me gusta mentirme porque en el fondo sé que Francis es más que eso.

Voy hasta la segunda planta y entro a mi oficina. Allí sobre el escritorio de Agar que lograron salvar del ataque se encuentra la pila de documentos con la información que el señor Prusthens recopiló.

Acaricio el mueble mientras tomo las hojas, la madera se siente suave bajo mi tacto. Este escritorio es una de las pocas cosas que me quedo de mi padre.

Después de salir de ahí, subo a la tercera planta con rumbo a la habitación. Decidí agregarle otro puso al palacio en su reconstrucción porque 2 son muy poco, 4 es mucho pero 3 es perfecto.

Me dirijo a la alcoba bajo la vista intimidada de las doncellas. Nadie se atreve a mirarme aún cuando les resulta imposible no hacerlo.

Sé que cuando ya no están en mi campo de visión, se giran a observarme mientras les doy la espalda. Puedo sentir sus ojos sobre mi, su curiosidad por descubrir mi misterio.

Aquí va un secreto, no hay ningún misterio. Solo soy un hombre dañado que disfruta ejerciendo poder e infundiendo temor.

Al entrar a la habitación reviso los documentos que tengo en la mano. He tenido este plan en mente desde hace un buen tiempo y estoy deseoso por hacerlo realidad.

Dinhentown es un reino extremadamente pequeño pero rico en gemas preciosas, tierras fértiles, ríos caudalosos, nevados y un palacio extraño, prácticamente un castillo, toda una fortaleza y lo quiero, lo quiero todo para mi.

He intentado hablar con su rey en múltiples ocasiones. Le he ofrecido toneladas de oro, una parte de mis tierras por las suyas y aún así no acepta mi ofrecimiento. El rey Henmish no me esta dando otra opción más que invadirlo.

He enviado espías para conocer como funciona su seguridad, como esta custodiada la frontera, como vive su gente y por supuesto que tan rodeado esta su palacio.

Estudio la información recogida y evalúo mis opciones. Sé que no me detendré hasta ser dueño de ese reino y si algo aprendí de mi padre es que un Lacrontte debe hacer cualquier cosa para conseguir lo que quiere sin ningún remordimiento.

Al leer el informe me doy cuenta que su seguridad es poca. Es un reino libre de guerra, extremadamente pacífico, su único problema es que yo me fije en su tierra.

Cualquier ofensiva serviría, no tienen protección y escasea el ejercito en la frontera. El rey Henmish por lo que parece es muy confiando, la seguridad de su palacio es poca y la presencia militar en las calles es casi nula.
Tengo todas las de ganar.

Dejo los papeles sobre la mesa adjunta y me desvisto para tomar una ducha.
El agua fría es la ideal para tomar un baño, nada de cálida o caliente. Fría, prácticamente helada.

A lo largo de los años he ganado algunas marcas gracias a los combates cuerpo a cuerpo, pero aún cuando acepto estas huellas de la violencia debo admitir que cuido mucho mi apariencia.

Mi pecho y abdomen están limpios de impureza, mi piel en esa zona es acendrada, totalmente inmaculada y así pretendo mantenerla. Razón por la cuál nunca debo perder un enfrentamiento.

Tomo la toalla luego de asearme y seco mi cabello con rapidez. Envuelvo una segunda alrededor de mi cintura y voy al vestidor.
Todo lo que veo dentro de este son trajes negros. Infinidad de camisas oscuras y pantalones en el mismo tono. Los zapatos llevan el mismo color y lo único que realza es el dorado de mis anillos; una gran colección que herede de papá pero en donde sin duda el favorito es el obsequiado por mi madre.

Meto el pantalón por mis largas piernas, el tiro recto se ajusta bien a ellas, paso luego a la camisa y al final a los zapatos. Siempre la misma rutina. La oscuridad es lo único que gobierna mi vida.

Me miro al espejo mientras acomodo el paquete entre mis piernas. No debe ser visible aún cuando se resiste a quedarse en su lugar.

Escucho la puerta de mi habitación abrirse con los típicos cuatro golpes que me avisan de quien se trata. Es Gregorie.

Aparto las manos con rapidez luego de conseguir el objetivo y comienzo a meter la camisa dentro de mis traje.

- ¿Hacía dónde vas? - Cuestiona Gregorie al verme.

- Gretta esta de cumpleaños. - Respondo sin apartar la mirada del espejo.

- Oh, tu futura esposa.

- No la llames así, ella solo es mi amiga. - Declaro molesto por su atrevimiento.

- Bien. - Dice, enseñándome las palmas de sus manos. - No te enojes, era solo una broma.

- No me gustan las bromas, Gregorie.

- Lo sé, lo lamento señor delicado.

- Majestad. - Avisa la familiar voz de Francis.

Salgo del vestidor en compañía de Gregorie y le permito el paso a mi consejero, quien esta posicionado en la puerta.

- He traído un par de pendientes de oro como obsequio para la señorita Tebeos. - Avisa entregándome una caja que meto de inmediato en el bolsillo de mi pantalón.

- ¿Ni siquiera pudiste comprarle un obsequio tú mismo? - Pregunta Gregorie sorprendido.

- Nunca he comprado un regalo y nunca lo haré. Además, para esos por menores tengo a Francis.

Gregorie se pasea tras de mi y por el rabillo del ojo lo veo tomar los documentos que he dejado sobre la mesa, mientras yo le agradezco a Francis por salvarme de mi descuido. Esta vez se lo merece.

Lo veo revisar los papeles con gran curiosidad pero se mantiene en silencio y solo cuando volvemos a quedar solos en la habitación es que se permite abrir la boca.

- ¿Vas a invadirlos? - Pregunta asombrado. - ¿Por qué?, ¿cuál es el motivo?, ¿hicieron algo en tu contra?

- Solo quiero poseerlo. - Respondo encogiéndome de hombros.

- No veo con buenos ojos que lo hagas.

El padre de Gregorie murió hace unos años, con lo cual él ascendió al trono, y desde entonces mi primo y yo hemos sido imparables. Hemos unido fuerzas contra Silas y me ha ayudado a distraer mi mente cuando el odio se apodera de mi.

- No necesito tu aprobación para mis planes. ¿No te he pedido ayuda o si? - Cuestiono peinando mi cabello.

- Debes moldear ese carácter, primo.

- Mi carácter no es el problema, es tu intromisión.

- Si no te conociese ten por seguro que me ofendería. - Revela al estar acostumbrado a mi mal humor. - Al final no entiendo la razón de desear ese sitio.

- ¡No hay razón, Gregorie! - Bramo exasperado por su entrometimiento. - Solo lo quiero y ya. Diversión, ansias por poseer, deseo de tener mas tierras bajo mi control, mayores riquezas. Llámalo como quieras, pero no hay razón.

- Te diré esto solo porque me preocupo por ti. - Dice sentándose sobre mi cama. - Creo que estas explotando tu poder para mal. La prensa te considera un fascista, militarista y nacionalista y esas tres "istas" no son para nada buenas.

- Eso es lo que hace un Lacrontte, mi padre fue fascista y no veo la razón por la que tenga que cambiar.

- ¿Sabes qué necesitas? Una esposa, encontrar el amor. Eso sin duda cambiaría tu manera de pensar.

Una carcajada satírica brota en mi garganta ante las ideas delirantes de Gregorie.

- ¿Una esposa? ¿En verdad no tienes una mejor idea para mejorar mi humor? - Suelto divertido ante la descabellada sugerencia.

- No me salgas con que jamás te casaras, eso sería estúpido.

- Claro que no. Algún día me casaré pero ten por seguro que quien quiera que sea esa mujer, nunca logrará cambiar mi carácter. - Declaro totalmente convencido. - Así seré de por vida y ella debe acostumbrarse.

- Creo que Gretta no aceptará eso. - Espeta para colmar mi paciencia, que he de revelar es muy poca.

- Te juro que la próxima vez que insinúes algo así, el próximo reino que invadiré será el tuyo.

- Te respondería la amenaza, pero estoy demasiado feliz como para hacerlo.

- ¿Feliz? Últimamente es extraño encontrarte en otro estado que no sea engullido de alegría.

- Mi felicidad tiene nombre propio, primo. Lo juro.

- ¿Cuál es? ¿Magnus, tu primo perfecto?

- Lerentia Wifantere, princesa de Cristeners. - Revela, dejando de lado mi sarcástico comentario.

- He escuchado hablar de la familia Wifantere. - Revelo, abrochando los puños de mi camisa. - Wifantere, es un apellido poderoso ¿no lo crees?

- Vaya que lo creo. - Dice sonriente, más que eso. Enamorado. - Una razón más para unir mi vida a ella.

El apellido me acaricia la lengua. En verdad me gusta como suena. Es imponente, casi igual que Lacrontte, pero siempre mi legado será superior.

- ¿Es la mujer con la que has estado saliendo? - Inquiero curioso.

Sabia que Gregorie veía a alguien, pero jamás me había revelado de quien se trataba.

- Así es y ¿adivina que?

- Si pudiera adivinar, ya lo habría hecho para identificar el paradero de Silas Denavritz.

- Primo, la mujer es maravillosa. No tengo ni siquiera palabras para describirla. - Dice recostándose en el cabezal mientras cubre su cara con un cojín. - Es tan...

Deja las palabras en el aire mientras emite un gruñido. Dios mío, si esto es estar enamorado, no quiero sentirlo jamás.

- En verdad te gusta ¿no? - Pregunto ante la manera tonta de comportarse. Esto no es propio de él.

- ¿Gustarme? - Cuestiona, quitando el cojín de su rostro. - Estoy completamente perdido en ella. La pienso todos los días, a cada hora. Es asfixiante pero satisfactorio.

- Que patético te ves, primo.

- Nada de patético. Ojala pudieras algún día sentir la felicidad que yo siento en estos momentos.

- Cuando consiga Dinhentown experimentare una felicidad inmensa.

- No hablo solo de ser feliz al poseer objetos materiales, hablo de la alegría de saber que encontraste a esa persona que te entiende, te valora, que sabes que estará para ti hasta el final de tus días, que será incondicional, esa persona que quieres mirar cada mañana al despertar, que te ama como nadie nunca.

- ¿Te ama? - Cuestiono asombrado, girándome hacía él.

- ¿Lo estás al menos dudando?

- ¿Tú la amas? - Inquiero confundido.

- Tanto que le pedí matrimonio.

- Debes estar bromeando. - Suelto incrédulo. - ¿Es esa la persona que quieres ver todas tus mañanas?

- Sin lugar a dudas. Esa mujer es perfecta, es tan divertida, es hermosa, educada y su cabello es tan... parece como si el sol hubiese derramado su luz en esas hebras.

No puedo evitar burlarme del estado de limerencia en el que se encuentra.

- ¿Qué ridiculez acabas de decir? - Cuestiono riendo como muy pocas veces lo hago. - ¿Qué el sol hizo que en su cabello?

- Lo sé, lo sé. Sé que suena estúpido, yo me siento estúpido pero no puedo evitarlo.

- Al ver tu ridícula felicidad, deduzco que aceptó tu propuesta de matrimonio.

- Estas en lo correcto. Mañana es la cena de compromiso y estas cordialmente invitado.

- Sobres verdes para todos. - Digo con fingida alegría.

- ¿No estas feliz por mi? - Pregunta de repente.

- Claro que lo estoy. Si tú eres feliz, yo soy feliz. - Revelo con sinceridad. Yo quiero a Gregorie y solo deseo lo mejor para él y si es esa mujer pues que así sea.

- Algún día te enamorarás y solo espero que ella te ame como Lerentia lo hace conmigo.

- Por supuesto que lo hará, ahora te dejo. - Aviso abrochando mi capa con el artilugio que hace un montón de años me obsequió Gretta. - Tengo una fiesta de cumpleaños a la que asistir.

- Bien, bien. - Dice levantándose de la cama. - No faltes a mi cena de compromiso y por favor reconsidera lo que Dinhentown.

No le respondo solo simulo asentir porque no tengo nada que reconsiderar. Ese reino será mío a como de lugar y no me importa en que concepto me tenga el mundo, me adueñare de esas tierras.

Gregorie sale conmigo del palacio pero cada uno toma caminos diferentes. Yo voy directo al automóvil que me llevará a casa de Gretta, mientras primo comienza la ruta devuelta a su reino. El que seamos naciones vecinas ayuda mucho a sus visitas.

Decidí traer conmigo solo a un pequeño grupo de guardias que vienen en un transporte justo detrás de mi. A pesar que la frontera esta fuertemente custodiada, no quiero tener ningún tipo de sorpresa desagradable, por lo que opto por la precaución.

Al llegar a su hogar, las luces exteriores golpean mis ojos con fuerza y el bullicio de la música invade mis oídos ante tan estrepitoso escandalo. Si hay algo que define a Gretta Tebeos es la extravagancia.

Bajo del automóvil en compañía de mis guardias, quienes se enfilan de inmediato para custodiar mi acceso. Un par van adentro para revisar la zona y designar que el lugar es seguro para ingresar.

El barón Tebeos esta en el umbral, recibiendo a sus invitados y con un fuerte estrechón de manos me da la bienvenida. Es de las pocas personas que acepto que no se reverencie ante mi.

- Majestad, es un gran honor tenerlo aquí.

Ni siquiera tiene que decirlo, es un honor tenerme en cualquier lugar. Aún así no respondo, solo asiento.

- ¿Dónde esta la homenajeada? - Pregunto en su lugar.

- Supongo que bailando con cualquiera que se le atraviese.

Gretta tiene un espíritu joven y me atrevería a decir que libertino, pero no de una mala manera. Es una mujer que no le asusta tomar retos, es irreverente y muy sociable; algo que me fascina de ella.

Al entrar mis guardias ya han hecho una calle de honor. No intento llamar la atención pero es algo que no puedo evitar hacer, es una tradición Lacrontte.

La música se detiene cuando ven a los guardias ordenarse y mis pasos resuenan a través de la sala de su casa cuando camino hacia esta. La única persona por la que vendría a una fiesta hogareña sería por ella.

Las personas dejan de bailar y se giran a mirarme con el respeto que me he ganado todos estos años. Aquellos que están sentados se levantan, al igual que los músicos, los meseros e incluso los ratones, si es que los hay.

Todos hacen una elaborada y sincronizada reverencia ante mi presencia. Todos permanecen con los ojos bajos, reacios a mirarme.
Miedo, respeto o ambos, no lo sé pero lo disfruto.

- ¡Mag! - Chilla Gretta al verme entrar. Solo ella puede atreverse a llamarme tan ligeramente. - Viniste, Mag.

Corre hacia mi y se lanza a mis brazos como una niña pequeña. Lucho internamente por no apartarla con desdén, sabe bien que no me gusta el afecto público, pero solo por ser su cumpleaños voy a ser condescendiente.

La aparto con cuidado en aras de no arruinar su efusividad. Ella sonríe inmensamente al verme mientras su cabello se mueve de un lado a otro cuando salta de emoción.

- Te traje esto. - Digo sacando la caja de mi bolsillo. - Ábrelo cuando se acabe la fiesta.

- Claro que no, lo haré ahora. - Espeta arrebatándome el cofre con desespero.

- Mag son hermosos, en verdad hermosos. - Exclama al ver los pendientes que Francis ha escogido.

- No me llames Mag. - Declaro molesto. - Soy rey Magnus.

- Lo siento, lo siento. - Dice quitando sus pendientes para luego hacerlos volar por la sala.

- ¿Qué haces? ¿Estas demente?

- Si, un poco. Solo quiero usar tu obsequio, así como tú usas el mío. - Espeta mirando el broche de mi capa.

- Me alegra que te gustasen y antes de que pase otro minuto debo informarte que no me quedaré por mucho tiempo.

- ¿Por qué? Mande a preparar tartaleta de durazno para ti.

- Soy el rey, Gretta. Tengo todo un arsenal de asuntos pendientes.

- Esta bien. - Acepta resignada. - En ese caso bailemos pronto.

- Gretta, yo no bailo. - Declaro de inmediato.

- Es mi cumpleaños.

- No me importa, yo no bailo y punto.

De ninguna manera iré a la pista de baile solo por la excusa de que es su cumpleaños. Si hay algo que odio tanto como a Silas Denavritz es bailar, que la gente llore cerca de mi, las flores, los parlanchines y los objetos coloridos.

- ¿Entonces a qué viniste? - Reprocha cruzándose de brazos.

- Hay muchas otras cosas que puedo hacer que no incluyan bailar.

- Bien. - Resopla. - Te he reservado una mesa, dentro de poco estaré contigo.

Camino hacia el lugar indicado bajo la vista de todos. La música sigue sonando y los murmullos se crean a mi alrededor.

Tomo lugar en la mesa junto a la madre de Gretta quien me saluda con respeto, algo muy distinto de lo que hace su hija.

Desde mi lugar la observo bailar. A Gretta la han tratado muy bien los años.
Tiene un cuerpo voluptuoso, su cabello sigue luciendo igual que el fuego, sus rasgos son finos y tiene la mirada de una mujer que puede conseguir cualquier cosa.
Sus curvas son exuberantes y su manera de vestir es llamativa, puedo entender la mirada de algunos de los jóvenes de la sala para con ella.

Mientras bebo una copa de vino, una mujer se acerca a mi. Su cabello es corto, oscuro igual que su vestido, trae consigo una charola con un sin de aperitivos, entre esos un trozo de tartaleta.

- Majestad. - Dice con una sonrisa, deteniéndose a mi lado para reverenciarse. - Le he traído un poco de lo que aguarda en la mesa de banquetes, creí que le gustaría.

- No tiene usted apariencia de sirviente. - Le digo con sarcasmo y su sonrisa decae.

- Y no lo soy, majestad, pero pensé que le gustaría comer un poco.

- Gracias por tu no pedida amabilidad. ¿Puedo conocer tu nombre?

- Alinn, majestad. - Responde ella. - Hija de los condes Mengafesh.

Las jóvenes en el reino se han creado un errado concepto sobre mi. Piensan que soy igual que mi padre en su juventud y que me acostaré con cualquier mujer que se me ponga en frente. Cuan equivocadas están.

Así como ellas cuidan su honra yo cuido la mía. No toda mujer es digna de tocarme y mucho menos recibir mi atención por toda una noche.

- No quiero faltarle el respeto, señorita Alinn.

- Usted jamás me ofendería, majestad. - Responde rápidamente, paseando su mirada por mi rostro.

- Si deseo comer algo yo mismo lo buscaré.

- Sé que es así, pero quería ahorrarle la caminata. Solo quería complacerlo.

- ¿Desde cuando complacerme es una de sus preocupaciones?

- Desde que usted es mi monarca supremo. - Revela mirándome con ávidas ansías, mientras se inclina ligeramente hacia mi para dejarme ver su escote.

- ¿Qué pretende usted señorita Mengafesh?

- Nada que no se pueda cumplir.

- ¿Y puedo yo ayudarla a alcanzar esa fantasía? - Pregunto con ojos entrecerrados.

- Desde luego, majestad. - Responde, mirando mis labios. Patética.

- ¿Sabe su padre que esta usted ofreciéndoseme como fruta de mercado o es mi deber ponerlo al tanto?

La mujer devuelve rápidamente la mirada a mis labios mientras recompone su postura. Alejándose de mi a una distancia prudente.

- No me malinterprete, señorita Mengafesh pero las personas tan accesibles no son de mi gusto.

- No le quitaré más tiempo, majestad. - Dice avergonzada, luchando por sostenerme la mirada.

- Ya me has quitado mucho. - Espeto arrebatando la charola de sus manos. - Gracias por esto.

- Es usted muy popular entre las jóvenes. - Inquiere la madre de Gretta a mi lado, al ser testigo de la bochornosa escena.

- No de las que me gustan.

- Y ¿cuál es ese tipo de mujer? Hay muchas jóvenes en esta sala que esperan encajar en el prototipo.

Paso la mirada por la sala y efectivamente noto como las mujeres tienen su mirada puesta sobre mi con deseo, curiosidad e incluso excitación. Regocijante claro, pero también resulta desagradable.

- Claramente no como la que acaba de venir.

- Entonces sea más especifico.

- Que me rete a cada instante, que me vuelva loco cada día mientras busco una manera de hacerla feliz; de otra forma tenga por seguro que me aburriré fácilmente.

- ¿Curvas llamativas o de figura recatada?

- Me sorprende que una mujer encasille el cuerpo de otra en esas dos opciones. ¿Hay alguna ventaja entre ambas contexturas?

- Ninguna, pero sé como funciona la mente de un hombre.

- Ciertamente no conoce como trabaja la mía. Y dígame usted ¿el barón Tebeos por qué la escogió? ¿era llamativa o recatada?

- Me agradaría que fuese usted quien responda ese interrogante.

- Por su manera de expresarse creo que ninguna hacia falta, sus temas atrevidos son los que sin duda lo atrajeron.

- ¿Así que la mujer de sus sueños debe tratar temas ligeros?

- Debe hablar de lo que me guste de otra forma no vería razón para conversar.

- ¿Tan sumisa debe ser? Veo que a usted le gusta ejercer dominio.

- Y yo noto que usted no sabe como leer a una persona. La sumisión no es algo que me atraiga, para querer a una mujer que se limite a hacer lo que yo quiero mejor busco un perro. Simplemente me refiero que no podría conversar con alguien cuyos temas no sean de mi interés.

- Creo que si usted y yo fuésemos de la misma edad nos entenderíamos muy bien.

- ¿Necesitamos colindar en edad para hacer eso?

- Sin duda, si no tuviera un esposo y viviera nuevamente en mi juventud yo perseguiría su capa.

- Así que es su esposo lo que la detiene.

- Y Gretta, ciertamente.

- Entonces al final la edad no es un conflicto.

- No si para usted no lo es. - Dice batiendo sus pestañas.

- ¿Me volvería usted loco buscando una manera de hacerla feliz?

- Probablemente, pero sería yo quien me devanaría la mente intentando complacerlo.

Me quedo en silencio por un momento ante sus descaradas acciones. Creo que si el barón se enterara de las propuestas indecorosas de su esposa estaríamos batiéndonos a duelo por el honor de su hombría lastimada.

- La belleza que le otorga su juventud, no es algo que pase desapercibido ante mis ojos. Además su cuerpo militarmente formado, músculos de hombre aguerrido y altura desafiante son sin duda todo un deleite para adentrarse a las sendas del lujurioso pecado.

- Me halaga, baronesa, pero no puedo verla más allá que como la madre de Gretta, quien me vio crecer junto a su hija.

La mujer no responde pues ha entendido el peso de mis palabras. Creo que si mi madre viviera para ver sus coqueteos, no quedaría nada de su cuerpo excepto el recuerdo de que una vez existió en este mundo.

Gretta camina hacia mi en la medida en que yo me levanto del asiento. Su sonrisa se expande al verme y me toma de la mano para llevarme fuera de la sala.

- ¿Por qué salimos del lugar? ¿Dejarás solo a tus invitados? - Cuestiono mientras me vuelvo a ver como todos observan nuestra fuga.

- El único asistente que me importa eres tú. - Dice sin dejar de caminar. - En la mesa mi mamá te coqueteaba ¿no es así?

- ¿Qué te hace pensar eso? - Pregunto sorprendido por su repentino tema.

- Lo podía sentir desde la pista de baile.

- Es una mujer que sabe lo que quiere. - Me limito a decir. - Pero no es mi tipo.

- Te conoce desde que eras un niño, por Dios. ¿Cómo ahora puedes gustarle? Podrías ser su hijo.

- Pero no lo soy y eso ella lo tiene muy claro.

- Es enfermo que mi madre te vea con otros ojos.

- Ya le he dejado claro que no estaba interesado.

- Es tan vergonzoso pensar que se insinúo. ¡Es una mujer casada! - Alega prácticamente ofendida.

- Calma ya, Gretta. - Pido, deteniendo el paso y obligándola a ella a hacer lo mismo.

Se vuelve a mirarme y veo su gesto contrariado. Su mano aún continua enlazada a la mía, el fuego de su cabello le cae a cada lado. Es muy hermosa.

- ¿Hacía donde vamos? - Pregunto en un intento por disolver la tensión.

- Al patio. Tengo preparado algo para ti.

- ¿Para mi? Pero si la fiesta es en tu honor.

No responde pero retoma la marcha. La dejo guiarme hasta la parte trasera de su vivienda, en donde el frío de la noche nos golpea y la brisa helada hace ondear mi capa.

Veo un montón de luces colgantes que compiten con el resplandor de la luna. Hay un pequeño conjunto de músicos a la derecha que tocan una melodía suave, casi arrulladora. ¿Qué demonios es esto?

- Aquí ya nadie nos ve, así que supongo no puedes negarme el bailar una pieza.

- ¿Hiciste todo esto para bailar?

- Me acomodo a tu carácter, solo por esta vez.

Me arrastra hasta el centro del lugar, colocando sus manos en mi hombro y levantando mi mano derecha con la suya.
Gretta es una mujer de buena estatura por lo que no debo doblar demasiado mi cuello para poder verla a los ojos.

- He presumido mis nuevos pendientes a toda las jóvenes de la fiesta. - Dice de repente.

No tengo corazón para decirle que yo no los he comprado, pero eso tampoco me hace querer cambiar el hecho de que odio comprar obsequios, así que solo me limito a asentir.

En silencio acepto el baile, mientras pongo mi mano izquierda en lo alto de su espalda. El único lugar donde podría tocarla sin sentirme incomodo.

Nuestros pies comienzan a andar juntos, al compas, giran, vienen y van.
Ella me sonríe, esta feliz porque accedí a cumplir su deseo. Sus ojos están brillantes pero a diferencia de ella, mi gesto no cambia. Me mantengo imperturbable mientras la hago girar al ritmo de la música.

Se acomoda en mi pecho mientras la melodía se ralentiza. Es incómodo estar en esta posición, siento que ha cruzado la barrera de mi espacio personal.
Intento alejarme sin que se de cuenta pero eso solo causa que ella levante su rostro y busque mi boca.

Antes de poder mover la cabeza, ella posa sus labios en los míos y me besa. No me separo solo porque es su cumpleaños.

En el fondo no puedo engañarme más. Es obvio que ella siente algo por mi, algo que yo jamás podré corresponder.

Cuando considero que es suficiente, me alejo cuidadosamente para que no se sienta rechazada y aunque parezca increíble, ella me ha dado mi primer beso.

- ¿Qué fue eso? - Pregunto contrariado.

- Un beso, lo sabes bien.

- No me tomes por tonto, sé que fue un beso pero exijo la razón. - Aún cuando en el fondo ya la sé.

- ¿Te molesto? - Es lo único que responde.

- ¿Sabes qué?, prefiero no hablar de eso.

La suelto abruptamente, separándome de ella con agilidad como si fuese una peste de la que debo escapar. ¿Cómo deje que sus sentimientos por mi se confundieran de esta manera?

- Mag. - Llama cuando camino al interior de la casa.

- Rey Magnus para ti. - Me vuelvo a mirarla y veo su expresión dolida.

No quiero perder a mi amiga. No quiero arruinarle su día, así que hago lo que me sale mejor. Fingir.

- Nos vemos mañana, saldremos o algo por estilo. - Ella vuelve a sonreír. - Tengo cosas que hacer en el palacio. Feliz cumpleaños.

Dejo su título implícito en el aire para que ella pueda entender que nunca lograré verla de otra manera.
Sé que esta noche no lograré dormir.

Capítulo 8.

Los soldados están enfilados frente a mi con el reluciente bordado en hilos dorados que resalta sobre la oscuridad de su uniforme.

Las armas están colgadas en sus hombros y los automóviles de guerra están listos para transportarlos hasta la frontera.

Pinfegnal es el objetivo de hoy, una ciudad cercana a Palkareth, el cual es mi próximo objetivo y no puedo permitirme fallar.

- Son las mismas reglas de cualquier otro ataque. - Espeto paseándome por las filas. - Ningún inocente herido o muerto, el único plan es hacernos sentir sin derramar sangre.

Odio el leer en las noticias la muerte de seres inocentes. En todos ellos veo el rostro de Keriel y lo injusto que fue su asesinato, así que en su honor he decidido que aunque derrame mi furia jamás lo haré sobre personas inocentes.

- La orden es clara. - Habla el oficial al mando. - El recuento de tropas se hará dentro de 5 horas, así que no pierdan el tiempo en Mishnock y solo limítense a hacer su trabajo.

Los hombres marchan al acatar las palabras dichas y con óptima sincronía van subiendo al transporte. Los observo partir contra la brisa fuerte que hoy azota mi nación y en silencio pido por sus vidas.

Mi capa se ondea a medida que subo la colina en donde esta construida la base militar. La fila de hombres me esperan en la salida para guiarme hasta la puerta de mi automóvil.

Me despido del general al mando y me encamino directo al palacio. Observo por la ventana a mi nación y siento la soledad que me acompaña.

Las personas salen de sus casas al ver el transporte del rey pasar, detallo el rostro de los niños sonreír soñando con fervor que algún día llegan a ser como yo. Pobres inocentes si creen que ser rey trae felicidad, pues me siento increíblemente desdichado.

Al llegar al palacio Francis me recibe en el umbral como siempre y llegando hasta la puerta del automóvil me avisa que dentro me espera una visita.

- ¿De quién se trata? - Pregunto intrigado.

- Asuntos monárquicos al parecer.

- ¿Monárquicos?, ¿Gregorie ha venido a verme?

- Más bien su prometida. - Informa caminando a mi lado hacía el interior. - La princesa Lerentia Wifantere lo espera en el comedor.

No puedo creer que esta mujer este aquí. No me fio de ella y mucho menos de su familia después de la catastrófica cena de compromiso.

Camino hasta el lugar indicado y al llegar, efectivamente la encuentro con una sonrisa galante y el cabello hacia un lado.
No creo tener paciencia ahora para esta inesperada y exasperante visita.

- Magnus. - Saluda al verme.

- Rey Magnus para usted y... señorita Wifantere no esperaba verla el día de hoy.

- Es agradable saber que le he dado una sorpresa.

- No grata debo decir. - Musito más para mi que para ella.

- ¿Gusta té? Porque yo si.

- No tomo té, señorita Wifantere.

- Por favor llámeme Lerentia.

- Lerentia. - Respondo, acatando su pedido.

- Que bien que he traído una botella.

Puedo reconocer de inmediato la razón de su visita. Le atraigo, lo pude ver desde la cena.
Su sonrisa coqueta es prueba de ello, al igual que ese pequeño temblor en las manos al jugar con la botella mientras esta pendiente de que no se le caiga y haga el ridículo frente a mi y por supuesto la dilatación de sus pupilas cuando me vio entrar a la habitación.

- ¿Le gusta el alcohol, Lerentia? - Pregunto intrigado.

- Solo si es el de mi reino. Además ya la tarde se ha adentrado así que no veo porque sería un delito.

- ¿Mi primo sabe que se encuentra aquí?

- No es necesario que lo sepa o ¿si?

- No si no hay una razón extraña bajo la manga.

- Y no la hay. - Replica con coquetería.

Claro que existe, pero aún así me reservo el comentario.
Le pido a un sirviente traer dos copas y un corcho. Al tener el pedido la mujer abre la botella con agilidad y sirve el liquido burbujeante en la cristalería.

- ¿A que debo el honor de su visita? - Pregunto al llevar la copa a mis labios.

Las chispas y el sabor dulce de la champaña cubren mi copa por completo. Debo darles la razón cuando alegan tener una excelente gama de licores.

- Supongo que necesito relacionarme con la familia de mi esposo.

- ¿Supone? - Cuestiono intrigado. - Así que no esta segura de ello.

Para mi la palabra "suponer" es un engaño, no revela la verdadera intención de la persona que la dice pero planta una duda entre la certeza y la mentira, ya depende del receptor si decide creerla o no.

- Lo estoy. - Repone, colocando la copa sobre la mesa. - Me resultó usted fascinante en la cena de hace unos días.

Corre la silla y tomo lugar cruzando las piernas seductoramente. Lleva un vestido ocre que compite con su color de cabello y resalta sus ojos grisáceos. Su escote es recatado pero altamente peligroso, quería llamar mi atención y lo esta logrando.

- La cena no salió tan bien como se esperaba, así que quise venir a reivindicarme.

- ¿Se siente tan culpable como para hacer un viaje hasta Lacrontte y dejarme una buena imagen de su familia?

- Así es. - Responde tomando un sorbo de champaña, ocultando su gesto tras la copa, pero fácilmente puedo ver su sonrisa a través del cristal. - Y quizás, solo si es posible conocer un poco sobre usted.

- Me temo que eso no podrá suceder.

- Bien, solo relájese y digamos que si yo dijera que me atraen los hombres misteriosos usted diría...

- Que a mi no me atrae ningún tipo de hombre. - Respondo secamente, bebiendo todo el licor de golpe.

Estiro la copa hacía ella y Lerentia vuelve a rellenarla con una sonrisa cómplice y nerviosa.

- Intentemos nuevamente. - Repone, mientras yo tomo lugar en un par de puestos lejos de ella. - A mi me gusta leer muy a menudo y ¿a usted que le gusta?

- Créame que esto no va a funcionar. Le pido que por favor se retire y nos veremos en otra ocasión cuando mi primo este presente.

- Rey Magnus. - Dice, levantándose de su lugar para tomar asiento a mi lado. - Solo digo que me resulta curioso el hecho de que un rey de su talla sea tan solitario.

- Supongo que eso me hace ser un rey de mi talla.

- ¿Supone? Así que no está seguro de ello. - Replica, devolviendo las palabras que hace poco lancé en su contra.

¿Quería mi atención? Ahora la tiene, me gustan las mujeres que saben mover sus fichas y esa ha sido una jugada magistral.

- ¿Cual es su deseo en realidad, señorita Wifantere?

- Ya le he pedido que me llame Lerentia y con respecto a lo otro... lo único que quiero hacer es conocernos.

- ¿Qué tiene en mente para eso?

- Lo que usted permita.

- Solo permitiré lo que no le cause daño a Gregorie. Veo que usted es una mujer que sabe lo que quiere y puedo entender porque mi primo se fijo en usted, pero no sé equivoque conmigo. No soy tan fácil de envolver.

- Le propongo algo. - Dice con una sonrisa triunfal, meneando su cabello de un lado a otro. - Lo invito a Cristeners a un almuerzo, allá no estará solo conmigo y no sentirá que traicionamos a su primo.

Esta mujer es tan descarada que ni siquiera es capaz de decirle prometido a Gregorie.

- Habla de su futuro esposo. - Le recuerdo.

- Futuro, ciertamente. Nada es seguro con respecto al mañana. - Espeta inclinándose hacía mi con recato pero sensualidad.

- ¿Hay algo más en lo que pueda ayudarla? - Pregunto dispuesto a terminar esta visita de inmediato, mientras me levanto de la silla al sentirla tan cerca.

- Quizás una sonrisa.

- Lo lamento pero no sonrío muy a menudo y mucho menos con cualquiera.

- Yo no soy cualquiera. - Arguye tomando lugar a mi lado.

Sube sus manos al broche de mi capa, haciendo clic con el. No sabía en que momento se había abierto.

Sus manos tiemblan mientras me toca y aunque intenta aparentar tranquilidad los nervios la traicionan. No es capaz de mirarme a los ojos al estar a tan solo centímetros de mi y su boca seca da cuenta que no sabe que decir para seguir su línea de seducción barata.

- No es de mi agrado que me toquen sin mi autorización. - Espeto apartando sus manos de mi traje. - Creí que les había quedado claro.

- Una razón más para reivindicarnos en el almuerzo que le he ofrecido.

Estoy a punto de declinar su invitación cuando la puerta del salón se abre y un grito chillón llega a mis oídos, martillando mi cabeza.

- ¿Qué estas haciendo, Magnus? - La voz de Gretta me hace girar en el acto.

- ¿Qué haces tú aquí? - Pregunto en su lugar.

- Tenemos un evento al que asistir. - Repone con los brazos en la cadera.

Su vestido gris elegante, su peinado llamativo y sus joyas brillantes dan cuenta de que tiene razón y de que he olvidado por completo la cena benéfica a la que he aceptado asistir.

- ¿Quién es esta mujer? - Cuestiona desviando la atención hacía Lerentia.

La princesa Wifantere camina hacía ella, extendiendo su mano al estar frente a frente, pero Gretta se rehúsa a tomarla y solo me mira a mi en busca de una explicación.

- Es Lerentia, la princesa de Cristeners.

- Y ¿qué hace aquí?

- Que maleducada es tu amiga. - Espeta Lerentia y debo darle la razón.

- Ciertamente no tengo porque darte explicaciones, Gretta. Así que espérame afuera.

- Estaban demasiado cerca, como si fuesen a besarse.

- Hubiera pasado si no hubieses interrumpido. - Agrega la rubia.

- ¿Qué te ocurre, Lerentia? - Cuestiono enojado ante su desfachatez. - La visita ha terminado, nos vemos pronto en ese tal almuerzo.

- No irás a ningún almuerzo. - Añade Tebeos de inmediato, aumentando mi cólera.

- Tú no me dirás que hacer, ahora cállate. - Bramo colérico.

- Controla a la mascota, Magnus. - Burla Lerentia divertida por la actitud infantil de mi amiga. - Cuidado te muerde.

- Largo de aquí maldita ofrecida. - Responde Gretta casi empujándola.

- Compórtense. - Pido enojado ante la estúpida escena. - Nos vemos en Cristeners, ahora por favor déjanos solos.

Lerentia asiente y pasa a un lado de Gretta con altivez y deteniéndose en la puerta se gira hacia mi.

- Fue placer volver a verlo, rey Magnus.

Cierra la puerta justo después de guiñar un ojo y salir pavoneándose de la sala.

- Es una zorra. - Despotrica Gretta una vez estamos solos.

- Cuida ese vocabulario. - Le ordeno cansado de su espectáculo.

- Soy una adulta y puedo hablar como quiera.

- Te agradeceré que no me hagas escenas. Yo puedo recibir a quien quiera en mi palacio y no tienes ningún derecho en recriminarme absolutamente nada.

- Se nota que quería lanzarse encima de ti.

- Y ¿ese es tu problema por qué...? Oh cierto, no es tu problema. - Bramo iracundo. - Odio las escenas de cualquier tipo y más aún si son de celos. Eres mi amiga y espero te quede claro tu papel.

- Eres injusto conmigo, siempre he estado para ti.

- ¿Eso que tiene que ver con lo que ha pasado ahora? Te has comportado como una niña caprichosa y no imaginas cuando desprecio tales actitudes.

- Merezco saber sus intenciones.

- No te equivoques, Gretta, yo no le doy explicaciones a nadie. Puedes pensar lo que te apetezca y te aseguro que a mi me tiene sin cuidado. - Advierto mirándola a los ojos. - Puedo hacer lo que se me antoje sin rendirle cuentas a nadie y mucho menos a ti.

- Bien, lo lamento. - Dice levantando las manos en señal de derrota. - Pero no me gusta esa mujer.

- A mi tampoco, así que ahora relájate.

Debo admitir que me gusta el carácter fuerte de Gretta, que siempre dice lo que siente y no se intimida ante nada, pero este asunto no le compete y no es de su incumbencia lo que haga o no con Lerentia.

- ¿Vas a ir así o piensas cambiarte? - Pregunta de repente.

- ¿Necesito un cambio? - Cuestiono ante la poca importancia que me genera el evento.

- Sin duda. - Espeta tomando mi brazo para sacarme del comedor.

Caminamos hasta la habitación con Gretta apoyándose en mi espalda. Es demasiado afectuosa para mi gusto, sin embargo me reservo el comentario para no empeorar el tenso ambiente.

Cuando arribamos en mi alcoba, ella se sienta en el sillón que esta a un lado de mi habitación. Sabe perfectamente que odio que se acomoden en mi cama y agradezco que lo respete.

- Seguro aún no sabes que vas a donar, ¿verdad?

Tiene razón, ni siquiera recordaba el evento y estoy a punto de arrepentirme de ir cuando recuerdo que le di mi palabra y pretendo cumplirla.

- Escoge cualquier cosa de la habitación. - Le pido desinteresado.

Cuando asiente y se dirige a mi vestidor, yo camino hacia el cuarto de baño. Tomo una ducha rápida y luego voy hasta el lugar en donde ella permanece.

Seco mi cabello con una toalla y quito con pereza la que mantenía atada a mi cadera, dejándola caer a un lado de mi cuerpo. Agarro luego la prenda más cercana y me detengo ante el gesto extraño de Gretta.

- ¿Qué? - Pregunto cuando enfoca su atención en mi entrepierna. - No es la primera vez que me ves desnudo.

- Lo sé, pero creció. Es decir, tú creciste y mucho. - Arguye con ojos grandes y sonrisa maliciosa.

Su mirada se torna lasciva y me resulta ligeramente incómoda. Supongo que tiene razón, no es lo mismo ahora que ambos somos adultos.

- Sal de aquí. - Le pido al darme cuenta que ha clavado su mirada en el mismo lugar.

- Ya lo vi, no sé porque debería salirme.

- Porque no dejas de mirarlo. - Espeto, levantando su barbilla para capturar sus ojos. - Espérame afuera.

Cuando Gretta me deja solo me dispongo a vestirme con rapidez para pasar el incómodo momento y la sensación extraña que ha dejado en mi.

- También podría desnudarme y estaríamos a mano. - Grita desde el otro lado de la pared.

- No me parece un buen trato. - Confieso riendo ante sus ocurrencias. - Además ya conozco tu cuerpo.

- Pero yo no había visto el tuyo completo.

- Bueno ya te pagué la deuda. - Repongo abrochando mi cinturón.

- ¿Esta noche vas a bailar conmigo? - Pregunta y yo niego.

No sé cuando le va a quedar claro a Gretta que odio, detesto bailar y jamás lo haré para complacerla a ella ni a nadie.

- Estoy listo. - Aviso, saliendo del vestidor y la encuentro completamente desnuda cerca a mi cama. - ¿Qué significa esto? - Pregunto alarmado.

- Hicimos un trato ¿no?

Su vestido reposa en el sillón donde antes se encontraba sentada, al igual que toda su ropa interior.

- En ocasiones siento que necesitas ayuda mental, Gretta. Vístete. - Digo lanzando cobijas en su dirección.

- Es un juego entre amigos, no hay nada lujurioso tras esto.

Repaso disimuladamente su cuerpo, absorbiendo con la mirada cada uno de sus atributos.
No es la primera vez que la veo desnuda, pues a ella le encanta nadar en el claro del reino y su ropa se transparenta cuando lo hace.

He visto sus atributos con o sin ropa, pero siempre en el maldito bosque no encerrados en una habitación y completamente secos.

Gretta camina hasta mi, dejando las sabanas a un lado de su cuerpo y levantando despacio su cabeza, me besa.

No la detengo y entiendo que mi débil carnalidad me ha debilitado la conciencia. Pongo mis manos en sus caderas y comienzo a acariciar su cuerpo. Su piel es suave y me nubla la razón.

Su boca baja hasta mi cuello y abre los primeros botones de mi camisa, pero justo cuando me guía hasta la cama y se sube en mi regazo, yo me detengo.

- Esto no esta bien. - Repongo, separándome de ella.

- ¿Por qué no? - Pregunta ante el rechazo.

- Eres mi amiga, Gretta y no quiero lastimarte al dejar que ocurra algo más.

La hago a un lado y me levanto, tomando su ropa y extendiéndola hacia ella.

- No hagas esto más difícil y solo vístete.

- Nunca seré suficiente para ti ¿verdad? - Cuestiona molesta.

- Eres más que suficiente. - Le recuerdo. - Eres mi amiga, pero mi afecto solo llega hasta allí.

- Y ¿lo que acaba de pasar? - Pregunta esperanzada.

- Fue deseo no amor, así que no te equivoques.

- Entonces me deseas.

- No, no sé que paso pero si hubiésemos llegado más lejos estoy seguro de que me habría arrepentido. - Digo arrodillándome para quedar a su altura. - Yo te quiero, pero no de esa forma.

Ella no responde, solo me mira. Soy consciente de lo que siente por mi, entiendo que me ama y puedo comprender la razón. Hemos sido cercanos toda la vida y le he permitido cosas que nunca le he dejado hacer a nadie y se ha confundido, cualquiera lo hubiese hecho, así que asumo toda la responsabilidad por su desviación.

- Te espero abajo, Gretta. - Es lo último que le digo antes de levantarme, tomar el pomo de la puerta y salir casi huyendo de la habitación.

Camino por los pasillos con la mente revuelta. ¿Cómo pude tocarla? ¿Responder a su beso e incluso llegar a desearla?

Voy escaleras abajo y me adentro a la cocina. Los sirvientes se desconciertan al verme en ese lugar pues jamás piso esa zona.

Se levantan apresuradamente y realizan una torpe reverencia a la que no presto atención.
Tomo un vaso de la estantería más cercana y lo lleno con agua, bebiéndolo con desesperación y luego otro y otro.

Una doncella se acerca con una jarra y ofrece llenar mi vaso, pero esta vez pido licor. ¿Cómo pude ser tan imbécil?
El sabor amargo del borbón llena mi garganta y le dan un poco de paz a mis implacables nervios.

La noticia de mi extraño comportamiento se esparce por el palacio y en menos de lo esperado la figura de Francis se asoma en la puerta de la cocina.
Con un chasquido de dedos invita a los sirvientes a dejarnos solos y una vez que todos han evacuado se acerca a mi.

- ¿Qué ha ocurrido? - Pregunta preocupado.

- Nada sumamente terrible, pero por un desliz casi arruino mi amistad con Gretta.

- Es normal, ella es una joven hermosa y se nota que esta interesada en ti.

- Pero yo no en ella. - Replico de inmediato. - Es solo mi amiga.

- ¿En verdad es solo tu amiga o es lo que te convences en creer?

- ¡Es solo mi amiga! - Bramo frustrado. Siento rabia conmigo mismo por mi estúpido comportamiento. - Y por eso la detuve antes de que pasara algo que no debía suceder.

- Si fuese solo tu amiga no hubiese pasado lo que casi ocurre.

- Exacto, pero no ocurrió así que solo es mi amiga. - Repito nuevamente.

- Comprendo. - Dice con un tono paciente. - Debes ir a buscarla y hablar con ella. A las mujeres no les gusta el rechazo y te aseguro que debe sentirse mal.

- Si esta llorando, no voy a lidiar con eso.

- No debes ser tan insensible. Ella ha intentando abrir su corazón de muchas maneras, dale al menos la satisfacción de que estas dispuesto a reparar lo que ambos ocasionaron.

- No sé como hacer eso. - Revelo con sinceridad.

- Te has centrado tanto en la guerra que has dejado de lado los sentimientos. - Informa y tiene razón. Jamás he pensado en el amor y no creo que alguna vez llegue a hacerlo. - Vez y arregla las cosas con calma.

Entiendo porque recalca esa ultima palabra y es que no cuento con esa virtud, en realidad cuento con pocas.

Cuando acepto que debí actuar un poco mejor voy escaleras arriba dispuesto a reparar mi error, pero antes de tocar el tercer piso encuentro a Gretta caminando hacia mi.

- Estoy lista. - Avisa ante lo obvio. - Y para la donación he escogido una par de libros sobre Meridoffe que habían en tu habitación, espero no te importe.

- No me importa. - Repongo de inmediato. - ¿Estás bien?

- Lo estoy no te preocupes.

- Francis nos acompañara. - Le informo el cambio de planes que se me acaba de ocurrir.

- Bien, no me importa.

Pasa por mi lado y la tomo de la mano, sé que eso le gusta y supongo es lo único que puedo hacer dada las circunstancias.
Llegamos al umbral donde un automóvil nos espera, lo abordamos y en un viaje silencioso nos dirigimos hasta casa de quien sabe quien.

- ¿De quien es este hogar? - Pregunto cuando llegamos a una hermosa vivienda de ladrillos rojos.

- De los Etheldret, aquí reside mi mejor amiga Vanir.

Asiento mientras bajamos del auto y sin soltarla de la mano, nos adentramos al lugar.
En el umbral nos recibe la servidumbre quien toma los abrigos de los invitados o cualquier otra cosa que traen encima. Que ni siquiera piensen que voy a despojarme de la capa.

Cruzamos la sala, el comedor y vamos directamente a la puerta que da entrada al jardín. Un millar de pequeños faroles nos dan la bienvenida cegándome por un momento mientras mis ojos se acostumbran a la intensa luz.

Las mesas bordean el lugar dejando en el centro una pequeña pista de baile en la que los músicos tocan animadas melodías. Ya hay algunas personas danzando en el sitio, quienes de inmediato enfocan su atención en mi cuando me ven llegar.

El olor de la comida me hace girar la cabeza hasta la mesa de banquetes y me decepciono con lo que allí encuentro.
Retrasaron el evento por hacer comida digna de mi y ¿fue eso lo que crearon?
No hay tarta de durazno y pocos chocolates, hay pocas botellas de champán y mucho vino blanco, yo prefiero el tinto.

Una mujer de cabello castaño se acerca a nosotros con una ajustado vestido azul oscuro. Sus joyas de oro dan la impresión de que uso todo lo que había en su armario para deslumbrar, lo cual no dio resultado.

- Majestad. - Saluda en una reverencia. - Cuando Gretta me dijo que usted asistiría a la velada no lo podía creer.

- Es un placer estar aquí esta noche. - Miento, quiero volver a casa y comer algo que en verdad me resulte apetitoso.

- Soy Gadea Etheldret. - Informa con una sonrisa pretenciosa. - Marquesa Gadea.

- Es un gusto. - Replico hostigado por tanta amabilidad.

Francis llega a mi lado, sosteniendo los libros que Gretta ha escogido para la donación e intentando salvarme de aquella presentación, interviene.

- Puede indicarnos nuestra mesa, por favor. - Pide antes de que yo haga algún comentario inapropiado.

- Claro. - Responde la mujer. - Se sentarán en nuestra mesa. Es la que esta cerca a la pista.

Señala una mesa cubierta por un mantel blanco y un faz azul claro junto a sillas doradas con cojines color hueso.

Me dirijo hasta allá en compañía de Gretta y Francis. Tomo lugar y de inmediato bebo una copa de vino para aligerar la tensión de lo aburrida que será esta noche.

- Relájate y disfruta de la música. - Pide Gretta a mi lado con una sonrisa burlona ante mi mal carácter.

- Esto lo hago por ti, así que no me pidas demasiado.

- Eres el mejor. - Dice recostando su cabeza en mi hombro y respiro tranquilo ante dos posibilidades: ya ha olvidado lo que paso hace tan solo una minutos o sabe fingir de manera magistral que se encuentra bien.

- Dime algo que no sepa. - Respondo con sarcasmo.

Francis ríe frente a mi ante mi comentario, pero el gesto pasa desapercibido cuando veo a una mujer de vestido negro acercarse a la mesa.

La contemplo de arriba abajo. Es hermosa, de melena ondulada y rojiza. Es poseedora de unos ojos caramelo, audaces y cautivantes. Su cuerpo es esbelto y se mueve, coqueta, con estilo.
Me encuentro completamente fascinado.

Ruego en mi mente que esta no sea la mejor amiga de Gretta, porque sé que no podré alejarme de esta mujer esta noche y tampoco quiere hacerle daño a mi amiga.

- Soy Vanir Etheldret. - Informa extendiendo su mano y veo como el destino se burla de mi.

La aprieto con suavidad y ella me sonríe. Tiene una sonrisa hermosa tanto o más como es ella. Su cabello rojizo se torna más bien anaranjado una vez que esta cerca, el cual adorna sus hombros mientras mueve su cabeza con elegancia. Es sin duda la mujer más hermosa que he visto.

- Rey Magnus Lacrontte. - Replico después de contemplarla.

- Es un placer, Majestad.

Toma asiento a mi lado y sin borrar su sonrisa me pregunta como estoy y que tal me parece el banquete que han preparado en mi honor. Esta vez opto por mentir un poco.

- No me resulta desagradable, pero aún así cambiaría algunas cosas.

- ¿Cómo cuáles? - Pregunta bebiendo el vino de su copa.

- La tarta de durazno es esencial para mi y prefiero el vino tinto. - Repongo, tomando mi vaso y chocándolo contra el suyo. Ella sonríe nerviosa y me observa fascinada.

- Anotado para una próxima ocasión.

- ¿Cree usted que existirá otra ocasión?

- Espero que si y que usted no me decepcione.

Es tan hermosa que yo ni mismo puedo creer que exista alguien así. Su mano deja la copa en la mesa y arregla su cabello con coquetería. Ella desea mi atención y la obtiene por completo.

- Te dije que Magnus era un hombre increíble. - Irrumpe Gretta. Por un momento me había olvidado de ella.

Francis mira extrañado desde el otro lado de la mesa debido a mi comportamiento devoto y no estoy dispuesto a llevarle la contraria o hacer algún tipo de comentario para molestarlo en este momento, pues yo tampoco entiendo que me esta pasando.

- Vaya que lo es. - Repone ella, devolviéndome a la realidad. Me ha resultado muy grato el conocerlo.

- Debo expresar el mismo sentimiento.

Le ofrezco una sonrisa, algo que no hago habitualmente pero que ella merece.

- Cuénteme ¿qué hace usted cuando deja a un lado las labores de rey?

Apoya el codo en el respaldo de la silla, mirándome directamente a los ojos. Escondiendo su tono caramelo entre mechones de cabello.

- Entreno, cabalgo y asisto a cenas benéficas. - Respondo con ironía.

- Creo que eso último es mi parte favorita. - Alega con coquetería.

- A mi también me esta gustando. - Confieso sincero.

Gracias a Dios que no me arrepentí de venir a este lugar y gracias también porque no ocurrió nada entre Gretta y yo hace un momento, pues de otra manera hubiese sido un problema acercarme a Vanir Etheldret.

- Y ¿qué puede contarme usted? - Ahora soy yo quien pregunto.

- Bueno, ayudo a mi madre en los eventos de caridad mientras papá se encarga de los negocios familiares.

- ¿Qué tipo de negocios? - Cuestiono con el temor de que sea lo que pienso.

- Es mercader, por lo que debe viajar por toda Lacrontte.

Desvío la mirada con discreción hacia Francis, quien de inmediato asiente y se levanta de la silla al comprender lo que le he pedido.

- ¿Esta caridad a que proyecto va dirigido? - Cuestiona Gretta, uniéndose a la conversación.

- No tengo la menor idea. Mi madre es la que se encarga de los detalles serios.

Evalúo su respuesta al instante. No esta al tanto de las cosas que hace su familia y aún así participa de ello, eso le genera muy mala imagen bajo mis ojos.

- ¿Baila usted? - Pregunta levantándose de la silla y extendiendo su mano hacia mi.

- Lo siento, señorita Etheldret pero el bailar no es una habilidad que me guste desarrollar.

- Solo lo hace conmigo. - Interviene Gretta, empeorando la situación.

- Comprendo. - Dice en una sonrisa forzada. - Pero esta vez si debo ir a bailar.

Me gusta su irreverencia, el que no le importe si voy o no con ella y que de todas maneras vaya y haga lo que quiere. Es sin duda un gesto cautivante que la hace sumar puntos.

La veo tomar un parejo en la mesa próxima y juntos comienzan a danzar al ritmo de la música.

- Me agrada tu amiga. - Le digo a Gretta.

- Ya pude verlo. - Espeta con mal humor.

- No hay porque enfadarse, no he hecho nada.

- No te estoy culpando, pero al parecer tu conciencia ya lo ha hecho.

- No te creas tan graciosa y ve a bailar si te apetece.

- Tú no me dirás que hacer y ahora lo único que quiero es quedarme aquí.

Pasan los minutos y Vanir baila una y otra canción. Sonríe y se divierte como jamás había visto alguien en toda mi vida.
La miro desde mi lugar, fascinado por su naturaleza elegante y fresca. Es una joven digna de toda mi atención.

Ella lanza miradas ocasionales hacia mi y en una oportunidad me invita a la pista de baile, lo cual declino con un gesto discreto.
Su cabello anaranjado se mueve de un lado a otro mientras se mueve libremente. Las luces del lugar la hacen resplandecer y su rostro resalta en medio de todos los danzarines.

- No demuestre cuan encantado esta, majestad. - Susurra Francis llegando a mi lado.

- ¿Qué noticias me tienes? - Pregunto en su lugar, desviando mi atención hacia él.

- Efectivamente, su padre trabaja con Gerald Heinrich.

El peso de esa noticia hace que mis hombros caigan desanimados, ¿por qué tenían que juntarse exactamente con él?

- ¿Algo más? - Cuestiono irritado. - ¿Esta comprometida?, ¿tiene hijos?

- No y no, pero tiene pareja y es el mismo Gerald Heinrich.

- No bromees con esas cosas, Francis.

- No tengo porque hacerlo. - Repone con tranquilidad. - Me lo ha dicho su tía.

- Me gusta esa joven. - Revelo en tono bajo para que Gretta no me escuche. - En verdad me atrae.

- Ya lo noté, pero esta en una relación y no puede interferir con eso.

- Yo también le gusto, Francis. Además es la primera mujer en la vida que llama mi atención así que no veo una razón suficiente para dejarla ir.

- ¿No le parece razón suficiente el que tenga pareja?

- En lo más mínimo y más si se trata de Gerald. Le aconsejo que se vaya buscando otra novia.

La música se detiene y las parejas vuelven de la pista de baile. Francis se escabulle hasta su lugar mientras una agitada Vanir se sienta a mi lado.

- Se ha perdido de toda la diversión. - Alega abanicándose el rostro con las manos.

- Mi concepto de diversión no incluye el baile.

- ¿Qué incluye entonces? - Me mira intrigada.

- Quizás sea tan afortunada como para descubrirlo algún día.

- Eso me encantaría, majestad. Sería bueno ser parte de esa diversión, es decir, no en un mal sentido.

- No hay mal sentido si eso la incluye.

La veo sonrojarse ante mis palabras y desviar su mirada al frente, ocultando el nerviosismo de su rostro. Estoy completamente convencido de que le atraigo.

Devuelve su mirada hacia mi con una sonrisa segura y me desconcierta lo rápido que se repuso de mi comentario.

- Si usted tiene suerte yo también podría dejarlo ver otras cosas que me resultan divertidas.

- Ansioso por conocerlas. - Repongo ante su vivaz mirada.

Se muerde el labio inferior con delicadeza mientras dobla su cuello un poco, haciendo que el cabello le caiga hacia un lado. Es tan hermosa que me resulta increíble.

- Espero me permita enseñárselas pronto. - Dice riendo por lo bajo.

Ante la manera tan libre de coquetearme noto que a Vanir Etheldret no le importa tener pareja y eso me resulta mucho más placentero.

El maestro de ceremonias nos invita a todos al centro del lugar para dar inicio a la donaciones. Francis ya ha dejado mis libros y Gretta ha dejado su broche de esmeraldas.

Vanir toma el micrófono y se dirige a sus invitados con tal seguridad que me resulta impresionante. Es una mujer que me sorprende en cada faceta.

La subasta empieza ha llevarse a cabo y mis libros son comprados por Vanir. No esperaba menos de ella.
Me miraba con coquetería cada vez que levantaba la mano para ofrecer un poco más y adueñarse de ellos.

Cuando todo termina se acerca a mi trayendo su nueva compra en las manos y el color rosa del nerviosismo se extiende por sus mejillas una vez esta cerca de mi.

- Espero conocerlo mejor por medio de estos libros.

Puedo sentir los ojos de Gretta sobre nosotros al vernos conversar tan cerca, pero aún así intento no hacerle caso a sus celos fastidiosos.

- El arte de la guerra me define, señorita Etheldret.

- Llámeme Vanir, majestad. - Dice, cargando mis antiguos libros como un tesoro preciado. - Quizás algún día usted me permita llamarlo sin su titulo.

- Solo los días nos darán la respuesta.

- Hasta entonces. - Dice acercándose para dejar un beso en mi mejilla.

Error imperdonable pero que porque esta vez dejaré pasar.

- Buenas noches, Vanir.

Su nombre es igual de fascinante como ella y con esa sonrisa educada parto fuera del recinto.

He tenido algunos días buenos y muchos días malos, pero sin duda esta noche será memorable.

Capítulo 9.

Días después.

Me ha llegado esta mañana una carta de invitación a un almuerzo que tomará lugar en Cristeners, justo en el palacio de los Wifantere. Dudé en aceptar tal propuesta debido al extraño comportamiento de Lerentia pero gracias al triunfo de mi más reciente plan de guerra, decidí que asistiré como una forma de celebración.

El ataque a Pinfegnal salió como lo esperaba. Fue un gran golpe que desestabilizó a la monarquía y comenzó a infundir temor en Mishnock, aún cuando tuve que darle una fuerte reprimenda a mi ejercito, pues a pesar de mis indicaciones asesinaron personas que no lo merecían, extendieron el ataque hasta Palkareth, la capital de la nación y han traído como prisioneros a aquellos que intentaron defenderse, y no puedo permitir que eso vuelva a suceder.

Las noticias fueron el medio más regocijante, mostraron la ruina en la que deje Pinfegnal, los múltiples edificios destruidos y el terror en el rostro de sus pobladores ha hecho que la monarquía comience a preocuparse y a darse cuenta que soy superior a ellos en todos los aspectos.

Pero mi victoria se vio opacada por las fotografías en primera plana que circularon de Vanir y yo en la cena benéfica, junto al gran titular "¿Futura reina o diversión de una noche?"

¿Cómo pueden creer que con solo conocerla ya he pensado en convertirla en monarca o que pienso divertirme con ella y olvidarla al día siguiente?

Ha decir verdad me he pasado estos días pensando en esa mujer. Es tan cautivante, tan hermosa, tan vivaz que se ha colado en mi cabeza y al parecer no piensa salir.
Aún así no he dejado que mi mente desvíe la visión de mi objetivo y por ello me he mantenido alejado de ella.

No la he buscado, no he preguntado nada respecto a su vida o que querido saber que sitios frecuenta. Nada. Y aún cuando me llegaron reportes de los guardias sobre ver a una mujer de cabello cobrizo merodear el palacio un par de veces y saber exactamente que se trata de ella, decidí hacerme esperar.

Las mujeres hacen a los hombres débiles y no dejaré que eso suceda conmigo. No hay nada más importante que mantener mi monarquía en pie y ella no será el motivo de mi distracción.

Cuando creí que ya fue suficiente tiempo el que me había hecho el indiferente, le envié una nota invitándola al palacio. Espero que no piense que iré hasta su casa a pedirle un permiso a su madre para salir con ella o que iré a recogerla, debe conformarse con que el chofer pase a buscarla en uno de los automóviles.

Por otra parte, Denavritz ha solicitado una reunión conmigo, la cual estoy completamente seguro es a escondidas de sus padres, pues estoy convencido que viene a rogarme que detenga los ataques a su nación. Cosa que obviamente no haré.

Así que me mantengo atento mientras espero en la sala del trono su llegada, deseo al menos reírme un poco con el patético discurso que seguro trae consigo.

Francis se mantiene a mi lado, erguido y expectante. Le he pedido que intervenga si lo ve conveniente pues no creo poder soportar demasiado la presencia de un Denavritz.

Cuando por fin aparece, me doy cuenta que trae a su espalda un grupo de guardias Mishnianos, ¿en verdad cree que ellos lo salvarán si se me ocurre asesinarlo?

Se detiene frente a mi con esa posición de manos a la espalda que ahora tanto repudio y me da un elegante saludo que me tienta a reír.

- Buenos días, Magnus Lacrontte.

- Rey Magnus para ti. - Le recuerdo con un gesto altivo.

- Olvidémonos de las formalidades y hablemos de lo que realmente me interesa. - Dice con prisa.

- Y ¿qué es eso exactamente? - Pregunto intrigado.

- El cese de ataques a mi nación.

- ¿En verdad crees que porque te plantes allí a rogarme que deje tu reino en paz, lo haré?

- No te lo estoy pidiendo, te lo exijo.

- ¿Tú? - Cuestiono con burla. - ¿Te atreves a exigirme algo a mi?

- Mi novia ha salido lastimada. - Repone ofendido ante mi carácter.

- No me importa si tu novia esta bien o no. - Replico con desinterés. - Ese no es un gran argumento.

- Le han herido la mano y no pienso permitir que las personas más cercanas a mi sufran por ti.

- ¿Crees que me importa si esa joven sufre o no? Me da lo mismo, Denavritz, así que deja el maldito drama.

- Majestad. - Espeta Francis, capturando mi atención - Es su novia, por ende es obvio que este preocupado. - Entona el título como si intentara decirme algo y de inmediato lo capto.

Claro, por supuesto. La joven plebeya.
Intento recordar el nombre de esa mujer hasta que doy con él.
Emily, habla de Emilia. No puedo creer cuan cegado esta por esa chica como para pedir un cese de fuego argumentando que han herido a su novia. Patético, realmente patético.

- Estás lastimando a mi pueblo, Magnus. Estás acabando con mi nación y sabes que no podemos responder igual, así que cede un poco tu violencia.

- Y ¿qué si no lo hago?

- No tenemos que llegar a esas circunstancias. A nadie le gusta la guerra.

- A mi me gusta. Es uno de mis pasatiempos favoritos.

No tomo encuentra las siguientes palabras de Denavritz mientras pienso en pedirle con urgencia a Gregorie un reporte de esa chica. Si él esta tan interesado en lo que le suceda debe ser porque ya es muy cercana a su circulo y por ende a sus padres, así que si Silas o Genevive frecuentan a esta joven me dará rápidamente una ubicación para alcanzar mi objetivo.

- Entonces ¿qué opinas al respecto? - Pregunta después de un largo parloteo que por supuesto me perdí.

- Lo pensaré. - Respondo sin saber a que se refería.

Miro la hora en el reloj próximo que cuelga de la pared a mi derecha y con un gran desinterés determino que esta estupidez ha llegado a su fin.

- No hay nada más que pueda agregar, así que si me lo permites debo prepararme para atender otros asuntos.

- ¿Lo pensarás, Magnus?

- Rey Magnus para ti. - Espeto un poco enojado por su falta de respeto. - Y ya dije que lo haría, ahora vete.

- ¿Por qué eres tan maleducado? - Cuestiona indignado cuando me levanto del trono.

- No es de tu incumbencia. - Espeto caminando hacia la salida. - ¿Vas a irte por tus propios medios o necesito decirle a mis guardias que te saquen?

Escucho su suspiro de frustración al entender que no daré marcha atrás. Si digo que se acabo la reunión es porque se acabo y no pienso perder un minuto más con su visita.

Me pierdo por los pasillos cuando le veo salir de la sala con la resignación en su sistema. Denavritz será un monarca débil que muy seguramente perderá su reino en cuestión de días, después de que asesine a sus padres.

Voy hasta la oficina de correos y escribo una nota rápida en donde le pido a Gregorie que venga urgente para el reporte de la plebeya de Mishnock. Espero me tenga noticias o de otra forma estaré verdaderamente enojado con él.

••••

Después de almorzar y tomar una ducha, Francis entra a mi habitación para informarme que Gregorie ha llegado. Le hago pasar a mi alcoba y lo observo adentrarse con unos documentos en la manos.

- Hola, primo. - Saluda sentándose en mi cama. Mala costumbre.

- Primo. - Respondo, acomodándome en el sillón.

- Vi tus fotos. - Repone riéndose. - Quien lo diría, yo la verdad estaba pensando que terminarías profesando tu amor por mi.

- Si así fuese el caso, tú no eres mi tipo.

- Me ofendes, pero lo dejaré pasar si me dices quien es la joven.

- Se llama Vanir Etheldret y es novia de Gerald.

Gregorie abre los ojos completamente sorprendido, lanzando un cojín en mi dirección.

- No me digas que solo estas saliendo con ella para hacer que él aparezca.

- No lo había visto de esa forma, pero puede ser una gran estrategia.

- Es decir, ¿te gusta de verdad?

- Si, es bonita además tiene un cabello cobrizo que parece que la roció una zanahoria.

- ¿Qué la roció una zanahoria? - Pregunta confundido.

- Tú dijiste que el sol se derramo en el cabello de Lerentia y yo digo que la zanahoria roció el de ella.

- Que romántico, primo. - Dice irónico.

- Gracias, lo sé. - Respondo en la misma tónica. - Ahora hablemos de lo que me interesa.

- Emily Malhore. - Dice tomando los papeles. - No sabía que querías saber exactamente y mi informante aún no ha conseguido nada relevante, es decir, solo han pasado algunos días.

- Deja los rodeos y dime lo que tienes.

- Tiene 2 hermanas, Liz y Mia. Ella es la hija del centro. Sus padres son Erick y Amanda Malhore, quienes tienen una perfumería en el centro de Palkareth. No se le conocen relaciones anteriores a Stefan y toma tutorías en un edificio cercano a su casa.

- No me interesan esas cosas, primo. - Informo molesto. - ¿Los reyes la visitan o no?

- No, aún no se registran visitas pero mi informante dice que es bonita y agradable.

- Y eso me interesa ¿por qué...? Cierto, no me interesa. - Recalco con sarcasmo. - Además no creo que Denavritz tenga buenos gustos y más si se trata de una plebeya.

- Pues hay difiero, primo. - Informa acostándose completamente. - Tiene que ser muy bonita para llamar su atención en medio de un evento multitudinario como lo es el festival de Mishnock.

- Así que por el momento no hay nada que me sirva. - Repongo desinteresado por la apariencia de la joven.

- Hay que tener paciencia. Mi informante dice que visita el palacio con frecuencia.

- Supongo que al final pasará. ¿Puedes creer que Denavritz vino a pedirme un cese de ataques solo por ella?

- Explícate. - Pide intrigando, arrugando la frente.

- Según lo que entendí, en el ataque de hace un par de días le lastimaron la mano y no quiere que sufra a causa de la guerra.

- Ese es un gesto noble, demuestra que lo mucho que la quiere.

- Por favor, Gregorie. - Replico incrédulo ante su comentario. - Eso es patético.

- Al contrario, me parece muy valiente. No cualquiera se para frente a su enemigo a pedir un acuerdo de paz solo para que su novia no sufra las consecuencias de la guerra.

- Si mi novia se lastima la mano en un ataque del enemigo, pues le digo que vaya al medico, fin. - Explico con naturalidad. - No estaré preguntándole como se siente. Es ridículo, por Dios. Si le sana rápido pues que bien y si no que se aguante.

- Grábate bien lo que te digo, Magnus Lacrontte. - Dice, apuntándome con dramatismo. - Algún día vas a tragarte tus palabras y estarás pendiente de la más mínima molestia que tenga la joven que amarás.

- Ya veo que la princesa de Cristeners te ha vuelto un romántico, porque créeme que eso no pasará.

- Hablando de ella. - Dice con un gesto triste, apesadumbrado. - Esta algo extraña.

- ¿Extraña en que sentido?

- No lo sé. Esta distante, diferente. - Informa cabizbajo. - Ya no es la misma Lerentia que conocí.

Opto por no comentarle nada de lo que ocurrió en su visita de hace unos días, pues eso lo sumiría más en la preocupación por creer que la pierde.

- Quizás solo esté un poco paranoico y dentro de unos días todo vuelva a estar normal. - Replica rápidamente en un intento por ocultar su desazón. - No me hagas caso, primo.

Me molesta demasiado que Lerentia lo haga sentir así. Me doy cuenta de cuanto él la ama y de la poca importancia que esa mujer le dio cuando vino de visita, por lo que me pregunto si sería conveniente asistir a ese famoso almuerzo en su reino.

- Majestad. - Un guardia toca la puerta. - Ha llegado su invitada.

Gregorie se levanta de un salto de la cama y con una emoción que ni siquiera yo tengo, camina fuera de la habitación con la intención de verla.
Me alegra que al menos su humor haya mejorado.

- ¿Hacía dónde vas? - Cuestiono deteniéndolo.

- Quiero conocer a la mujer que ha captado la atención de mi primo.

- Claro que no, no vas a hablar con ella. Saldrás cuando ya la haya llevado a la sala del trono.

- ¿La llevarás a la sala del trono? - Cuestiona extrañado. - Y dime ¿que hará?, ¿te sentarás en tu silla como si fuese una reunión de imputación de penas?

- Entonces, ¿qué propones?

- Llévala al patio. Allá hay una mesita para té muy bonita, hablen allí. Será agradable.

- A mi no me gusta el té. - Me reniego a hacer tal estupidez.

- Pues tómalo al menos por hoy. Cede un poco para hacerla sentir cómoda. - Aconseja poniendo su mano en mi hombro. - Recuerda que no es sencillo estar frente a un rey y más aún si se trata de ti.

Respiro profundo, no muy convencido de las pautas de Gregorie, pero dispuesto a ceder al menos por hoy con la intención de conocer mejor a la señorita Etheldret.

- Bien, iremos al patio y tomaremos el maldito té. - Espeto caminando hacía las escaleras. - Ahora vete.

- Claro que no. Yo quiero conocerla y no me robaras el derecho.

Se adelanta por las escaleras, bajando a toda velocidad. Intento seguirle el paso, pero desisto de la idea al ser consciente del interés que eso suscita y el cual no quiero darle a esa mujer. Siempre meticuloso y medido. - Me repito mientras llego abajo y encuentro a Gregorie cerca a Vanir.

- ¿Eres la zanahoria? - Le pregunta, haciéndola sonreír. Sin duda Gregorie es un completo idiota.

- ¿Disculpe? - Cuestiona ella totalmente confundida.

- Nada, olvídalo. - Repone rápidamente. - Soy Gregorie Fulhenor Lacrontte, primo de Magnus y rey de Cromanoff.

- Majestad. - Replica, haciendo una reverencia apresurada. - Disculpe, no lo reconocí.

- No te preocupes, no soy rencoroso.

En ocasiones quisiera tener un poco de la gracia y simpatía que conforman el carácter de Gregorie, pero en el fondo sé que soy mucho más deslumbrante que él y termino por olvidarlo.

- Creo que ya es hora de que te vayas. - Irrumpo en la conversación, ganando la atención de Vanir.

- Rey Magnus. - Saluda ella. - Es un placer volver a verlo.

- Gracias por aceptar la invitación. - Me limito a decir.

- Créame que no me podría haber negado.

Lo sé. - Pienso. Recuerdo sus paseos por el umbral del palacio queriendo ganar mi atención de alguna u otra manera.

- Pasemos al jardín. - Le digo, indicándole el camino, mientras Gregorie hace señas de que se encargará de hacer llegarnos el té.

- ¿Ahora me llamará usted "zanahoria"? - Interroga con una sonrisa.

- No. - Contesto en un tono serio. - Yo no le pongo apodos a nadie. Eso fue un juego de mi primo, espero lo disculpe.

Asiente apenada por lo que considera una equivocación, mientras caminamos rumbo a aquella mesa olvidada que puedo asegurar jamás he usado.

La detallo mientras se mueve con elegancia. Cabello suelto, largo y con hermosas ondulaciones. Vestido gris que no le hace justicia a su piel y perlas como joyas.

Sus ojos caramelos me miran con un brillo tenue cuando llegamos a las modestas bancas de mármol, tomando lugar uno frente al otro.

Las hojas de los arboles caen a nuestro alrededor, mientras yo repaso con mis dedos el labrado de la piedra en un intento por mantenerme sereno y concentrado.

- ¿Cómo ha estado en estos días, Majestad? - Pregunta, devolviéndome a la realidad.

- He estado bien, gracias por preguntar y ¿usted?

Nadie nunca me pregunta como estoy y es extraño ver a alguien interesado en ese tipo de detalles de mi vida. Me hace sentir extraño. Extraño pero bien.

La escucho hablar sobre su vida por algunos minutos y me concentro en sus facciones fuertes y femeninas. No tiene hermanos y casi no ve a su padre, menciona poco a Gretta pero habla sobre lo cercana que son. Es muy unida a su madre y le encanta todo aquello que este relacionado con fiestas o eventos sociales.

Nunca, ni una sola vez menciona a Gerald y dudo por un segundo en preguntarlo, pero al final la curiosidad me gana y con disimulo saco el tema a relucir.

- Me has dicho que tu padre trabaja mucho, cosa por lo cual no lo ves demasiado. Debe ser terrible para ti estar lejos de él ¿no?

- Lo es, pero mi madre me mantiene muy ocupada como para resentirme a causa de su ausencia.

- Y ¿qué negocios son esos?

- No lo sé bien, pero se relaciona con mercaderes importantes.

- ¿Importantes? Si es así entonces hablas de Gerald Heinrich. Él es uno de los más relevantes hombres de negocios de Lacrontte.

- Si, mi familia esta muy ligada con él.

- ¿Qué tanto? - Cuestiono fingiendo desinterés, mientras observo a mi alrededor como si buscara algo.

- Es un amigo cercano.

Mentirosa. Realmente mentirosa. ¿cómo puede negarme su relación con Heinrich?

- ¿Usted lo conoce, majestad? - Pregunta de repente.

- No. - Ahora soy yo quien miente. - Pero he escuchado hablar sobre él.

- Dejando de lado los negocios de papá, me gustaría conocer algo sobre usted. - Repone apoyando el codo sobre la mesa y poniendo encima de esta su mentón para mirarme fijamente - ¿Por qué nunca se le ha conocido una relación amorosa?

- Porque no ha habido nadie. - Respondo con hostilidad.

- ¿No le gusta hablar de su vida privada? - Pregunta ante mi carácter.

- Por algo se llama privada ¿no cree?

- No pretendo incomodarlo, pero realmente quiero conocerlo. - Presiona con mirada dulce. - Deme 20 preguntas e intentaré descubrir lo que más pueda.

- Le doy 10 solo porque estoy de humor.

- Me conformo. - Dice acomodándose en su silla con emoción. - Entonces dígame por ejemplo, ¿cuál es el primer recuerdo que tiene en su vida?

- No creo que sea una buena pregunta para empezar, señorita Etheldret.

- Comprendo, lo lamento.

Asiento mientras un sirviente trae el té y lo sirve frente a nosotros. Intento tomar un sorbo y lo dejo en la mesa al sentir mi boca arder.

- ¿Qué es lo que más le molesta de una persona?

- Casi todo. - Respondo con franqueza.

A decir verdad, no me gusta mucho la interacción humana por lo que me molesta la mayoría de las cosas que hacen los demás.

- Esa no fue una respuesta muy exacta.

- Pero es la única que obtendrás.

- Vamos, dame algo. - Me tuteo, sin embargo no se lo recrimino.

- Que me desautoricen o me intenten ver la cara de idiota.

Ella sonríe complacida por la doble respuesta y continúa con su interrogatorio después de beber el té de su taza.

- ¿Qué cosa diría que lo caracteriza o sería muy suya?

- Muchos dirían que la perfección, otras seguro mencionarían mi belleza y algunos alegarían mi arrogancia.

- Bueno, pero quiero saber que es lo que piensa usted.

Me detengo por unos segundos mientras observo sus ávidos ojos color caramelo expectantes por información y su sonrisa fresca buscando entender mi enredada mente.

- Mi entereza. - Contesto luego de unos segundos. - Si hay algo que quiero, créame señorita Etheldret que lo obtendré.

- No esperaba menos de usted, señor Lacrontte. - Repone jugando con el borde de su taza. - Sabe una cosa, odio el té.

Sin duda río ante lo irónico de la situación y pienso en que está será la última vez que tomo un consejo de Gregorie para una cita.

- Yo también lo odio, pero mi primo me lo aconsejo así que creí que sería buena idea.

- Tiene una hermosa risa. - Es lo que responde, llevándome a sentirme incómodo de repente.

- Volvamos a las preguntas. - Pido, regresando a mi muralla fría.

- Claro. - Lleva sus dedos a la barbilla mientras piensa en algo y yo me tomo el tiempo de admirarla. - ¿Suele pensar a menudo sobre lo que le ocurre y lo que siente?

Me distraigo un poco pensando en lo hermosa que es, dejándole ver lo envuelto que estoy con su presencia.

- ¿Responderá o seguirá detallando mi rostro? - Pregunta con una sonrisa triunfante ante una muestra de lo que yo llamo debilidad.

- Eso contará como otra pregunta y no. Las emociones hacen débiles a las personas, así que intento no atarme a nada ni nadie que pueda hacerme perder mi estabilidad. - Recalco lo último para que entienda que no seré jamás el hombre romántico o devoto que todas las mujeres esperan y aunque su belleza me distrae, jamás será suficiente como para caer rendido ante ella.

- Aunque intente sonar liberador, eso parece como si estuviera viviendo en una prisión perpetúa.

- Quizás. - Replico. - Pero me ha ayudado a vivir y es lo único que importa.

- ¿Cree en el amor? - Dice luego de un momento. Esperaba esa pregunta, claro que la esperaba.

- Nunca la he experimentado así que no sé si en verdad existe.

- Buen punto... pero si llegará a experimentarlo, ¿qué cree que son esas tres cosas que debería tener la persona que merezca ser amada por usted?

- Sencillo. Un carácter inquebrantable, es decir, que sepa hacerle frente a la vida, que no permita que la vida la derrumbe fácilmente y sepa defenderse. Por otra parte que sea alguien justa y que tenga pasión por lo que hace y lo que quiere.

- Veo que la justicia es algo muy importante para usted.

- Es mi lema de vida, señorita Etheldret.

Asiente satisfecha con mi paciencia, mientras deja a un lado la taza y se inclina hacia mi, buscando estar más cerca.

- ¿Qué es lo que la mayoría de la gente suele pensar de usted y no es cierto? - Cuestiona esta vez.

- Me he encargado de labrar la imagen que yo quiero que las personas tengan de mi. Así que todo lo que dicen o piensan debe ser cierto.

- Siempre hay algo que las personas no saben o en lo que se equivocan.

- Me gusta cantar, eso es algo que nadie sabe.

- Eso es interesante. - Arguye con una gran sonrisa. - ¿Podría usted cantar algo para mi?

- No canto enfrente de nadie y mucho menos para alguien. Espero pueda entenderlo.

- Créame lo entiendo y créame también cuando le digo que algún día cantará para mi.

- Eso es demostrar pasión por lo que quiere y en verdad admiro esa cualidad.

- Soy una mujer muy insistente.

Solo le cantaba a mi madre. Recuerdo su rostro sonriente mientras entonaba melodías suaves para ella y al perderla quede convencido de que nadie más estaría a su altura, por lo que jamás le volvería a cantar a ninguna persona.

- ¿Tiene claro lo que busca en la vida? - Espeta capturando nuevamente mi atención.

- Si, aunque lo incierto es lo mejor que puede existir.

- ¿A qué se refiere?

- Si te preocupas tanto por el mañana te pierdes de lo increíble que puede ser el hoy y entonces te pasaras toda la vida soñando con lo que vendrá que no disfrutas lo que tienes a la mano justo en el presente y seguramente al final no tendrás ninguna de las dos cosas.

- Desde ahora me considero seguidora de ese pensamiento. - Repone moviendo su cabello de lado a lado. - Y por último ¿iría mañana a una comida en mi casa?

El cambio extremo de tema me tienta a sonreír pero no lo hago. Me limito a asentir mientras la veo removerse feliz frente a mi.

- Gracias. - Dice de un momento a otro.

- ¿Por qué?

- Por abrirse conmigo, bueno al menos un poco.

A decir verdad nunca nadie se había interesado por hacerme ese tipo de preguntas. Por querer conocer a Magnus y no solo al "Rey Magnus". Se siente bien saber que ella ve más allá de mi título.

Por el resto de la conversación me siento más cómodo, más tranquilo. Vanir es tan agradable y abierta que me hace sentir a gusto mientras busca en mi esa parte en la que nadie más se fija.

Cuando la tarde cae y le da paso a la noche, la acompaño hasta la salida.
En el umbral ya la espera un automóvil para llevarla a casa, pero justo cuando pasamos por la sala principal encuentro a Gretta sentada en los muebles con una expresión de decepción y furia.

- Buenas noches. - Dice en un tono amargo al vernos.

- ¡Gretta! - Saluda Vanir con entusiasmo. - Pensaba ir a tu casa mañana por la mañana.

- Estaré ocupada. - Responde con la mirada puesta es mi.

- Bueno será en otra ocasión.

- Claro, como digas. - Replica con un enojo poco disimulado.

- Acompañaré a la señorita Etheldret al automóvil y ya regreso. - Le explico al ver su rostro.

- Aquí te espero.

Se cruza de brazos, mientras yo camino junto a Vanir. Ella me pide que la llame por su nombre y deje las formalidades aún lado, así que hago una nota mental rápida de su pedido a medida que nos acercamos.

- Fue un placer pasar la tarde con usted, majestad. - Dice antes de entrar al automóvil.

- También fue grato para mi contar con su presencia.

- Lo espero a las 6 en mi casa, mañana. No lo olvide.

- Allí estaré. - Aseguro abriendo la puerta para ella.

Se aproxima a mi y da un beso en mi mejilla. No me molesta, al contrario, me gusta que lo haga.

Vanir no me hace sentir incómodo y es una de las cosas que adoro de ella.
Su sonrisa se extiende esperando una devuelta pero no lo hago, no me es sencillo ese gesto con las personas.

- Buenas noches. - Digo en su lugar.

Su sonrisa no decae mientras entra al automóvil y una fugaz mirada es lo último que recibo antes de verla partir.

Voy de regreso al palacio, a sabiendas que tendré que afrontar los celos desvariados de Gretta y sus grandes reclamos.

- ¿Desde hace cuánto estas aquí? - Pregunto cuando llego a ella.

- El tiempo suficiente, pero intenté mantener la compostura debido a que odias las escenas.

- Me parece magnífico de tu parte. - Espeto, tomando lugar a su lado. - Permíteme felicitarte.

- De todas las mujeres que hay en Lacrontte, justamente tenías que fijarte en mi amiga. - Es la respuesta que recibo.

- Yo no pensé que eso sucedería, pero es linda y agradable. Me gusta Vanir y en verdad lamento si eso te hiere.

- ¿Qué tiene ella que no tenga yo? - Pregunta contrariada. - Somos parecidas. Dime Magnus ¿por qué ella si es suficiente y yo no?

- No digas esas cosas, Gretta. Tú eres muy valiosa para mi.

- No, no es cierto y ¿sabes por qué?

- ¿Por qué? - Pregunto preparado para su cólera.

- Mi padre hoy me dijo que tú no te fijaras en mi y que ya se canso de esperar que el milagro suceda.

- ¿De qué hablas? - Cuestiono confundido.

- Me van a casar. Estoy comprometida, Magnus. - Informa con ojos cristalinos. - Me voy a casar con un hombre al que no amo.

Las lágrimas comienza a escurrirse por sus mejillas de manera deliberada. Me hace sentir inmensamente mal, como el peor amigo que pueda existir.

- ¿Qué?, ¿con quién? - Interrogo contrariado.

- Lorian Wifantere, príncipe de Cristeners. - Informa, dejándome pasmado. - Mi padre hace negocios con ellos y creyó es una gran idea para unir los lazos y hacer mejores inversiones sin ningún tipo de riesgo.

Veo el anillo de compromiso en su dedo y continuó perplejo ante la noticia. No puedo creer que Gretta vaya a casarse.

- Me han comprometido con él hace unas horas. Ni siquiera lo sabía, todo me tomo por sorpresa.

La agarro de la mano y la llevo hasta la tercera planta. No deja de llorar durante el camino y no sé muy bien que hacer para calmarla.

Cuando llegamos ya su rostro esta enrojecido y se sienta en mi cama a seguir con el llanto.

- Debe haber algo que podamos hacer. - Le digo, acomodándome a su lado.

- No hay nada que hacer, ya conoces a mi padre y lo severo que es.

En eso tiene razón. El barón Tebeos comparte mi carácter y una vez que ha tomado una decisión no hay nada que lo haga cambiar de parecer. Fue esa una de las cosas que lo llevo hacer el amigo más cercano de mi padre.

- Los Wifantere no me agradan demasiado. - Revelo, aumentando su desasosiego.

- ¿Crees que a mi si? - Replica ella. - Odio a su hermana y ahora también lo odio a él.

- Calma, Gretta. - Pido mientras seco sus lágrimas. - Yo estaré para ti cuando lo necesites, no estas sola y nunca lo estarás.

- No lo amo, Magnus. ¿Cómo voy a casarme con alguien a quien no amo?

La entiendo perfectamente. A pesar de ser una joven irreverente es una completa romántica y la idea de casarse sin amor debe ser tortuosa para ella.

- Magnus. - Llama sorbiendo su nariz. - Hazme el amor ¿si?

- ¿Qué dices? - Pregunto asombrado. - Gretta claro que no. Yo no puedo hacer eso. Tú solo eres mi amiga.

- Al menos dame esto. - Pide con un gesto melancólico. - Me casaré y tendré que entregarme a un hombre que no amo. Al menos dame la certeza de que mi primera vez fue con alguien a quien quise con fervor.

- Encontraras a alguien que te ama y a quien amarás de igual manera.

- ¿Magnus, a caso no me estas escuchando? La vida no me dio esa posibilidad. No ahora y antes de que sea demasiado tarde quiero sentir que alguien me quiere.

- Yo te quiero, Gretta. Te quiero en verdad pero...

Pone sus dedos en mi boca para hacerme callar. Veo la desolación en sus ojos, el miedo de saber que esta obligada a pasar su vida con alguien que no amará y que muy seguramente tampoco le corresponderá.

- Prometo que jamás hablaremos de esto, nunca lo mencionaré a nadie. - Asegura con necesidad. - Aquí ocurrirá y aquí morirá.

Me debato internamente entre hacer o no hacer esa locura.
La miro, estoy nervioso, siento que sus ojos me acusan como si esto de una u otra forma fuese mi culpa.

Gretta intenta decir algo más cuando la tomo del cuello y la hago callar dándole un beso en la boca.
No puedo creer que haya accedido a esto, pero al menos le daré la sensación de ser amada antes de que se una a un hombre que no la hará feliz, al menos en un principio.

Mientras la acuesto en la cama sin interrumpir el beso, le desabrocho el vestido y lo quito por sus brazos.

Me separo y me despojo de mi ropa quedando desnudo frente a ella. Su mirada se pasea por su cuerpo y su mano se posa en mi entrepierna, haciéndome jadear ante la nueva sensación.

Esto es nuevo para ambos, así que cuando mueve su mano alrededor de mí no puedo evitar disfrutarlo.

Veo su cuerpo desnudo mientras ella juega conmigo. No puedo decir en este punto que no la deseo, es hermosa y sería un total engaño.

- Debemos protegernos, no queremos que llegues embarazada a tu matrimonio. - Espeto y ella ríe nerviosa.

Voy a mi gaveta y tomo lo que necesito, mientras ella se recuesta sobre la cama.
Bajo a su cuerpo y la beso, ella me responde rozando el calor de su entrepierna en mi pelvis y bueno no hay que detallar todo lo que ocurrió después.

Entre su gesto de dolor y mi miedo por estar lastimándola, me perdí en ella con un poco de dificultad; Pero a pesar de ello, cuando me pidió que continuará lo hice y la observé disfrutar ante mis movimientos.

Mientras estábamos allí, la vi mirarme con tanto amor que me sentí culpable. Se aferraba a mi cuerpo con tanta urgencia que no pude disfrutarlo aún cuando la observe tan llena de placer.

Sus jadeos inundaron mis oídos y su cuerpo se acoplo perfectamente al mío, pero yo solo podía pensar en el daño que le estaba haciendo a su corazón.

- No pienses demasiado. - Pide debajo de mi cuerpo con la respiración entrecortada. - Cierra los ojos y disfrútalo por un momento.

La miro y le ofrezco una sonrisa que ella devuelve de inmediato. Hago lo que me pide y entonces por lo que queda del acto me permito disfrutarlo.

Nota de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

¿Difícil de leer? Recuerden que es su pasado y que ahora tiene un bonito presente con Emily.

Pensé mucho en con quien debía ser la primera vez de Magnus y decidí otorgarle ese derecho a Gretta. Creo que es quien más lo merece.

Ella esta asustada y prefirió entregarse a quien ama antes de hacerlo con un hombre que no es el dueño de su corazón, así que no la juzguen demasiado.

Por otra parte, quisiera saber que les parece Vanir y cómo les resulta la manera en la Magnus piensa en ella.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 13.

La noche de las velas siempre pone un gran peso sobre mis hombros, pues la imagen de mis padres siendo asesinados por Silas Denavritz se repite en mi memoria una y otra vez.

Siento en carne propia el dolor de la perdida como si esa noche reviviera cada 7 de Junio. Es agónico, asfixiante y doloroso. Un sufrimiento que jamás podre aliviar.

Las calles como todas los años se encuentran atestadas de personas, el alumbrado pasó a un segundo plano para dejar como protagonistas a todas las velas blancas que las personas levantan hacia mi a medida que el automóvil avanza en dirección al coliseo.

Francis mantiene su mano en mi hombro antes de pasar al frente y dirigirme a la nación. Aunque nunca se lo haga saber, él en el fondo nota lo mucho que le agradezco haber tomado el papel de mi padre.

Una vez que doy un paso al frente, la multitud se reverencia a mis pies y mientras el pueblo se levanta veo entre los asistente a Vanir y a su madre, quienes sostienen un par de velas en las manos, cuya luz lucha contra el viento frío de esta desolada noche.

En verdad agradezco el que este aquí para mi, más que el resto de las personas y que el pueblo entero. Me llena el alma el hecho de verla en medio de la multitud compartiendo mi dolor.

Desde que mis padres murieron no he sido capaz de visitar su tumba. Me niego a ver sus nombres en una lápida cuando deberían estar a mi lado.

Me niego a pisar la tierra en donde ellos reposan, saber que su cuerpo se esta pudriendo bajo mis pies. Me rehúso a vivir esa decadencia.

Además, ¿qué podría decirles?, ¿qué los extraño?, ¿qué me perdonen por ser el causante de su muerte?, ¿qué aún no he logrado vengar su deceso?, ¿qué soy el hombre más desdichado en el reino? ¿Acaso debería revelarle a mi padre que vivo con temor día a día?

Podría decirles que desde su partida no he vuelto a sonreír, que nada me hace feliz y que estoy muriendo día y entre cada respiración.
Podría contarles un montón de mentiras con una que otra verdad envuelta entre todos estos años o solo decirles que es mi cumpleaños.

Cuando la ceremonia llega a su fin, voy de regreso al palacio, no sin antes pedirle a un guardia que vaya en busca de Vanir.

La quiero a mi lado en ese momento, necesito estar con alguien que me quiera, que no me permita sentirme tan solo, amargado e infeliz.

- ¿Te encuentras bien? - Cuestiona una vez que llegamos al palacio.

- ¿Qué te hace pensar que no lo estoy? - Replico dispuesto a no dar mucha información.

- Solo es un pregunta, pero si no quieres responderla esta bien.

Su mano toma la mía a medida que caminamos por el umbral directo a la sala central, luego a las escaleras y por último a la alcoba real.

Los guardias aún no se acostumbran a su presencia, sin embargo soy el más feliz al saber que tengo a alguien conmigo.

- No me gusta esta fecha eso es todo. - Espeto mientras cierro la puerta a nuestra espalda.

- Te entiendo, pero será peor si no hablas conmigo.

- ¿Qué quieres que diga? - Replico desabrochado mi capa y los primeros de la camisa. - Este es uno de los peores días de mi vida y no me gusta rememorarlo.

- Lo rememoras al llevar a cabo la noche de las velas, así que no estaría de más sacar todos esos fantasmas.

Sus manos van a mi torso para terminar de desabrochar el resto de los botones. Sube a mis hombros y saca la camisa por mis brazos.

- No tienes que contarme todo. - Continúa. - Pero dame algo con lo cual pueda entenderte.

- No hay necesidad que lo hagas. - Alego separándome para tomar lugar en la cama.

- Soy tu pareja y quiero saber como tratarte, que decir para reconfortarte. - Arguye con una sonrisa comprensiva mientras se sienta en mi regazo. - Quiero hacerte bien y para eso necesito estar al tanto de como ayudarte.

Sus brazos se aferran a mi cintura y sus ojos se iluminan en espera de una respuesta, mientras yo me debato en abrir mi doloroso pasado para compartirlo con ella o permanecer en silencio.

- Ya todos conocen la historia, ¿qué diferencia habría?

- Él conocerte a ti. No me importa lo que cuenten los libros de historia, los periódicos o la gente del pueblo. - Insiste. - Quiero saberlo de ti. Tú propia versión.

- No es fácil, Vanir. No lo fue y nunca lo será. - Comienzo a abrirme con algo de incomodidad. - Ver agonizar a mi madre bajo mis pies y ver a papá fallecer frente a mis ojos es lo peor que un niño puede presenciar.

Trago fuerte al sentir el nudo formarse en mi garganta. Intento mantener la compostura, no explotar en cólera mientras hablo o dejar caer mi fachada de tranquilidad.

- Crecer no fue fácil. Francis adopto el papel de mi padre y Gretta fue mi única compañía en las noches.

La siento tensarse ante la mención de esta última y me resulta desagradable el que no pueda entender que Tebeos representa una gran parte de mi vida.

- Tuve que reprimir el llanto todas las noches hasta que me acostumbre a no hacerlo. Me hice fuerte a edad temprana y desde entonces he sido así, duro, rudo, frívolo. - Confieso, encontrando el acto muy liberador. - No me ofrecieron cariño y por ello no sé como profesarlo, así que te pido paciencia para aquellos días en los que me vuelva insoportable.

Su sonrisa aparece, haciéndola lucir fresca y juvenil. Hermosa, muy hermosa.
Sus dedos serpentean por mi cuello y el inicio de mi pecho con tanta dulzura que me resulta dolorosa.

- Nunca voy a dejarte solo y prometo siempre tener las palabras correctas en el momento preciso. - Dice luego de un largo silencio.

- Te advierto de una vez que no volveré a tocar ese tema.

- No tienes que hacerlo, cariño. - Aspira con ternura el olor de mi piel a medida que se acerca. - Puedes confiar en mi.

- No me digas cariño. - Replico con enojo.

- Esta bien, no volverá a suceder.

- ¿Por qué eres tan complaciente? - Inquiero ante su comportamiento devoto.

- Porque te quiero y cuando una persona quiere hacer feliz a otra hace lo que este en sus manos por complacerla. Eso hace el amor.

- Y ¿si yo no puedo complacerte?

- Ya lo haces, Magnus. Tú me llenas y eso también lo hace el amor.

- ¿Me quieres? - Cuestiono con un deseo oculto por escucharlo.

- Lo hago, ciertamente te quiero como nunca he querido a nadie más.

Mi corazón vibra extraño ante sus palabras. Son diferentes a todo lo que haya escuchado antes, es nuevo y revitalizante.

- Y ¿tú me quieres? - Pregunta acomodándose en mi pecho.

- Supongo que si. - Confieso y en verdad creo que es cierto.

Como no podría hacerlo cuando me siento tan cómodo a su lado, cuando le abro mi corazón y revelo mis peores recuerdos, cuando noto las fervientes ganas que la dominan por hacerme feliz y más importante aún, cuando veo que ella se esmera por conocer al Magnus herido y no al rey inquebrantable.

Vanir estuvo conmigo toda la noche, intentando una y mil maneras de hacerme reír. Masajeó mi espalda y aunque sea posible también mi corazón.

Permaneció en silencio brindándome su calidez, le permití abrazarme, besarme, sostener los pedazos de mi figura rota. La deje entrar, convirtiéndola en la primera huésped de mi corazón.

Me repitió en la madrugada que me quería y le creí. Lo sentí.
La rodee en mis brazos y me aferre a su cuerpo, sintiéndome pequeño, débil pero protegido. Al menos por esta noche.

••••

Vanir se marcho después de desayunar con una gigantesca sonrisa en el rostro luego de leer el periódico.

La nota que nos hizo la joven periodista salió en primera plana, junto a una fotografía no aprobada por mi, en la que luzco distraído mientras converso con Vanir en la cena benéfica. No recuerdo haber visto reporteros esa noche.

A partir de entonces han llegado un sin fin de notas y cartas del pueblo con el objetivo de alabar nuestra relación.
La comparación de la unión con la historia del soberano ha tenido un gran efecto en los pobladores, quienes han elogiado a Vanir como la mujer perfecta para mi. Supongo tienen razón.

Debo reconocer que me desperté con mejor humor, debido a la noche que pase con ella. Recuerdo cada uno de los momentos que pasamos y puedo sentir nuevamente como mi corazón se reconforta.

- Buenas tardes, Majestad. - Saluda Francis, ingresando a mi oficina.

- ¿Qué se te ofrece? - Cuestiono sin prestarle demasiada atención.

- ¿Tendrá tiempo para almorzar?

- No tengo tiempo para hacerlo en este momento.

- Tampoco puede quedarse en su oficina todo el día.

- Sé lo que pretendes y no lo lograrás tu cometido.

- Solo deseo almorzar, no hay ningún trasfondo.

Me debato por segundos antes de tomar la decisión de salir con él hacia el comedor.

Mientras recorremos los pasillos veo a los guardias desfilar con obsequios en la mano.
No sé cuando el pueblo entenderá que no quiero nada de esto y que lo único que hacen es lastimarme más debido a los recuerdos.

Ignoro las cajas, sobres con cartas, las cestas y todo aquello que siempre envían al palacio, limitándome solo a caminar precedido de Francis.

Mientras avanzo hacia el comedor, encuentro la figura de Lorian Wifantere en la sala central con un parsimonioso gesto que siempre suele irritarme.

- Wifantere. - Saludo, deteniéndome ante su presencia.

- Rey Magnus. - Un estrechón flojo de manos acompaña su saludo.

- Me han llegado noticias.

- ¿Noticias de qué tipo?

- De la fecha que es hoy.

Me tenso de inmediato ante el rumbo que esta tomando la conversación.

- El baile de Lerentia en Mishnock. - Añade rápidamente. - Sé que se llevará a cabo esta noche y usted no se encontraba complacido de que mi hermana asistiera.

Un suspiro tranquilo se escapa de mi boca al entender que no es nada relacionado con mi onomástico.

- Esta usted equivocado. - Replico, invitándolo a caminar devuelta a mi oficina. - Apruebo el hecho de que Lerentia asista a la ceremonia.

- ¿Esta usted interesada en ella? - Cuestiona a quema ropa.

- ¿A qué viene esa pregunta?

- Recuerdo la ocasión en que nos conocimos. Su desagrado hacia mi familia fue palpable.

- No fueron ustedes los más prudentes acompañantes.

- Hemos intentado reivindicarnos desde entonces.

- Una vez que se pierde mi buen juicio es imposible volver a obtenerlo. - Le advierto. - Pero no creo que usted este aquí por eso.

- Esta en lo cierto, rey Magnus. - Me atribuye la razón. - Desde que mi hermana me comento que ya sabía usted toda la verdad, me he preguntado si esta interesado en ella como lo quiere hacer creer y de ser así ¿por qué le importa tan poco que ella asista a una fiesta donde el objetivo es unirla en matrimonio con el príncipe Stefan?

- Y ¿qué fue lo que dedujo? - Inquiero abriendo la puerta de mi recinto privado para hacerlo pasar.

- 2 cosas. - Espeta adentrándose y tomando lugar en la silla de invitados del escritorio. - La primera es que usted es un hombre muy liberal al que no le importa compartir la mujer que desea o esta fingiendo interés por mi hermana con el objetivo de alcanzar algo que esta más allá de mi raciocinio.

Debo darle un punto a Wifantere. Es un hombre inteligente después de todo, me han sorprendido gratamente sus conclusiones.

- Nadie le pertenece a nadie, príncipe Lorian. - Arguyo, inclinándome por la primera hipótesis. - Su hermana me dejo claro que no aceptaría la propuesta de Denavritz, así que no tengo razón para tener ningún temor.

- Es decir, que afirma su interés por Lerentia.

- ¿Encuentra otra explicación?

- Dado su carácter no creo que le sea agradable convivir con alguien que le causo tal desplante a su primo.

- Tampoco es que este enamorado de su hermana.

- ¿Entonces de quién?

- Creo que usted sabe más de lo que me ha hecho saber.

- Ciertamente. - Dice, abriendo su chaqueta y sacando de su bolsillo interno un papel doblado para extenderlo sobre la mesa. - Mi hermana aún no lo ha visto.

Es el periódico, más exactamente la nota que nos une a Vanir y a mi como la pareja oficial del reino.

- ¿Qué pretende con esto?

- Entenderlo. - Replica, estirando las manos hacia el frente para tomar un libro que reposa a un lado del escritorio. - ¿Nunca ha tenido sentimientos por alguien que no debería?

- Claro que no. Yo controlo todas mis emociones.

- Tanto como controla el jugar con mi hermana mientras sale con una joven de su nación.

- No le debo explicaciones. - Replico molesto por su entrometimiento.

- ¿Puedo llevarme este libro?, se lo devolveré cuando termine.

- Puede quedárselo si desea y si no tiene otra cosa de que hablar, más que de sus sentimientos prohibidos le pediré que se retire.

- ¿Qué le hace pensar que son prohibidos?

- Habla usted de albergar sentimientos por alguien que no debería, eso significa que es prohibido. Ya sea porque su familia lo considera inapropiado o usted se rehúsa a sentir algo por esa persona debido a alguna razón que solo usted conoce.

- Nadie esta excepto de enamorarse de alguien que no debe.

- Todos menos yo. Jamás perdería la cabeza por alguien a quien no debo amar, por alguien a quien odio o que considero fuera de mi rango. - Aseguro con determinación. - Recuerde que yo controlo todo y eso no deja de lado el amor.

- Es decir, ¿qué solo se enamorará de quien usted decida?

- Exactamente. De quien yo elija y cuando yo lo quiera.

- Así que esta enamorado de la señorita Vanir.

- Eso a usted no le importa y si no hay nada más le pediré que abandone el palacio en este momento.

- Bien. - Dice levantándose mientras ajusta su chaqueta. - No le quitaré más su tiempo y espero que cualquiera que sea su plan salga tan bien como lo quiere.

- No olvide el libro, Wifantere. - Le recuerdo al ver que lo deja.

Con una sonrisa amable lo toma de la mesa y se dirige hacia la salida, cerrando la puerta con delicadeza.

¿Quién se cree este sujeto para hacerme este tipo de preguntas?, ¿para cuestionarme sobre lo que siento por su hermana o Vanir? Yo puedo querer a quien desee y solo sucederá cuando yo lo decida.

Por el momento espero pasar mis días con Vanir, hacerla feliz y que ella cause el mismo efecto en mi. La quiero en mi vida, pues ya la deje entrar y puedo asegurar que no aceptaré que otra persona pase tan profundamente como se lo permití a ella esta madrugada.

••••

La noche fría a caído en Lacrontte. La luna alumbra en lo alto con las estrellas brillando como diamantes sobre la corona del cielo.

He cenado con Francis dada su insistencia por hacerlo, aún cuando conozco el trasfondo de su invitación. Parece que no se rinde en intentar sacar al menos un momento bueno de este día, pero el 7 de Junio nunca será una buena fecha para mi.

Mientras observo a las tropas formarse fuera de la base militar de Mirellfolw, siento mis manos moverse a causa de un ligero temblor debido a los nervios de que el plan de esta noche no resulte

No hay tiempo para infiltrarnos en un intento de no levantar sospechas. El ataque será violento y agresivo, por lo que una vez que nos tomemos la frontera y asesinemos a todos los soldados que la custodian, el reloj se vuelve en nuestra contra y deberemos avanzar tan rápido como nos sea posible antes de que la noticia del ataque llegue a oídos de los Denavritz.

Las indicaciones a mi ejercito fueron sencillas. Después de irrumpir y llegar a Palkareth deben invadir el palacio lo antes posible sin darle tiempo a los guardias Mishnianos de responder al ataque.

Decidí quedarme en Lacrontte debido al pedido de Francis, al creer que no estaría en mis 5 sentidos estallando la guerra justo en este día. Así que los soldados tienen la orden de no asesinar a Silas, sino traerlo hasta mis pies para que sea yo mismo quien decida su destino.

Cuando parte el ejercito inerme, habito con la zozobra en mi interior, mientras espero que las horas pasen rápido y pueda obtener una respuesta sobre lo que sucede y a medida que pasan los minutos más me recrimino el haber obedecido a Francis y no haber acompañado a mis hombres en la batalla.

Decido volver al palacio dada mi ansiedad. Aquí me siento como un inepto y supongo que en mi hogar encontraré algo que hacer.

Al llegar noto a Francis sonreír a mi espalda, divirtiéndose de mi estado. ¿Qué pretende este anciano ahora?

- ¿Qué sucede? - Cuestiono molesto.

- No lo recuerda ¿verdad?

- Al parecer no. ¿Sería tan amable de iluminarme?

Pasa a mi mano un sobre que tardo en reconocer. Es la invitación a la cena de ensayo de Gretta.

- No puedo ir en estos momentos. - Replico de inmediato. - Necesito estar aquí para cuando traigan a Silas Denavritz.

- Tiene razón, por lo cual le propongo ir al menos dos horas. Gretta es su amiga y a pesar que estén enojados, ella seguro querrá verlo en un evento tan importante como este, y en cuanto Silas este aquí prometo que se lo haré saber.

- No creo que sea buena idea. Necesito estar enfocado.

- Eso le ayudará a despejar la mente mientras espera una respuesta.

- ¿Cómo puedo hacer algo así? Mi venganza esta en marcha.

- Comprendo su posición, pero seguro esta sorpresa le ayudará.

- Sabes que no me gustan las sorpresas.

- Esta te gustará. - Se aproxima a abrir la puerta que conduce al salón de eventos principal, donde reposa Vanir sentada en una de las sillas del lugar. - Ella será tu acompañante.

Francis pudo notar mi humor aligerado de esta mañana después de pasar la noche con Vanir y puedo asegurar que desde ahora hará cualquier cosa por mantenerme en ese mismo estado.

- ¿Desde cuando has planeado esto?

- Eso no importa. Solo apresúrense que la cena ya ha debido empezar.

Vanir se acerca a mi pavoneando sus caderas de un lado a otro. Es realmente sensual.
Sus ojos miel prácticamente dorados brillan en mi dirección. Me encantan porque me recuerdan al oro.

- ¿Preparado, rey Lacrontte?

Mi respuesta consiste en guiarla a través de la puerta para conducir hasta casa de los Tebeos. Ella se abraza a mi cuerpo en el camino como si necesitará algo que solo yo puedo ofrecerle, así que se lo permito.

Al llegar, pasamos inmediatamente al lugar donde se lleva a cabo el evento y tal como lo dijo Francis, este lugar esta repleto de personas, por lo que supongo la cena va más allá de la mitad.

El joven que conocí en Cristeners bajo el nombre de Eliseo se encuentra recitando un discurso que tiene a todos entretenidos.

Guio a Vanir a tomar lugar al final de la alargada mesa, intentando no llamar la atención de los presentes, cosa en la cual fallamos estrepitosamente.

La primera en vernos es Gretta, seguida por Lorian y su familia. Veo a mi amiga dudar mientras Everett abre la boca.

- Majestad, creí que no contaríamos con su presencia.

- Lamento la hora, pero tuve asuntos que requerían mi atención.

- Mejor tarde que nunca. - Apoya comprensivo. - Sería tan amable de presentarnos a su acompañante.

La mirada de los Wifantere esta puesta en Vanir y me sorprende el hecho de que Lorian no haya comentado nada.
Esto sin duda supondrá un gran drama, dado el hecho de que la familia real de Cristeners cree que estoy interesado en su hija menor.

- Ella es la joven Vanir Etheldret, quien ahora es mi pareja.

- ¿Pareja? - Cuestiona Magda sin reparos, sintiéndose ofendida. - Pensé que Lerentia y tú estaban en algo.

- ¿De qué están hablando, Magnus? - Inquiere Vanir con algo de incomodidad.

- Es un malentendido. - Repongo. - Entre la princesa y yo no ocurre nada más que una llana amistad.

- ¿Amistad? ¿Desde cuando son solo amigos? - Cuestiona la reina Wifantere.

- Desde siempre y espero den por terminada la discusión. - Arguyó de inmediato. - No he venido para dar explicaciones.

Lorian se remueve en su sitio ante la escena para luego ponerse en pie con la mirada puesta en su padre, quien ha desviado la atención hacía su hijo para estudiarlo con detenimiento.

- Como todos saben. - Inicia nervioso. - Dentro de muy pocos días uniré mi vida a esta mujer.

Gretta brinda una sonrisa forzada a los asistentes mientras toma la mano de su prometido. Su mirada llega hasta a mi como si intentara pedirme que la salve.

- ¿No sabían que éramos pareja? - Susurra Vanir a mi oreja.

- No voy por allí informándole a las personas sobre mi vida privada.

- Pues me gustaría que las personas supieran que represento en tu vida.

- ¡Magnus! - La voz de Gretta exige mi atención. - Viniste por mi o para hablar con ella.

Siento los celos en su voz, la ira en su mirada. Esta retando a Vanir con descaro y ella parece no querer quedarse renegada.

- Creo que puedo hablar con mi pareja cuando me apetezca. - Responde esta en un tono áspero.

- Pueden comportarse ambas. - Ordeno molesto por el infantil comportamiento.

- Puede usted decirme por qué cuando mi hija no esta, usted presenta a otra dama como su allegada. - Interviene Magda, quien al parecer no se rinde.

- Por que su hija no me interesa. - Replico levantándome de la silla con ira. - Ella destrozo el corazón de mi primo, igual que usted y esa es una razón suficiente para que Lerentia no sea digna de mi devoción.

- Y ¿todas las visitas hechas al palacio?

- ¿Cuantas veces la has visitado, Magnus? - Cuestiona Vanir burbujeante de enojo.

- No te metas en esto. - Advierto cansado. - La conocí antes que a ti, así que comportante como la mujer madura que sé que eres.

- Yo no quiero casarme. - Suelta Lorian sorprendiéndonos a todos y apagando por completo la discusión.

- ¿De qué estas hablando? - El barón Tebeos es ahora quien habla. - Vas a casarte con mi hija, no vas a causarle tal desplante.

- No puedo, en verdad lo lamento.

El rostro de Gretta se desfigura ante la vergüenza. La oleada de expresiones de sorpresa se extiende por la sala.

El enojo del rey Everett es palpable cuando se levanta y obliga a su hijo a disculparse para continuar con la cena, pero ya el daño esta hecho y no creo que pueda repararse.

- No puedo casarme con ella. - Alega firme. - No la amo y nunca podré hacerlo.

- ¿Quieres causarme un infarto, Lorian Wifantere? - Cuestiona iracundo. - ¿No puedes hacer las cosas bien al menos por una vez en tu vida? Eres el heredero a la corona y debes comportante como tal. Necesitas una esposa y ese lugar lo ocupará Gretta Tebeos, te guste o no.

- No puedes obligarme a pasar mis días con alguien en quien no estoy interesado.

- Y ¿en quién si lo estas? - Pregunta agitando sus manos con descontrol.

Lorian baja la cabeza, avergonzado por lo que supongo son sus más profundos pensamientos.

- No me harás cambiar de opinión. - Repone convencido. - Lo siento, Gretta, pero no puedo hacerlo.

Las lagrimas se derraman por el rostro de Tebeos y me empequeñece el corazón saber cuanto sufre ante las palabras dichas. Quizás en todo este tiempo que hemos estado separados, ella ha albergado sentimientos por el heredero de los Wifantere.

- Supongo que esto es todo lo que merezco. - Repone ella, levantándose de su sitio.

- En verdad no pretendía hacerte daño.

- No lo has hecho, ya estoy acostumbrada al rechazo.

Sus palabras pesan en mi. Sé perfectamente de lo que habla y en verdad me siento mal al hacerle creer que esto es todo lo que ella merece. Rechazo.

Gretta toma el final de su vestido y camina fuera de la sala con la cabeza gacha y los ojos llenos de lágrimas.

Salgo en su búsqueda, dispuesto a mediar la mella que el dolor le ha causado. Pero antes de dar un paso en su dirección mi intención en truncada por la mano de Vanir, la cual se aferra a mi antebrazo.

- ¿A dónde vas, Magnus? - Pregunta entre dientes.

- No voy a dejarla sola en este momento. Ella ha estado para mi toda la vida y ahora es mi turno.

- Y ¿a mi si vas a dejarme sola aquí?

- El chofer te llevará a casa.

- Es inaudito, ahora soy yo lo más importante de tu vida. ¿Cómo puedes hacerme esto?

- ¿Hacerte qué? - Cuestiono molesto bajo la mirada del resto de la sala. - Acaba con esta escena de una vez y muérdete la lengua, pues digas lo que digas no me harás cambiar de opinión. Ahora acostúmbrate al hecho de que te quiero pero eso no significa que seas indispensable en mi vida, así que ve al automóvil, sube en el y ve a casa. Nos veremos mañana.

No espero una respuesta cuando camino en busca de Gretta. La encuentro sentada en las escaleras, con las piernas en el pecho y una actitud de derrota.

Escucho sus gimoteos en el momento en que me acomodo a su lado y sin saber bien que hacer, la rodeo en un abrazo silencioso.

- Quisiera que no tuvieras que pasar por esto. - Digo sobre su cabeza.

- ¿Qué haces aquí? - Es la respuesta que obtengo.

- Protegiendo a mi amiga de su corazón roto.

- Yo no lo amo, Magnus.

- Entonces ¿por qué lloras?

- Porque ni siquiera es capaz de amarme alguien por el que no siento nada. Me rechaza alguien de quien ni siquiera esperaba algo.

- Vendrá alguien mejor, lo prometo.

- ¿Quién? Tú no me quisiste y Lorian aún menos. - Su figura se separa bruscamente de mi cuerpo. - Dime, ¿cuánto tiempo más debo esperar?

- Vamos al palacio, allí podemos hablar mejor.

- ¿Hablar de qué? - Pregunta exasperada.

- De lo que quieras, pero no voy a dejarte sola.

La veo debatirse antes de ser y con los hombros caídos, entra al automóvil para luego ser conducidos hasta el palacio. No sin antes pedirle al chofer que se asegure de llevar a Vanir hasta su hogar.

Al adentrarnos Francis nos recibe con un gesto neutro, dispuesto a no revelarme sus pensamientos sobre la escena que tiene enfrente.

- ¿Hemos recibido alguna noticia? - Pregunto de inmediato, mientras le pido a Gretta que vaya a mi habitación.

- Ninguna, creo que las obtendremos al amanecer cuando las tropas regresen.

Me debato entre ir a la base militar o subir para hablar Gretta. Las dos cosas absorben mi tranquilidad al ser tan importantes para mi, por lo que no soy capaz de decidir.

- Ve con Gretta, yo te avisaré si tenemos alguna novedad. - Espeta como si leyera mi mente.

Corro por las escaleras hasta mi habitación. Al entrar la encuentro sentada en mi cama con el cabello recogido mientras juega con su anillo, haciéndolo girar en su dedo índice.

- Gretta. - Inicio para llamar su atención. - ¿cómo te encuentras ahora?

- ¿Cómo crees? - Cuestiona con sarcasmo.

- Solo intento mediar la situación. No soy bueno para manejar las emociones de los demás.

- No lo amo, Magnus, así que no creas que estaré aquí llorando por él.

- Pero has llorado.

- Lo he hecho porque nadie me ama, no porque me duela perder a Lorian.

- Yo te quiero. - Repongo débilmente.

- Eso no es suficiente para mi. - Espeta, dándome la espalda. - No quiero hablar ahora. Deseo solo descansar.

- Bien. Toma una lado de la cama, prometo no hacer mucho ruido.

- Quiero sentirte conmigo, ¿puedes recostarte junto a mi?

Me acomodo a su lado con la espalda recta sobre el colchón. No me atrevo a mover un solo músculo dada la incomodidad que esto suscita.

La siento moverse pero no soy capaz de mirarla hasta que veo su vestido volar por encima de mi cuerpo.

- ¿Qué haces? - Pregunto alarmado.

- Descansar. - Repone con normalidad. - Como en las épocas pasadas.

- Puedes hacerlo con ropa.

- No actúes como si no me hubieses visto desnuda.

- Pero ahora tengo pareja y considero inapropiado el que nos encontremos en esta situación.

Su cuerpo se acerca al mío, acomodando su cabeza sobre mi pecho.

- ¿Qué pasaría si lo único que quiero para olvidar lo sucedido es rememorar el pasado? - Cuestiona en un intento de desabrochar mi camisa.

- Eso no volverá a suceder. Solo hay dos opciones: descansar o hablar y ninguna de las dos requiere sexo.

- ¿Ya te has acostado con Vanir? - Pregunta de repente, dejándome desconcertado.

- Eso no te incumbe, así que toma la decisión.

- Éramos tan cercanos ¿qué nos pasó?

- Cruzamos la línea de la amistad. Eso paso, Gretta. - Alego levantándome de la cama.

Voy hasta el otro lado y la cubro con la sábana mientras ella se enrolla como un ovillo en el lado izquierdo.

- Ya regreso. - Aviso. - Traeré algo de la cocina que ayude a relajarte.

Salgo de la habitación con la mente hecha un lío y antes de darme cuenta estoy caminando en dirección opuesta a las escaleras.

Recorro el pasillo y paso por mi antigua habitación. No he vuelto a entrar en ella desde que mis padres murieron y a pesar que esta a mi lado, es como un lugar prohibido que nunca tendrá reparación ante el daño emocional que los recuerdos me causan.

Voy más allá, mucho más al fondo hasta perderme entre las cortinas de seda que dan entrada al balcón trasero del palacio.

Este lugar es solitario, vacío y poco recurrido. Es bueno para pensar, para olvidar o incluso llorar si es que hace falta.

Paso y me apoyo en la baranda, mirando desde aquí la inmensidad de mi palacio, sintiéndolo vacío a pesar del montón de personas que habitan en el.

Me resulta frustrante tener tantas riquezas y todo un reino bajo mis pies y aún así sentirme completamente vacío.
No creo que ni siquiera Vanir pueda reponer esta absurda noche.

Pienso en todo y en nada a la vez, pienso en el ataque que se ejecuta en Mishnock, en todos los intentos fallidos y en los días tristes de mi vida.

Esta fecha sin duda es la peor de todas, quisiera tener alguna especie de poder para hacer que las horas pasaran rápido, lo que me lleva a desear al cielo estrellado que nada de esto vuelva a repetirse.

¿Qué estaré haciendo el próximo 7 de Junio?, ¿ya habré alcanzado mi venganza o seguiré siendo el mismo hombre desdichado que soy ahora?

Capítulo 14.

He despertado esta mañana con el sol golpeando mi rostro. No suelo dormir del lado derecho y ahora entiendo la razón.

Hago a un lado el brazo que Gretta tiene sobre mi pecho y haciendo uso de toda mi agilidad, salgo de la cama sin despertarla en el proceso.

Puedo ver su cuerpo a través de la sabana, pero esta vez soy capaz asegurar que no me atrae de ninguna manera. Lo único que ahonda mi mente son las noticias del ataque a Mishnock.

Voy hasta el cuarto de baño para asearme con rapidez, pasando luego al vestidor y tomar las primeras piezas que se crucen por mi camino.

Cuando bajo hasta mi oficina, ya se encuentran reunidos Francis y el general al mando de mi ejercito.
Ambos con gestos pétreos que no permiten ver la magnitud de la situación.

- Hablen de una vez, es una orden. - Suelto sin ánimos de ser educado.

- Buenos días para ti. - Responde Francis, levantándose de su lugar. - Te pido que tomes esto con calma.

- ¿No lo logramos no es así? De otra forma ambos estarían sonrientes, guiándome al lugar donde estaría Silas Denavritz esposado.

- No fue tan sencillo, Majestad. - Defiende el general.

Siento mi alma quebrarse en pedazos aún más pequeños. Le he fallado a mis padres nuevamente, los Denavritz han vuelto a burlarse de mi familia al salir ilesos de este ataque.
Esta derrota es una muesca más que agregar a mi cinturón de fracasos.

- ¿Por qué no lo fue? ¿Los reyes tienen algún don especial con el que no pudieron lidiar? - Bramo con sarcasmo.

- Fueron los primeros en ser evacuados y no tuvimos tiempo ni siquiera de verlos. - Alega el hombre. - Tienen corredores, refugios, algo por estilo y esa fue la estrategia que los ayudó a escapar.

- Esto es mi culpa, es mi maldita culpa. Si yo hubiese ido esto no habría sucedido.

- Si hubieses ido, no habrías hecho ninguna diferencia. - Discrepa Francis, caminando de una lado a otro. - Tienen maneras de esconderse y contra eso no habrías podido hacer nada.

- Claro que si. Hubiese derrumbando el palacio cimiento por cimiento, columna por columna hasta encontrarlos o hundirme en las ruinas con ellos.

- No sería un plan inteligente. Tendríamos más muertos en nuestro ejercito solo por acabar con una persona.

- ¿Crees que eso me importa? Los quiero muertos lo más pronto posible.

- Esta bien. Digamos que sacrificas a miles por uno. - Expone Francis deteniéndose frente a mi. - Una vez muerto Silas no tendrías ejercito para defenderte de la venganza que vendría por parte de los Mishnianos. Ahí no solo sufrirías tú, también tu pueblo y eso no es lo que hace un rey.

- Y ¿mientras tanto debo seguir siendo un infeliz?

- No, mientras tanto debes seguir siendo un monarca que defiende a su pueblo del enemigo y sin ejercito no podrás hacer tal cosa.

Tiene razón, claro que la tiene y odio cuando eso sucede. No puedo exponer a mi pueblo y acabar con mis tropas solo por asesinar a una persona. Debo pensar en ellos y en su seguridad.
Entiendo perfectamente la razón por la cual Francis no me permitió ir a Mishnock.

- Tómate un minuto y piensa en tus decisiones.

- No hay nada que pensar. Hemos fracasado y seremos la burla de la nación enemiga.

- Tendremos otra oportunidad. - Repone el general en un intento inadecuado por calmarme. - El ataque nos sirvió para descubrir la existencia de refugios dentro del palacio. Además, es un acto intimidante. Les hace entender que no estamos jugando y que los pasos de los Denavritz están siendo pisados por nuestro ejercito.

Consumo aquella declaración con frustración, con derrota. Es un sabor amargo que no pasara pronto.

- El consejo de guerra ya nos esta esperando en la sala de reuniones. Cambia ese rostro y demuéstrales que a pesar de los fracasos sigues manteniendo la cabeza fría. - Dice ante mi desanimo.

Sus palabras caen sobre mi con fuerza ante lo que sé son mis deberes y mi actitud en general.
Opto por obedecer como pocas veces lo hago en mi vida y salgo de la oficina con ambos hombres siguiendo mis pasos.

- Hola. - La voz de Gretta proviene de las escaleras mientras camina hacia mi. - Te has despertado muy temprano esta mañana.

Me detengo de inmediato al verla descender. Le doy la señal a Francis para que se adelante a la reunión programada, quien capta la orden de inmediato.

- Como todos los días. - Repongo cuando llega al pie de la escalera. - ¿cómo amaneciste?

- Bien... dentro de lo que cabe. - Recoge su cabello con nerviosismo, uniéndolo en un moño alto. - Gracias por rescatarme anoche.

- Eso es lo que hacen los amigos, así que no hay nada que agradecer.

Una sonrisa se extiende por su rostro, haciendo brillar sus ojos oscuros. Toma mi mano y entrelaza sus dedos con los míos, prácticamente con autoridad.

- ¿Te apetece desayunar conmigo? - Propone animada.

- Lamento decepcionarte pero esta vez no podré acompañarte. Sin embargo siéntete libre de tomarlo sola.

- ¿No tienes tiempo para un simple desayuno?

- Tengo una reunión con el consejo, así que no creas que te estoy evadiendo.

Sus ojos se tornan apagados mientras fuerza una expresión de tranquilidad poco creíble.

- Ayer me dejaste sola en la habitación. - Acusa con un gesto herido.

- No te apetecía hablar. ¿Qué querías que hiciera? No podía solo quedarme observándote. - Baja su cabeza para esconder su mirada, haciéndome sentir culpable. - No me malinterpretes, Gretta, querías espacio y te lo di.

- Y te lo agradezco. - Repone devolviendo la vista a mi rostro. - Creo que es hora de que me vaya.

- No tienes que hacerlo. Es decir, después de la reunión podemos hacer lo que desees.

- Prefiero ir a casa y hablar con papá sobre mi nueva situación.

- Bien. - Replico finalmente. Espero no crea que iba a rogarle para que se quede, yo jamás haría algo parecido. - Si eso es lo que deseas esta bien para mi.

Tengo la filosofía de dejar partir a las personas si así quieren hacerlo.
No soy quien para retener a alguien cuando su deseo es alejarse y mucho menos me rebajaría a rogar que aguarde para compartir su presencia.

Los ojos negros de Gretta se encuentran sin brillo mientras se aleja de mi hasta el otro tramo de la escalera y desciende por esta.

Por mi parte direcciono mis pasos hasta la sala de reuniones y hago lo propio al entrar al recinto lleno de mi personal. Solo una persona falta y es el barón Tebeos. Sin duda respaldo su ausencia.

- Necesito que me informen todo aquello que haya sucedido en estos últimos días de manera resumida y directa.

- ¿A qué se debe el mal humor, rey Magnus? - Pregunta Cournalles con curiosidad.

- No es de su incumbencia, Conde. - Replico de inmediato, mientras tomo lugar al frente de la mesa. - Si tiene alguna información le ordeno que la diga de una vez.

- Bueno. - Dice estirándose en su lugar. - Se ha confirmado la infertilidad de Aldous Sigourney, así que no creo que haya un heredero para Grencock.

- Me refería a algo que en verdad me interese, Cournalles.

- Gerald Heinrich. - Comienza luego de pensarlo por un momento. - Se han registrado visitas para un acuerdo de negocios de índole desconocido.

- Si usted me dice que no pudo averiguar cuales son esos negocios es mejor que no se moleste en regresar para una próxima reunión.

- No sé preocupe. - Espeta con una sonrisa segura. - Al parecer se unieron para el negocio de las flores que tiene el señor Heinrich.

- ¿Qué lugar ocupa Sigourney en esto? - Replico al no entender el objeto de su interés por un negocio que traería para él poca remuneración.

- El rey Aldous financiará de ahora en adelante el traslado de las flores que comercializará el señor Gerald. - Explica paciente. - Cuando usted envió a la horca a los 2 floresteros, él supo que ya no podía cultivar dentro de Lacrontte pues tarde o temprano usted descubriría el lugar usado para esto, como ya lo hizo. Entonces ahora necesita comprar terreno fuera de Lacrontte para cultivar u obtener las flores ya listas para la comercialización.

- Supongo que Sigourney le dará el dinero, pues no creo que él permita alguna plantación en Grencock.

- Excelente deducción, rey Magnus. Aunque suene ridículo, su aversión a las flores ha hecho al tráfico ilegal de este producto un negocio millonario.

- ¿Dónde comprará el terreno Heinrich?

- En Dinhestown. - Revela y mi sangre hierve. - El rey Hazerot le esta vendiendo las flores que cubren los jardines de Relfcold, pero quizás después compré algún terreno para cultivar. Sin embargo, por ahora tiene que responder a la demanda que el negocio exige.

No es un secreto para nadie mi furtivo interés por poseer Dinhestown desde años atrás, por lo que he tratado de obtenerlo pacíficamente. Ofrecí millones por sus tierras pero el soberano Joacatz no ha cedido a mis montos.

No he querido ser fascista y militarista con él pero ya me ha dado una razón para invadir su reino sin remordimientos.
Como mi padre lo dijo una vez: "Un rey debe hacer lo que sea para conseguir lo que quiere" y esta es mi última opción.

Francis mira directo a mi rostro como si ya conociera el curso de mis pensamientos y un discreto asentimiento de cabeza es el respaldo que a la distancia da a mi progresivo plan.

Mi cabeza comienza a maquinar rápidamente hacía el objetivo a alcanzar. De acuerdo a las investigaciones que le he realizado a Dinhestown, aprendí que es un reino con poca capacidad militar y su palacio esta protegido por máximo 40 guardias, los cuales pueden ser abatidos fácilmente.
Con un tercio de mi ejercito soy capaz de invadir la ciudad capital, dejándola rápidamente bajo mis pies.

- Yo tengo algo que aportar a la reunión. - Informa el barón Russo, ganándose la atención de la sala.

- Gracias por la información, Cournalles. - Admito antes de darle la palabra a un nervioso Dominic.

- En la reunión del consejo de esta mañana el rey nos ha informado que abdicara al trono, cediéndole el poder al príncipe Stefan.

Mis ojos se amplían de manera exorbitante ante la conmoción que me gobierna. Es inaudito e increíble el que Silas quiera abandonar el trono.

No puede hacer esto. No ahora. Si no esta al frente de la nación como voy a rastrear sus movimientos.
Se va a escabullir, perderé su rastro al no tener un lugar fijo en donde encontrarlo, pues no creo que ceda el poder y decida quedarse a holgazanear en el palacio.

- ¿Estás completamente seguro de eso? - Pregunto conmocionado y el barón asiente. - ¿Cuáles son sus planes? ¿Qué hará a continuación?

- Alejarse. Eso es todo lo que informo. - Pasa sus manos por el cabello al no saber que otra cosa decir. - El ataque perpetuado anoche lo hizo tomar la decisión, pero yo creo que ya lo había pensado con anterioridad salvo que el evento de ayer le dio el aliento para decirlo formalmente.

- No puedo perder el rastro de Silas, además ¿cuántos años tiene Denavritz como para ascender al trono? ¿16?

- Tiene 21 años y esta de acuerdo en que eso será lo mejor para proteger a sus padres de usted.

- ¿Él accedió? ¿Se siente preparado para esto?

- Reitero, rey Magnus. Al parecer es algo que ya habían hablado solo que anoche se nos fue informado.

El ataque de ayer lo espantó. Quizás no fue una buena jugada o ¿si? Realmente me siento confundido en este momento.

- ¿Qué haremos, Francis? - Cuestiono mirando a mi mano derecha.

- No hay que perder los estribos. Esta desesperado, es obvio, y podemos usar eso a nuestro favor.

- Silas esta enfermo por el poder y no creo que se aleje demasiado como para no gobernar a través de su hijo. Denavritz será un títere de su padre por lo que... - Mi frase queda en el aire al entender cual es el paso a seguir.

- Debe estar cerca de Denavritz y así llegar a Silas. - Termina Francis por mi.

No pienso por ningún motivo hacer eso. No soporto estar cerca de esta familia y mucho menos de su protegido hijo.

- Doy por terminada la reunión. - Concluyo ante la cefalea que me amenaza.

Masajeo mi sien mientras los miembros del consejo se levantan y marchan sin decir una palabra. Saben que estoy de mal humor y no les conviene decir nada más.

- No dejes que lo problemas te consuman. - La voz de Francis llega desde mi espalda.

- Este ha sido un día terrible. No conseguí mi objetivo con el ataque de ayer, Dinhestown y Grencock ahora tienen negocios con Gerald y por si fuera poco Silas abdicara a la corona.

- Pero obtendrás un nuevo reino. - Alega en un intento de animarme. - No creas que omito el hecho de que pronto irás en busca del rey Hazerot.

- Pensé en hacerlo hoy. Necesito poner en orden alguno de los tantos inconvenientes.

- Te apoyo. - Dice para mi sorpresa. Pensé que diría que sería impulsivo ir justo hoy. - El atacar, combatir y asesinar podrá ayudarte a despejar tu ira.

- Es que no puedo, Francis. - Grito, golpeando mis puños sobre la mesa. - ¿Cómo se supone que este cerca de Denavritz sin querer asfixiarlo hasta que me diga donde están sus padres? No podré resistirme. Esto acabará mal.

- No digo que lo hagas ahora. Tómate el tiempo para prepararte, pero al final tendrás que acercarte. Esa es la única opción que te queda.

Él ha tenido más de lo que merece. Salió ileso de la guerra mientras yo debía sufrir las consecuencias y ahora se supone debo ajustarme a su vida solo para conseguir paz en la mía.

- No quiero tocar ese tema ahora. - Replico levantándome de mi lugar con la ira consumiendo cada fibra de mi cuerpo.

La lava parece haber reemplazado mi sangre mientras camino fuera de la sala de reuniones.
Abro la puerta con fuerza, haciendo tambalear el marco, aflojando el pomo y sobresaltando a los guardias.

Mi paso es firme y autoritario al avanzar a las afueras del recinto, pero me detengo abruptamente al ver una animada conversación entre Ansel Cornualles y Vanir.

La sonrisa en sus rostros es palpable y están tan inmersos en su interacción que tardan en notar mi presencia.
Al principio solo los observo, pero cuando la mirada de Vanir cae sobre mí, decido intervenir.

- Espero no este interrumpiendo nada. - Digo con voz neutra.

- Claro que no, cariño. - Alega ella caminando hacía mi.

El conde se gira a encararme. Su gesto es tranquilo, amigable, manteniéndose estático en su lugar.
No siento celos o rabia solo extrañez al ver su cercanía.

- ¿Pasa algo? - Pregunta ella ante mi silencio.

- No, ¿qué habría de suceder?

Soy consciente de que Vanir no me pertenece. Ella puede hablar con quien desee y si eso incluye a miembros de mi gabinete por mi estará perfecto.
No soy suyo, ni ella es mía y así me gusta que las cosas permanezcan.

- ¿El conde ya se iba o tiene algo más que hacer? - Cuestiono al ver que no se mueve.

- Solo conversaba con la increíble pareja que tiene.

- Supongo pueden terminar la conversación más tarde o ¿deseas hacerlo ya, Vanir?

Dirijo mi atención a ella, esperando una respuesta de su parte, la cual llega con una determinada negación de cabeza.

- Yo vine a verte a ti. - Espeta al final.

- Tengo algo de cefalea, así que no me importaría si decides hablar con él mientras descanso.

- Podemos descansar juntos.

- Me gusta descansar solo, Vanir.

Su ánimo decae ante mis palabras y no entiendo porque razón eso habría de molestarle.

- Creo que es momento de retirarme. - Espeta Cournalles al fondo.

Ninguno de los dos le presta atención a su despedida. Vanir por mirarme y yo por sostenerle la mirada.

- ¿Estas celoso o algo por el estilo? - Inquiere curiosa.

- Para nada, no tengo motivos para estarlo. Además, soy demasiado seguro de mi mismo como para rebajarme a un sentimiento de tal debilidad.

- ¿Sería débil querer protegerme de cualquier hombre que me pretenda?

- Estas insinuando que Cournalles te pretende.

- Bueno, es un hombre amable conmigo.

- El ser amable no se traduce a coqueto.

- Solo digo que quizás él si defendería lo suyo.

- ¿Suyo? - Cuestiono confundido. - ¿Defender?. Vanir, yo no tengo que hacer nada de eso. - Le aclaro de inmediato. - Primero porque no eres mía y segundo porque la persona que tiene que respetar la relación eres tú. Así que no tengo razón para ir por allí discutiendo con quien se te acerque por el simple hecho de que eres tú la que decides si lo dejas entrar o no.

- Cálmate. - Pide prácticamente asustada. - Solo fue un comentario.

- Estoy calmado, Vanir. Se nota que no me conoces enojado.

Baja la mirada, quedándose en silencio. Me da la espalda mientras toca su cabello con ansiedad. Esta claro que quiere decir algo pero no se atreve a iniciar.

- ¿Qué sucede? - Inquiero exasperado, tomándola por los hombros para obligarla a darme la cara.

- Siento que a veces no me das mi lugar, Magnus.

- ¿De qué hablas? - Cuestiono molesto ante su acusación.

- Por ejemplo, el desplante que me hiciste anoche. Me dejaste como una tonta en medio de un grupo de personas a las cuales no conocía.

- No es para que hagas tanto drama. Detén la escena que sabes que las odio.

- Tú odias todo, Magnus. Intento tener paciencia contigo y hacer todo aquello que te haga feliz pero no lo valoras.

- ¿A qué te refieres?

- El picnic. Me esforcé cocinando para ti y apenas lo probaste, después solo huiste en una actitud extraña dejándome sola en el patio con todo lo que te había organizado.

- ¿Viniste aquí a discutir? Porque si es así no me interesa.

- A eso me refiero, Magnus. Estoy exponiendo mi punto de vista y a ti parece que te da igual.

- Yo te quiero, Vanir. En verdad lo hago y debido a ello me abrí contigo la noche de las velas, pero no puedes obligarme a estar rendido a tus pies todo el tiempo.

- ¿Magnus crees que yo no? Mi vida en este momento gira en torno a ti y con ello no te estoy pidiendo que seas devoto a mi, pero puedes al menos demostrarme un poco más de lo que ahora expresas.

- ¿Qué quieres que haga?

- No puedo obligarte a que me trates bien, eso debería nacer de ti.

- ¿Mi comportamiento hacia ti es inapropiado? - Cuestiono sorprendido.

No intento ser grosero con ella. En verdad la quiero y espero hacerla feliz, simplemente no sé como actuar para llevar eso a cabo.

- En ocasiones eres muy grosero conmigo. - Revela con la cabeza gacha.

La acusación dispara directamente a mi pecho. No es mi intención hacerla sentir de esta manera y es que en realidad no soy capaz de deducir cuando estoy siendo injusto con ella.

- Lo compensaré. - Le aseguro. - ¿Qué quieres hacer?

Sus ojos se amplían en sorpresa al procesar mis palabras. ¿Tan difícil es creer que intento ser bueno con ella?

- No me mires así y dime que quieres hacer.

- No lo sé, no pensé que cederías. - Alega con incredulidad y ojos brillantes.

- Me gusta estar contigo, así que no creas que esto es un gran esfuerzo para mi.

- Bueno, conozco de antemano que no te gusta salir por lo que podríamos quedarnos solo aquí.

- ¿Aquí para hacer qué? - Replico poco convencido. - Tengo una mejor idea, pero para ello tendrás que esperar hasta la noche.

- ¿Por qué tantas horas?

- Tengo asuntos que resolver.

- ¿Buenos o malos? - Odio tantas preguntas y ella lo nota. - No te molestes. Solo es curiosidad.

- Seguramente lo leerás en las noticias de mañana.

- ¿Significa que lo celebraremos al anochecer?

- Probablemente. - Rodeo su cintura para traerla hacia mi. Su pecho contra el mío mientras me acerco a besarla. - Así que prepárate pues la celebración será fenomenal.

- Creo que ya entiendo a que te refieres. - Dice jugando con el cuello de mi camisa. - Y debo admitir que me gusta el rumbo que llevan tus planes.

- Solo ten paciencia y obtendremos lo que deseamos.

Vanir llega a mi oído para besar la parte posterior de mi oreja, haciendo que un escalofrío recorra mi cuerpo. Ella sin duda sabe como encender la chispa entre nosotros.

- Prepárate. - Susurra con voz cargada de deseo. - Te haré disfrutar como nadie lo hará jamás.

La lujuria se extiende en mi interior, haciendo vibrar mi entrepierna. Agito la cabeza en busca de control mientras le hago la misma promesa.

- Espero no sean solo simples palabras o lo pagarás caro.

Su boca llega a la mía y muerde mi labio inferior con la fuerza suficiente para hacerle gruñir, sensación que se intensifica cuando su mano aterriza en mi abdomen bajo, acariciándome sombre el pantalón.
Sin duda esta es la mujer que quiero toda mi vida.

Se aleja de mi contoneando sus caderas, dejándome encendido en medio de la sala.
Ahora no puedo permitirme esa línea de pensamiento, tengo un ataque en curso y debo alinear mis tropas para ello.

Luego de desayunar y sobreponerme al ataque lascivo de Vanir viajo hasta la base militar, en donde comienzo a planear la nueva jugada con el general en tiempo limite.

••••

El viaje hasta Dinhestown resulta corto y pesado. Las tropas se adelantaron para acordonar la zona dejando todo preparado para mi llegada.

En la reunión concluimos que era más fácil esperar hasta la noche para perpetrar el ataque, por lo que toda la tarde preparamos a los soldados para la hora cero.

El despliegue comenzó en la frontera, débilmente custodiada debido a la falta de amenazas y ausencia de guerras por enfrentar de la nación. Sin desconocer que abriré el infierno para ellos esta noche.

La luna ya ilumina el cielo, mientras el avión aterriza a las afueras de la ciudad fronteriza.
En el momento en que llego el ataque ya ha iniciado, siendo sin duda un objetivo fácil.

La batalla termino poco después de comenzar, siendo una sabia decisión de los militares el rendirse al ver que los superábamos en número.

Los soldados acorralados dirigen la atención a mis pesados pasos que consumen el silencio de esta noche invasora.

La placa dorada en el uniforme de mis hombres reluce bajo el cielo estrellado, proclamando con elegancia que el rey Lacrontte ha venido a apoderarse de su nación.

- Envíen las primeras dos tropas. - Ordeno al pelotón. - La número 1 se encargará de flanquear la ruta que seguiremos y la segunda marchará directamente hasta la ciudad capital y allí aguardaran por nosotros.

Los soldados asienten y se preparan en filas, cargando su rifle como si fuera una extensión más de su cuerpo.

- Asegúrense de despojar y acabar con la base militar de la ciudad principal. - Ordeno con voz gélida y cargada de ansias por desplegar mi furia. - No quiero sorpresas cuando llegue allá. Mi única preocupación será el palacio.

- El rey Hazerot no sé dejara derrotar tan fácil. - Alega un soldado vestido con uniforme blanco y azul. - El dará batalla.

- Batalla que yo no pienso perder , Yelston. - Aseguro, leyendo su apellido en la placa de su traje. - Cuando invada tu nación recuérdame asesinarte primero.

Los militares parten, dividiéndose en dos tropas tal como lo he ordenado. Ambos frentes se dispersan para cumplir su misión mientras yo planeo a detalle nuestra próxima jugada con los soldados que restan.

- Un grupo de ustedes se quedará custodiando a los rehenes y el resto partirá conmigo hasta el palacio. - Informo a las filas que se han formado frente a mi. - La capital esta aproximadamente a 15 minutos pero nos tomaremos más tiempo para darle espacio a su compañeros de cumplir con su trabajo. Por ahora interroguen al enemigo y obtengan información de ayuda.

Puedo sentir la sangre fluyendo caliente en mis venas ante la emoción que este tipo de actos de causan. Me gustaría compartir el momento con Gregorie, pero supongo que ya tendremos tiempo para eso; Lo que me hace recordar que debo acabar el juego con Lerentia lo antes posible. Ya la tengo lo suficientemente entusiasmada para dejarla caer en la realidad.

Miro a mi alrededor y pienso en todo lo que puedo hacer con este terreno. Dinhestown es un reino silvestre que cuenta con grandes campos, agricultura, ganadería y pesca. En pocas palabras viven de sus tierras y no de su explotación como lo hacemos en Lacrontte.

- Majestad. - Espeta un soldado, acercándose a mi. - Pido autorización para informar el primer reporte.

- Autorización concedida.

- Los Dinhestianos mencionan que la base militar esta lejos del castillo y dan fe que en las calles no hay presencia militar.

- ¿Algo más? - Cuestiono ante la información suministrada.

- Desean un acuerdo con usted.

- ¿Qué tipo de acuerdo?

- La libertad, majestad. Que los deje vivir una vez se tome la nación.

- Eso no suena muy inteligente ¿no cree, soldado?

- Han colaborado, señor. Creo que es un trato justo.

- Lo pensaré, por ahora tráete un par de eso hombres pues los necesitaremos para entrar al palacio.

- Como ordene, majestad.

Cuando llega la hora de partir, usamos la noche para camuflarnos. Mi capa ondea mientras camino contra la brisa gélida de Dinhestown, despeinando mi cabello y arrancando cada respiro de paz de sus calles.

Mientras avanzo con las tropas restantes escucho al fondo el silbato del tren llegar a la estación. Son aproximadamente las 8 de la noche por lo que deduzco que este es el último viaje realizado.
Debemos apresurarnos antes de ser vistos por cualquier pasajero.

Como lo supuse no hay mayor resistencia y mis hombres ya han hecho su trabajo al despejarnos el camino, por lo que avanzamos sin ningún problema o contratiempo, así que me dispongo a recogerlos en el camino.

En el momento en que arribamos veo el castillo imponerse firme sobre una colina, rodeado de casas multicolores. Demasiado llamativo para mi estilo.

La casa real es café, plomo y grisácea. Prácticamente una fortaleza que no requiere de mucha ayuda militar.
Error garrafal. Siempre necesitamos hombres dispuestos a morir por su rey.

Las montañas al fondo y el frío que proviene del inmenso río que esta a un lado del sitio me hacen desear con mayor ímpetu poseer este lugar.

Antes de subir la colina envió al grupo de los hombres que he traído conmigo a acordonar la zona exterior del castillo para una mayor protección y cuando el perímetro esta asegurado, avanzamos sigilosamente usando como carne de cañón a los dos soldados enemigos que hemos traído con nosotros para así lograr que las pesadas puertas que protegen el castillo sean abiertas, de otra manera no lograremos entrar.

Las puertas de la fortaleza caen cuando uno de ellos se identifica ante un guardia del palacio, quien comienza con un leve interrogatorio sobre su presencia en un lugar fuera de su jurisdicción.

Llegamos a ellos rápidamente sin darle tiempo al soldado de responder o avisar sobre el ataque. Por lo que un par de disparos a la cabeza silencia cualquier palabra entre ambos.

El resto de los guardias que custodian el palacio salen por cada balcón, tejado o ventana del sitio y la lluvia de disparos comienza con violencia.

Entro al lugar disparando objetivamente a mi alrededor, abatiendo aquellos hombres que están próximos a mi, mientras soy flanqueado por un grupo reducido de soldados.

Mis pasos son ágiles, rápidos y por primera vez siento que la capa me estorba.
Avanzo hacia la segunda planta inspeccionando que no haya nadie en la cima de las escaleras, al tiempo que los militares a mi cargo se dispersan por la primera planta.

Puedo escuchar los disparos que mantienen viva una sinfonía fuera del castillo, a tal grado que parecen pequeños destellos que se alzan como estrellas.

Una bala roza mi oreja cuando un guardia me dispara, haciéndome rodar unos escalones más bajo y debo tomar toda mi agilidad para no caer como pelota cuesta abajo.
El sonido es ensordecedor, llevándome a perder la orientación por segundos y dejándome sin el sentido de la escucha parcialmente, reemplazándolo por un pitido nefasto y frustrante.

Desde mi nueva posición en el suelo solo alcanzo a apuntar a su pierna y es justo allí donde disparo, desestabilizándolo. Así que cuando se agacha a tocar su herida, tomo la oportunidad para disparar justo a su cabeza. Derribándolo en el acto.

Un guardia viene conmigo y se adelanta a inspeccionar el perímetro. Avanzo junto a él y llegamos a la segunda planta donde una ola de disparos vuelve a desatarse.

Ambos lados atacan pero antes de acabar con ellos, el soldado es abatido dejándome solo.
Me escabullo por el pasillo con la ráfaga de disparos a mi espalda. Mi capa es alcanzada por alguno de ellos, agujereándola en el instante.

Escucho a mis hombres subir por las escaleras lo que me da tiempo para aventurarme por las habitaciones en busca del rey.
Abro puertas a la deriva, fracasando en todas y cada una de estas. Oficinas, salas y baños. Cada uno vació y sin sospecha de algún ser escondido tras un estante o mesa.

Avanzo hasta llegar al pasillo de lo que supongo son las alcobas reales. Las puertas son de otro color y están muy alejadas del resto de las habitaciones.

Abro la primera y descubro un aposento de paredes color rosa. Su hija, es la habitación de la hija de Hazerot. Así que sin tener que abrir ningún otro lugar, deduzco que la puerta que yace al fondo del pasillo es la alcoba de los reyes, donde sin duda creo que permanece la familia Joacatz.

Camino despacio en un intento por no hacerme sentir, mientras apunto con el arma hacia el lugar. Tomo el pomo de la puerta y la hago girar pero esta no cede, lo cual confirma mis sospechas.

Hago uso de mi poca paciencia y vuelo la cerradura con un disparo, haciendo que la puerta se vuelva floja y se abra sin necesidad de tocarla.

Al fondo de la habitación los encuentro. Joacatz rodeando a su esposa y a una pequeña que tiembla de terror. De inmediato me reflejo en ella y en el fatídico día en el que perdí a mis padres.
No puedo hacerle eso a esta niña.

- ¿Por que haces esto, Magnus? - Pregunta el rey Hazerot, colocándose como escudo para su familia. - Jamás he atentado contra tu reino.

No me sorprende verlo sin un arma, es demasiado pacífico como para portar una.

- Te has asociado con quien no debías. - Replico, dejando de apuntarlo al ver el rostro atemorizado de su hija.

- Dime con quien te ofendí y desharé el trato.

- Gerald Heinrich. Le has vendido cosas que sabes están prohibidas en mi reino.

- No volverá a suceder. Te lo aseguro. - Balbucea rápidamente. - Incluso puedo darte lo que pago por las flores y mucho más si lo deseas.

- ¿Crees que necesito tu dinero? - Cuestiono casi con burla. - Quiero tu reino.

- ¿Por qué? - Inquiere confundido.

- Porque me apetece, porque quiero poseerlo.

- Este es mi hogar.

- Y ahora será mío. - Replico seguro. - No voy a asesinarte, por lo que tienes la opción de tomar a tu familia y salir de aquí, ilesos.

Miro directamente a la pequeña quien respira agitada ante la situación. Me mueve la fibra mas sensible de mi alma, la que creía muerta y olvidada.
Sus ojos llenos de angustia me recuerdan el miedo que sentí al vivir una situación parecida a esta. Así que por ahora los dejaré vivir.

- Te quiero fuera de mi reino ahora mismo.

- No puedo abandonar a mi pueblo. Soy su rey.

- En la vida no puedes tener todo lo que quieres. Es tu familia o tu nación, escoge bien.

- Magnus te lo pido.

- Rey Magnus para ti. - Espeto con impaciencia. - Estoy siendo benévolo contigo, Hazerot Joacatz. No me tientes porque no hay mucha bondad dentro de mi.

- ¿Por que eres tan mercenario? ¿Qué te llevo a tener ese corazón tan oscuro? - Escupe su esposa con un ligero temblor en su voz.

- La vida puede golpearte fuerte pero tú eres quien decide como reaccionar a los golpes. - Explico con una sonrisa altiva. - Las circunstancias me volvieron sanguinario, sin embargo yo decidí seguir siéndolo.

- Puedes cambiar si lo deseas.

- ¿Por qué?, ¿para qué?, ¿a favor de quién?

- De ti mismo. - Alega en un grito de desesperación. - Estas tan cegado que no sabes el mal que le haces a los demás.

- Las balas pueden ser lluvia cayendo, la sangre puede ser un río fluyendo, los gritos de dolor pueden ser gritos de victoria, la agonía pueden ser suspiros de esperanza. Todo depende de la perspectiva en que lo mires y a mi me gusta mi visión retorcida del mundo.

- Eso quiere decir que disfrutas siendo el malo.

- Nunca nadie va a figurar en su propia versión de la historia como el villano. Todos siempre asumirán el papel de la víctima, así que si me toca ser el malo seré un victimario memorable.

- No entiendo como puedes comportarte de esta manera.

- No intento hacer que me entiendas.

- Estas tan inmerso en tu inescrupuloso mundo que no te das cuenta del daño que causas. Todo no puede ser como desees, algún día te derrotaran tal como lo haces ahora con nosotros.

- Todo siempre será como yo quiero que sea, porque soy el dueño de mi propio mundo. - Aseguro convencido. - Ahora salgan de aquí en completo silencio y eso va para usted señora Joacatz.

El rey Hazerot toma a su hija de la mano, mientras rodea a su esposa con su brazo libre para guiarlas alrededor de mi con cautela.

Los veo pasar por mi lado para luego alejarse por el pasillo, dejando el eco de sus pasos en el aire mientras permanezco solo en la habitación vacía.

He obtenido la victoria, una victoria agridulce.
Tengo lo que quería pero no puedo disfrutarlo debido a las palabras que la ex reina lanzo contra mi como dagas filosas.

Salgo al pasillo y me asomo en el balcón más cercano. Viendo el caos bajo mis ojos.
Los cuerpos de los guardias muertos siendo arrastrados por mis hombres, creando una fila de abatidos que se extiende por el césped que conforma el umbral.

Veo a la familia real caminar tomados de la mano fuera del castillo, bajando la colina ante la vista victoriosa de mis tropas, quienes toman las banderas de Dinhestown para encenderlas con fervor hasta que se desintegran bajo las flameantes llamas.

Los gritos de jubilo se extienden afuera, mientras los habitantes se arremolinan al no entender lo que sucede y entonces por primera vez me permito disfrutarlo.
Soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso.

Viajo devuelta a Lacrontte, después de dejar encargado al general la misión de informarle al pueblo quien es su nuevo rey y cuales son las leyes de la nación a la cual pertenecen y a la que se tienen que someter.

Mientras voy en el automóvil pido esperanzado que Vanir ya que se encuentre en el palacio, pues lo único que necesito para culminar esta noche victoriosa es contar con su presencia y calidez.

Cuando arribo en el umbral voy directo al interior, donde un animado Francis me felicita por la victoria de esta noche. Da golpes en mi espalda con una sonrisa gigantesca en el rostro.
Esta orgulloso de mi y eso sin duda me hace sentir más pleno.

- Dime que Vanir se encuentra aquí. - Le pido ansioso.

- Se encuentra en tu habitación, pero no es la única.

- ¿De que hablas? - Inquiero confundido.

- La princesa Lerentia Wifantere lleva una hora esperando en la sala de reuniones.

- Esto tiene que ser una broma. No puedo dejar que ella arruine mi noche.

- Acaba con ese asunto de una vez, Magnus. Ya ha sido suficiente.

- Esta bien. En realidad era justo lo que quería hacer pero no pensé que sucedería justo ahora.

Subo los escalones de dos en dos, decidido a no gastar mucho tiempo con Lerentia Wifantere, quien me atraviesa con una mirada llena de odio cuando me ve entrar al recinto.

- ¿Como es eso de que tienes pareja, Magnus Lacrontte? - Es lo primero que dice.

- Buenas noches para ti también.

- No intentes pasarte de listo y habla de una vez.

- La tengo. - Acepto paciente. - Inclusive esta esperando por mi en la habitación.

Su mano se levanta con fuerza, aproximándose a mi rostro a gran velocidad, pero antes de que llegue a tocarme la detengo en el aire con ímpetu y enojo.

- No vuelvas a intentar algo así. - Ordeno furibundo.

Nadie jamás se ha atrevido a golpearme y vaya de aquel que lo haga. Esta vez lo dejo pasar porque no estoy dispuesto a desatar una guerra en una noche tan gloriosa como la de hoy.

- Cuida tus actos sino quieres pagar caro por ellos. - Bramo, llevándola hacía atrás hasta obligarla a sentarse.

- Me estas lastimando. - Se queja y la suelto.

De inmediato noto la marca de mis dedos alrededor de su muñeca. No pensé que estaba usando tanta fuerza.

- Eres un cretino. - Escupe mientras acaricia su mano dolorida. - Se supone que estamos en una relación y me eres infiel.

- ¿En una relación? - Replico en una carcajada. - ¿Qué te hizo creer eso, Lerentia?

- Quizás el hecho de que deje a tu primo por ti y de que me visitabas constantemente en el palacio.

- Lo primero fue decisión tuya y lo segundo no me ata a ti en una relación.

- Me pretendías, Magnus.

- Nunca hice eso. - Aclaro con molestia. - Jamás te prometí nada o te incite a algo. Tú misma caíste en un juego tonto en el que creías que estaba interesado en ti.

- ¿Por qué no me sacaste del error?

- No era mi deber hacerlo. Eso te corresponde solo a ti.

- Eres un maldito mentiroso.

- Puedes injuriarme cuantas veces se te antoje, pero eso no quitará el hecho de que diste un mal paso al creer que me gustabas.

- Yo te quiero, Magnus. - Dice lastimada.

- Que lastima, Lerentia porque yo no.

Estoy siendo cruel, incluso lo que le sigue. Pero nada de lo pueda decir en este momento se compara con el dolor que sintió el alma enamorada de Gregorie, y a causa de la frialdad con la que fue rechazado es que no siento un ápice de compasión por lo que ahora ella puede estar sintiendo.

- Jugaste conmigo. - Acusa, hirviendo en furia.

- No lo hice. Tú sola elevaste la imaginación de que podías tenerme y ahora estas estrellándote contra la cruda realidad.

- ¿Por Gregorie no podemos estar juntos? Él es insignificante comparado con lo que juntos podemos llegar a vivir.

- Ese es el tipo de cosas que me convencen de que jamás podría fijarme en ti. - Farfullo, mirándola con desdén. - Ahora te pido que por favor abandones mi palacio.

- ¿Estas corriéndome? - Pregunta confundida.

- Creo que no pude ser más claro.

- ¿Me cambias por esa cualquiera que te espera arriba? Esa quien jamás me llegara a la punta de los tobillos.

- Aún peor para ti al ver que comparto mi vida con alguien a quien consideras tan inferior.

- Ella no va hacerte feliz. - Alega frustrada. - No como yo puedo hacerlo.

- No quiero que lo hagas, Lerentia. - Camino hacia la puerta y la abro de par en par, indicándole en silencio el camino a la salida. - Ahora sal de aquí antes de que llame a los guardias.

- Recapacita. Vas a perderme.

- No estoy para soportar estas cosas ahora y entiende de una vez que no estoy interesado.

Sus ojos empiezan a volverse cristalinos pero la ira que la consume no le permite derramar las lágrimas. Es demasiado orgullosa como para mostrarse derrotada.

- Vas a pagarme esto, Magnus. - Brama, señalándome con odio. - Vas a pagarme muy caro este desprecio.

- Pásame la cuenta por correo y te aseguro que saldare la deuda.

Sonríe con desprecio ante mi ironía y la poca importancia brindada a sus amenazas. Pasa por mi lado, golpeando mi pecho con fuerza para luego tirar la puerta con agresividad, mientras se retira con el orgullo destrozado.

Respiro profundo una y otra vez en busca de una calma que no logro encontrar. Lerentia ya ha arruinado mi noche y no creo que nada pueda arreglarla.

Paso las manos por mi cabello con desesperación mientras salgo del recinto y subo a la tercera planta. Desabrochando mi capa por las escaleras.

Abro la puerta de mi habitación y tiro la pieza a un lado con descuido y furia.
En estos momentos necesito una ducha relajante que dure al menos una hora para ver si así logro disipar el descontrol que me gobierna, y justo cuando comienzo a desabrochar mi camisa la voz de Vanir me sorprende.
Había olvidado por completo que estaba esperando por mi.

- Quiero ser yo quien te quite la camisa. - Espeta coqueta, sentada en el sillón de la habitación con una bata negra cubriendo su cuerpo. - ¿Te asuste?

- Un poco pero no en el mal sentido.

- Entonces. - Sisea, levantándose del sofá para luego aproximarse. - ¿Me dejarás quitarte la camisa?

- Necesito una ducha, Vanir. Estoy sudado y sucio.

- Me gusta como suena eso. - Se posiciona frente, enredando sus dedos en mi cabello. - Para lo que tengo en mente te necesito sudado y sucio.

- Estoy algo estresado.

- ¿Salió mal ese asunto que debías resolver? - Niego con la cabeza mientras le sostengo la mirada. - Entonces yo te quitaré el estrés.

Hala mi cabeza hacia bajo, obligándome a besarla. Lo hago.
Muerde mi labio mientras me conduce a la cama con determinación. Adoro ese carácter fuerte que muestra en ocasiones.

Me hace sentar sobre el colchón al tiempo que lleva sus manos a mi pecho para desabrochar mi camisa. Se lo permito.

Me libera en cuestión de segundos para luego dirigirse a probar la piel de mi pecho. Siento su boca húmeda sobre mi cuerpo, haciéndome estremecer. De inmediato noto que la rabia se esfuma de mi sistema entre cada movimiento de su boca.

Se levanta más rápido de lo que esperaba, apoyándose en mis rodillas. Se menea frente a mi con coquetería, moviendo su cabello de un lado a otro mientras pasa la lengua por sus labios.

- Recuerdas la ocasión en la que te dije que yo podía bailar para ti. - Asiento consumido por la expectación y el deseo de verla cumplir aquella propuesta. - ¿Quieres que lo haga ahora?

- Hazlo. - Espeto prácticamente como una orden.

Abre su bata poco a poco, jugando con mi paciencia y el deseo. Cuando por fin la deja caer, bebo su cuerpo con la mirada al ver cada curva llenar ese diminuta lencería.

Comienza a mover sus caderas con lujuria, provocándome y antes de que pudiera si quiera continuar, ya la había rodeado con mis brazos, besándola con pasión.

Camino con ella hasta la cama, dejando a mis manos vagar por su piel. Sus pies pisan los míos con torpeza mientras nos acercamos al colchón.
Cuando su muslo choca con el borde nos dejamos caer sobre esta y deshaciéndome de su ropa interior me prometo hacerla gritar todo lo que yo quiera escuchar.

Fui salvaje, peligroso y violento. Necesitaba su calidez, su cuerpo contra el mío y no me detuve hasta estar carnalmente satisfecho.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

Tarde pero cumplí. Espero que el capítulo les haya gustado tanto como a mi me gustó escribirlo.

Les cuento que Emily se acerca, pero aún no puedo revelar cuantos capítulos faltan hasta su aparición. Sin embargo puedo asegurar que se aproxima.

Por otra parte quisiera conocer sus opiniones sobre el comportamiento de Magnus en este capítulo. ¿Les pareció demasiado cruel o no?
De cualquier forma recuerden que él no es el héroe sino el villano.

Por último aviso que en las historias de mi cuenta de Instagram estaré mostrando una nueva sección a la que he denominado "Frases que nos dejo el capítulo" donde pondré aquellas líneas que consideré más relevantes.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en la siguiente actualización.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 15.

Meses después.

En estos meses Vanir y yo hemos estado más cerca que nunca. Hemos discutido, reconciliado, distanciado, dormido juntos, gritarnos, profesarnos amor y un montón de cosas más.

El primer mes fue casi idílico. Parecía que no podíamos estar separados por mucho tiempo.
Tuvimos largas conversaciones en la madrugada, noches de pasión consumadas, secretos relevados, besos inagotables y apoyo incondicional.

Le he abierto mi corazón casi por completo. Le he permitido conocer mis miedos, anhelos, metas. Le he confesado mis ansias por asesinar a Silas y ella ha respaldado esa decisión.

Tanta es la confianza que le he brindado para que escudriñe mi alma que me ha pedido en múltiples ocasiones que le cante como una vez le dije que lo hacía, cosa a la cual me he negado rotundamente. No abriré la boca para hacer tal acto, jamás.

Vanir parece encajar en mi vida a la perfección. No puedo mencionar cosas que me molesten de ella pues todo es increíble, salvo su devoción completa a mi. Parece que si hoy digo que el cielo es verde ella así lo aceptará.
Es como si mis palabras fuera una ley que no se atreve a desobedecer, lo cual suele ser muy frustrante, tanto así que comenzó a vestirse solo con los colores de mi preferencia; Al principio me parecía un gesto admirable pero luego comenzó a ser agotador.

Los meses siguientes han hecho que los guardias se acostumbren a su presencia y el pueblo suspire estúpidamente al vernos juntos. Los habitantes la adoran y la proclaman como su próxima reina.

El 15 de agosto tuvimos una fuerte pelea, debido al viaje que hice a Mishnock para asistir a una reunión que Stefan había programado para conmigo, y por ello no pude pasar todo el día junto a ella celebrando su cumpleaños como lo habíamos planeado.

Fui difícil arreglar la situación, pero al final comprendió que los asuntos del reino son lo más importante para mi. Sin embargo le hice pasar una excepcional noche de celebración donde accedí a hacer lo que todo lo que ella quisiera.

Luego de eso, hubo casi un mes entero en el cual no nos dirigimos la palabra y la discusión surgió porque me exigió alejarme de Gretta, cosa que jamás aceptaré. Nadie va a llegar a ponerme condiciones sobre con quien debo relacionarme, por ello cuando le deje claro que no tenía ningún derecho a exigirme nada, tomo una actitud caprichosa que yo no pensaba alentar y se alejo de mi, esperando que fuera en su búsqueda.
Así que cuando se dio cuenta que yo no daría mi brazo a torcer, retomamos la relación solo cuando recapacito y vino al palacio con las ideas claras.

Creo que el intentar hacerla feliz le hizo creer que le rogaría para que no se enojará conmigo.
Pero si de algo estoy seguro es de que yo nunca caería tan bajo para rogarle a alguien de esa manera.

Por otra parte y después de la noche en la que le dejé las cosas claras a Lerentia, fui en busca de Gregorie quien aún estaba reacio a recibirme.
Aún podía ver el dolor en su mirada y el rechazo que mi presencia le causaba, sin embargo ya se encontraba más reconfortado. Sé que había sufrido mucho después que Lerentia lo desecho como si no valiera nada, por lo que me alegró verlo más tranquilo.

Gregorie no podría creer que hubiese hecho algo así contra la princesa Wifantere y aunque nunca lo dijo sé que estaba agradecido por la venganza.

Nuestra relación se ha ido recuperando día tras día y hasta el momento puedo concluir que nos encontramos como si nada hubiese pasado.

A comienzos de septiembre viajamos a Dinhestown para ambientar el castillo según mis preferencias y ajustar todos aquellos asuntos que aún no se habían concretado.

Ya se agregó al mapa de Lacrontte las nuevas tierras conquistadas, he dejado marchar a todas las familias que así lo han decidido y los que se han quedado tuvieron que adaptarse a las nuevas leyes, pero también fueron cobijados bajo los derechos de Lacrontte.

Por un momento quise destruir los jardines de Relfcold pero Francis me persuadió para no hacerlo, así que simplemente prohibí las visitas al silvestre lugar.

A pesar de aumentar la economía de Lacrontte, no visito demasiado Dinhestown. El montón de colores que rodean el castillo me inquieta un poco, por lo que delegue un embajador para se encargará de la problemas de mis nuevos pobladores.

En cuanto a los asuntos de la guerra, las cosas han variado a medido que pasan los meses.
Después del ataque en el baile en honor a Lerentia, Mishnock inicio el reclutamiento en el reino, volviendo el servicio militar obligatorio cosa por lo cual tuve que intervenir y hacer un atentado en la base militar de Quinston para dejar en claro mi desaprobación frente a sus actos o de otra forma la victima luego sería la base militar central de Palkareth.

Mientras estoy en mi oficina esperando al conde Cournalles, quien ayer por medio de una carta expresó su interés por reunirse conmigo de manera urgente. Escucho de un momento a otro unos golpes en la puerta que irrumpen mi espera.

- Majestad. - Se oye desde afuera el llamado de un guardia. - Tiene una visita.

- Si es Cournalles hágalo pasar. De otra manera no me interesa. - Grito sin moverme.

La perilla se mueve y la puerta es abierta, permitiendo el ingreso a uno de los guardias. ¿Dónde esta el conde?

- Disculpe, majestad. - Espeta el hombre. - Pero sé que esto le interesará.

- Más le vale. - Advierto molesto. - Si no he de informales que será enviado a la horca.

Antes de poder levantarme, observo la figura de Valentine Russo caminar hacia el interior de mi oficina, arrastrando consigo un vestido enlodado, zapatos sucios y pelo enmarañado.

- Hola, majestad. - Saluda con la cabeza gacha.

- Valentine, ¿dónde esta tu padre?

Comienza a sollozar deliberadamente, sorbiendo por su nariz. Juega con sus manos con nerviosismo, manteniendo la cabeza baja.

- Esta muerto. Silas lo descubrió visitándote y supieron que te ayudaba a vigilar su monarquía.

¡Por Dios, me quede sin espía!. Intento asimilar la noticia con naturalidad, fallando estrepitosamente ante el peso que tal información trae consigo.

- Lo lamento. - Es lo único que consigo decir.

- Fue decapitado anoche. - Anuncia inconsolable. - Y nosotros fuimos desterrados.

- Eso explica tu apariencia. ¿Caminaste desde Mishnock hasta aquí? - Pregunto y ella asiente entristecida.

- Con mi hermanos y mi madre.

- Me sorprende la benevolencia de los Denavritz. - Revelo asombrado. - Yo los habría asesinado a todos.

Velentine levanta la vista con desaprobación, mientras limpia sus lagrimas con el dorso de la mano.

- Esa era la idea principal, pero Stefan intervino por nosotros y me reveló que fue gracias a Emily.

- ¿La plebeya? - Inquiero extrañado. - ¿Aún sigue con ella?

- Eso creo. Ella es una buena persona y Stefan también lo es, así que se merecen el uno al otro.

- Puede que lo sea, pero solo hay una cosa que concluir de todo esto. - Espeto convencido. - Denavritz es un ser débil. Ninguna persona podría persuadirme de ejecutar las penas, sin importar que sea mi pareja.

Pienso en Vanir pidiéndome que sea benévolo con alguien y me rio internamente ante la absurda situación. Ella jamás podría convencerme de algo así.

- ¿Nos permites pasar la noche aquí? Prometo que en la mañana nos marcharemos en silencio.

- Por supuesto. Les mandaré a preparar las habitaciones y mañana resolveremos su situación.

- No tenemos ninguna pertenencia, salvo lo que traemos puesto. Así que si no es mucha molesta nos gustaría tomar un baño y poder lavar nuestra ropa.

- Valentine no te preocupes. Irán a sus alcobas, tomarán un baño y yo me encargaré de hacerles llegar prendas nuevas.

- Gracias. - Dice a punto de reventar en lagrimas nuevamente.

- Luego pueden bajar al comedor y tomar el almuerzo.

- Eso estaría genial. - Ríe con desasosiego. - Mi padre se lo agradecería mucho.

No sé con exactitud como ser bondadoso o solidario con las personas, así que solo hago lo que me gustaría que hicieran por mi si estuviera en esa situación.

Salgo de la oficina en compañía de Valentine para encontrarnos con una familia Russo cansada, sucia y hambrienta.
Los dos pequeños son los que peor se ven. Tienen el cabello seco y la piel tostada a causa del sol.

Esta es otra razón que agregar a la lista por la cual no deseo tener hijos. ¿Qué pasa si muero y ellos tuvieran que pasar por toda esta odisea? No podría protegerlos de lo cruel que sería el mundo con ellos.
Así que no. Me rehúso a traer hijos en años próximos a estos.

Le doy la orden a una de las doncellas para ordenar cuanto antes las habitaciones mientras mando a preparar el almuerzo para la familia.

- Agradecemos su hospitalidad. - Arguye la baronesa, aunque no sé si aún se le pueda llamar así.

Valentine avanza escaleras arriba con su madre a su lado y sus hermanos tomados de la mano. Se ven tan desprotegidos que siento pena por ellos.

Camino hacia la cocina dispuesto a no perder tiempo y mientras le ordeno al cocinero preparar un banquete para los Russo, un guardia me avisa de la llegada del conde Cournalles al palacio.

Voy de inmediato hacía él, encontrándolo a puertas de mi oficina. No le permito la entrada pues ahora tengo asuntos más importantes que resolver y lo que sea que va a decirme puede soltarlo con rapidez.

- No lo invito a una reunión formal pues no cuento con el tiempo para llevarla a cabo.

- Bien. Iré directo al grano. - Replica condescendiente. - Desde hace aproximadamente un mes su amiga Gretta Tebeos ha realizo recurrentes visitas a Grencock.

- ¿De qué estas hablando? Gretta no tiene nada que hacer en Grencock. - Bramo extrañado. - ¿Con qué fin visitaría ese reino?

- Al principio creí que era algún tipo de negocio en el que la señorita Tebeos figuraba como representante, pero la semana pasada el rey envió a su esposa a un viaje a casa de sus padres y Gretta estuvo con el rey todo el tiempo en que la reina estuvo ausente.

- Cuida bien tus palabras, Cournalles. Estas insinuando algo grave, así que le recomiendo pensar bien lo que dirá porque esta hablando de alguien muy cercano a mi.

- No son palabras vacías, señor. Los vi besarse en uno de los pasillos y el día de ayer después de la reunión del consejo, Aldous comenzó a alardearme sobre su relación extramatrimonial.

- ¡Gretta no puede ser la amante de Sigourney! - Grito desesperado. - Ella no caería tan bajo. Vale mucho más que eso.

- Lamento ser el portador de malas noticias, pero esa es la cruda verdad. - Asegura ante mi pésimo estado. - Si usted me lo pregunta, creo que lo hace para llamar su atención.

- Si quisiera llamar mi atención lo haría con alguien cercano a mi y en un lugar donde yo pudiera verla.

- Bueno, ella sabía que en algún momento lo descubriría o que al final Aldous lo revelaría. - Expone convencido. - Y en cualquiera de las dos opciones, era obvio que la información llegaría a sus oídos.

- ¡Francis! - Llamo colérico, caminando a grandes zancadas hacia su oficina. - ¿Francis, dónde estás?

Llego hasta el final del corredor con la ira sobrepasando mi raciocinio. No puedo concebir el hecho de que Gretta haga tal bajeza.

Entro a trompicones a su recinto, llevándolo a levantarse preocupado por mi actitud desesperada.

- Magnus ¿qué ocurre? - Cuestiona dejando a un lado un papel y tinta.

Estaba escribiendo una carta. Es obvio que le envía correspondencia a alguien, pero ¿a quién?

- ¿Magnus? - Llama nuevamente al ver que no separo la vista del objeto en su mano.

- Necesito que traigas a Gretta lo antes posible. - Ordeno, devolviendo la vista a su rostro. - Y también que consigas una casa para los Russo lo antes posible.

- ¿Los Russo?, ¿por qué?

- Es una larga historia, solo cumple con lo ordenado.

- Por supuesto, lo haré. - Me doy la vuelta dispuesto a marcharme pero él me llama con voz suave. - Es una carta.

- ¿A qué te refieres? - Pregunto, fingiendo inocencia.

- Es una carta para ella.

Aún Francis no me revela quien es la mujer misteriosa con la que ahora comparte correspondencia y aunque me gusta verlo animado, desapruebo su comportamiento romántico.
¿Enviar cartas? Yo no podría hacer eso.

- Esta bien. Solo espero que seas feliz.

- Lo soy, ¿qué le hace pensar lo contrario?

- Nada, solo es... Bueno no importa. - Concluyo dispuesto a no revelar demasiado. - Solo ve por Gretta y consigue una casa.

Salgo de la oficina antes de que él pueda responderme y camino de regreso al pasillo donde he dejado a Cournalles.

- Gracias por la información. - Digo, desviando mi camino. - Tengo otros asuntos que resolver, así que es todo por ahora.

- No hay problema, majestad. Salúdeme a su novia.

Aquel comentario hace que me detenga de inmediato en el inicio de la escalera y me vuelva a verlo.

- Si quieres saludarla, hazlo cuando la veas. Yo no soy mensajero de nadie.

Sigo mi camino con molestar y cuando llego a la planta baja un guardia me avisa que los Russo ya se encuentran en el comedor, así que opto por dirigirme hacía allá.

Al entrar soy testigo de como consumen los alimentos con avidez, parece que no hubiesen probado nada en días.

Se detienen al verme caminar a la mesa pero con un sencillo gesto les digo que continúen con su banquete.
Tomo lugar en la cabecera de la mesa, mientras un sirviente deja mi plato de comida.

No hago ningún comentario sobre su estado, sin embargo detallo en silencio su apariencia.
Todos usan ropa que no es de su talla. Las camisas le cuelgan a los pequeños y el vestido de Valentine es como una bolsa gigante con contenido pequeño.

- Francis les conseguirá una casa en la que podrán mudarse lo más pronto posible. - Aviso mientras empiezo a comer.

- Lo lamento, majestad. Pero no tenemos dinero para rentar una casa. - Espeta la baronesa, totalmente preocupada

- Nadie dijo que sería rentada. Digamos que es un reconocimiento por el trabajo de su esposo.

Aquel comentario los hace estremecer de inmediato y me regaño a mi mismo por cometer tal imprudencia en un momento como este.

- Lamento que la ropa no haya sido a su medida.

- No tiene nada que lamentar, rey Lacrontte. Esto es más de lo que cualquier persona nos hubiese ofrecido.

- Entiendo que ahora viven un momento difícil, pero deben reponerse y continuar con su vida. - Aconsejo dada mi experiencia. - Enviaré un tutor a su casa para que los pequeños continúen sus clases. Con respecto a usted, baronesa tendrá que conseguir un trabajo y Valentine igualmente.

- Yo nunca he trabajado, majestad. - Replica la mujer.

- Mamá, por favor. - Susurra Valentine avergonzada.

- Tendrá que aprender. - Espetó severamente. - En Lacrontte no se le regala nada a nadie y si quiere dinero tendrá que conseguirlo.

- Mi marido era quien se encargaba del sustento del hogar.

- Pero su esposo ya no esta y ahora la responsabilidad recae sobre usted.

- Yo trabajaré por ambas. - Media su hija con el rostro enrojecido.

- Como desees. - Acepto sin ánimos de discutir. - Me encargaré de la educación de los niños y le informaré a mi tesorero que ustedes nunca pagaran impuestos. Les enviaré comida hasta los 6 meses y no pagarán por ese mismo lapso de tiempo ningún tipo de servicio, pero luego deberán encargarse de esas cosas por ustedes mismas.

Aceptan los términos sin decir una palabra. No estoy acostumbrado a ser caritativo y sin duda esto es lo máximo que puedo hacer por ellos.

La puerta es abierta mientras bebo vino bajo la mirada agradecida de los Russo y la figura de Gretta aparece envuelta en un vestido azul marino.

- Buenas tardes. - Saluda sorprendida ante la presencia de mis invitados.

- Aguarda afuera, saldré en un minuto. - Replico con desaprobación.

Ella asiente y sale del recinto. Me despido de los comensales y voy al encuentro de Gretta sintiendo la ira crecer en mi interior.
Cuando me ve salir comienza a balbucear torpemente una sarta de disculpas que me fastidian aún más que el comportamiento mismo.

- Lamento haber entrado así, no sabía que estarías con alguien. Tú no sueles comer rodeado de personas.

- Es de muy mala educación entrar a un lugar sin tocar. Debes ser más respetuosa con los espacios ajenos.

- Ya me disculpe.

- Yo no tolero tales atrevimientos, así que te aconsejo corrijas tu comportamiento.

- Creo que no me mandaste a llamar para eso.

- Bien, iré al punto exacto. - Farfullo con poca paciencia. - ¿Qué es lo que haces visitando Grencock?

- ¿Quién te dijo que viajo hacía allá? - Su rostro parecer haber perdido todo su color.

- Eso no es lo importante. Tú solo responde.

- Negocios de mi padre.

- Y ¿esos negocios incluyen besarte con Aldous Sigourney?

- ¿De dónde sacas eso?

- Te vieron así que no lo niegues.

- A ti que te importa. ¿Acaso estás celoso?

- Estoy preocupado por ti que es muy diferente.

- ¿Preocupado de qué?

- Del daño que te causas, ¿qué ganas al hacer algo así?

- Afecto. - Revela con enojo. - Él se muestra interesado en mi. Me brinda un lugar importante en su vida.

- ¿Un lugar importante? - Repongo casi con burla. - ¿Ser su amante es un lugar importante?

- ¿Qué más da? Él me quiere y me lo demuestra. No como tú o Lorian.

- Él te desea. Tan simple como eso.

- Te equivocas. Aldous se preocupa por mi, pregunta como me siento y me dice que soy hermosa. No he tenido nunca eso, así que no te atrevas a juzgarme.

- Te estás rebajando a ser la segunda opción. - Bramo exasperado. - No es el lugar al que perteneces.

- Tal vez si. Quizás solo merezco ser la segunda y prefiero eso a no tener nada.

- ¿Cómo puedes pensar así?

- Tú me hiciste creerlo. Escogiste a mi mejor amiga antes que a mi, aún cuando yo te he demostrado a través de los años cuanto te amo.

- Desde el principio te deje claro que solo te veía como mi amiga.

- Y ¿por eso te acostaste conmigo?

- No me culpes por eso. Ambos estuvimos de acuerdo.

- Así que solo me deseaste.

- Yo te quiero, Gretta, pero no de esa forma.

- Entonces ¿para que me llamaste? - Cuestiona con las manos en la cintura y una mirada de odio. - Para pedirme que me aleje de él y quedarme sola como en el principio solo porque tú jamás estarás interesado en mí. Es algo egoísta ¿no lo crees?

- Sé que encontraras un hombre que te ame como lo mereces y te de el lugar ideal.

- Ese hombre es Aldous y ya que tú no conoces lo que ambos sentimos, te pediré que no interfieras en nuestra relación.

- Recapacita, Gretta. - Pido en última instancia.

- Ya tú tienes a Vanir, ahora déjame a mí tener algo.

- Haz lo que quieras, pero cuando rompa tu corazón no esperes que este ahí para recoger los pedazos.

- Ya tú rompiste mi corazón, Magnus. No crea que alguien pueda destruirlo después de como lo dejaste.

Sus palabras son dagas filosas para mi cuerpo. Sabe como herirme y lo consigue.
Me siento fatal al saber que la he lastimado, que por mi culpa cree que merece un lugar tan indigno como la amante de Sigourney.

Si hay algo que odio es ese titulo. El que las mujeres caían tan bajo y se limiten a esperar migajas de un hombre que solo es capaz de profesar su "amor" en privado, pues en público se llenan la boca presentado a otra como la única mujer a la que aman.

- Puedes retirarte entonces. Ya no te quitaré más tiempo.

- Para ti todo es tan fácil. No te apiadas del dolor de los demás. - Golpea mi pecho con ira y desesperación. Eres un egoísta que solo piensa en su propio beneficio sin importar a quien le hace daño.

- Absolutamente. - Declaro, deteniendo sus débiles golpes. - Pero para tu desgracia no pienso seguir escuchándote, pues ya todo esta dicho.

- ¿Estás corriéndome? - Pregunta ofendida.

- De ninguna manera, pero no pienso quedarme a escuchar tu acertada percepción sobre mi. Así que ya puedes marcharte.

- He estado toda mi vida para ti y así me pagas.

- Yo también he estado para ti, pero me has dejado claro que no quieres que me incumba en tus asuntos y así lo haré.

- Eres tan frío. ¿Ni siquiera lucharás por mi?

- Ni por ti, ni por nadie. Solo lucho por mi mismo. - Le recuerdo con la decepción palpable ante sus palabras. - Ahora vete, ya no tengo nada más que decirte.

- No me vuelvas a buscar, Magnus Lacrontte. - Advierte enojada, moviendo su índice frente a mi cara. - Nunca jamás en tu vida.

- No tienes que pedírmelo. Ten claro que no lo haré.

Puedo ver sus ojos cristalinos ante la tristeza y frustración que la embargan.
Sé que esta dolida por mi indiferencia, pero también sé que le molesta el no poder doblegarme. Es una joven irreverente que esta acostumbrada a obtener lo que quiere, pero yo siempre he sido el pez que se les escurre de las manos. No me obtendrá, no de la forma en la que ella quiere.

Siento un ápice de dolor al verla llorar mientras camina por el corredor principal hasta la salida. Me mueve el deseo de pedirle que se quede para arreglar la situación con más calma, pero no lo haré por dos razones.

La primera y más importante, yo jamás le ruego a nadie. La segunda, ella me ha pedido que me aleje y no me gusta habitar los lugares donde no soy aceptado.

Reprimiendo todas mis emociones como siempre suelo hacerlo, me dirijo a mi habitación sin importarme la estadía de los Russo. No soy el anfitrión más amable, así que espero no les moleste que los deje solos por un rato.

••••

He pasado todo el día en mi alcoba con la cabeza enredada como la maleza en los campos. He dado vuelta en círculos y he intentado dormir, sin conseguir el objetivo finalmente.

Hace una hora Francis me ha dado la noticia de que ya consiguió una casa para los Russo, la cual comenzará a ser amueblada esta noche.

Mientras reposo en la cama con un fastidio incontrolable, siento los golpes en la puerta y la voz de un guardia indicando que tengo una visita.

- Se trata de mi. - La voz de Vanir llega desde el otro lado.

Esto es justo lo que necesitaba. Mi distracción ante los tormentos de mi cabeza.
Voy hasta la puerta y la abro con rapidez, bebiendo su presencia con alegría.

- Hola, hermoso. - Dice al verme.

- Hola. - Saludo animado, tomándola entre mis brazos para besarla con ímpetu.

Ella flaquea entre mis brazos, rindiéndose a mis labios. Rodea mi cuello con sus manos y pega su cuerpo al mío de tal modo que la siento frotarse contra mí.

- ¿A qué se debe este recibimiento? - Pregunta cuando nos separamos en busca de aire.

- Solo estoy feliz de verte. No te esperaba hoy.

- ¿Te molesta? - Preguntan preocupada.

- No, no me molesta. Es casi un regalo que estés aquí.

- Vaya si que te alegro verme. - Dice dichosa ante mi actitud. - No sueles decir ese tipo de cosas.

- Tú solo disfrútalo.

Vanir dirige su atención a mi cama desecha mientras camina con coquetería por la habitación.

- ¿Intentabas dormir? - Pregunta, ladeando la cabeza.

- Era justo lo que hacía.

- Y ¿qué te impide hacerlo?

- Algo sucedió con Gretta hoy. - Revelo sin reparos. A esta altura de nuestra relación ya me siento muy cómodo contándole mis asuntos personales.

Agarra mi mano y me lleva hasta ella, obligándome a tomar lugar al borde de la cama. Se sienta a mi lado y pone toda su atención en mi, dispuesta a escuchar.

- No voy a entrar en detalles, pero la conclusión es que me pidió que me alejara de ella y en verdad me duele hacer algo así, pues es la única amiga que tengo.

- Magnus. - Dice comprensivamente. - Los dos sabemos como es Gretta. Es testaruda y orgullosa, pero no puede vivir sin ti. Ella te quiere muchísimo y sé que al final arreglaran las cosas.

- Y ¿si te equivocas?

- Entonces tendrás que aceptar que se marche.

- Ya yo lo acepté. No voy a buscarla jamás. - Espeto convencido. - A pesar de cuanto pueda dolerme, no me doblegare ante sus caprichos.

- Y ¿qué pasa si algún día yo quiero irme?

- Si quieres irte, hazlo. No soy quien para retenerte.

- ¿No lucharías por mi?

- No lucharé por nadie. Las personas van y vienen, así que estoy acostumbrado. Desde que perdí a mis padres me di cuenta que ninguna persona es imprescindible.

- De eso se trata el amar. De no querer vivir sin esa persona.

- Yo no necesito a nadie para vivir. El sentido de mi existencia esta en mi mismo, así que si te vas créeme que me acostumbraré a estar sin ti.

- La pasaras mal sin mi, de la misma forma en que yo sufriría si me alejo de ti.

- ¿Crees que voy a llorar si te vas? Las únicas personas que merecen mis lagrimas son mis padres y hace mucho que deje de llorar por ellos, así que no creas que me iré a un abismo por tu partida.

- Eso es cruel, Magnus. Parece que nada te importa.

- Es realista. Así soy y solo no quiero que te hagas una imagen de mi que jamás podre ocupar.

- La imagen que tengo de ti es de un ser bueno que me ama. Porque me amas ¿verdad?

- Claro que te amo.

Se levanta hasta quedar de rodillas sobre la cama y se mueve luego hacía mi, sentándose en mi regazo.
Por acto reflejo la rodeo fuertemente, haciendo que su boca repose cerca a la mía.

- Me encanta cuando lo dices. - Revela con una sonrisa. - Lo hace más especial el que no lo digas muy a menudo.

Recuerdo la primera vez que le dije "Te amo", ella no podría creer que yo había tomado la iniciativa para profesarlo. Me pidió que lo repitiera pero no lo hice. Una vez es más que suficiente.

- Bueno pues te amo.

- Es usted todo un romántico, señor Lacrontte.

- No sé confunda, solo estoy de buen humor. - Espeto, acariciando su espalda. - Por cierto tengo una pregunta.

- Estaré deseosa por responderla.

- ¿Qué tan cercana eres a Ansel Cornualles?

- ¿A qué se debe el cambio de tema? - Pregunta rígida.

- Me pidió enviarte saludos, así que supongo que entre ambos hay confianza.

- ¿No quieres que lo tenga como amigo?

- ¿Por qué piensas que voy a prohibirte cosas? Eres libre para escoger amistades, solo fue una pregunta.

- Bien. - Dice con un gesto serio. - Me acerque a Ansel ese tiempo en el que nos alejamos a causa de mi pedido de que te alejaras de Gretta. En todo ese tiempo él estuvo conmigo, me apoyo y me escucho en medio de tu indiferencia. Poco a poco se convirtió en un gran amigo, incluso fue él quien me aconsejo venir aquí para arreglar las cosas.

- Parece el amigo ideal.

- ¿En verdad no te molesta? - Inquiere preocupada.

- En lo absoluto, es solo tu amigo y a decir verdad no soy un hombre celoso, Vanir.

- Que mal, porque tenía en mente una manera para quitarte el mal humor.

- ¿En que consiste? - Pregunto curioso.

- Es una sorpresa. Tú solo debes preocuparte por disfrutarlo.

Me empuja hacía el colchón y me dejo caer libremente mientras la siento moverse en mi pelvis, creando la lujuria entre nosotros.

Estiro la mano hacía la mesa de noche con el objetivo claro, pues a pesar del millar de sensaciones que nublan mi razón jamás podré olvidarme de esto. Pero antes de lograr abrir la gaveta, la mano de Vanir obstruye mis movimientos.

- Deberíamos no cuidarnos tanto ¿no crees? - Suelta y comprendo de inmediato a que se refiere.

- No quiero tener hijo, Vanir. - Aclaro sin rodeos.

- Entiendo. - Acepta contraída. - Pero entonces, ¿no piensas tener hijos nunca?

- Supongo que algún día los tendré. Quizás cuando tenga 50 años, pero no por ahora.

- Y ¿dentro de 50 años yo estaré contigo?

- El futuro es incierto, Vanir. Así que no hay forma de saberlo.

- Pero el presente también demanda certeza.

- ¿De que hablas? Todo el reino sabe que estamos juntos.

- Me refiero a mi familia. Si mis padres supieran que me acuesto contigo sin estar casada, me matarían.

- Creo que en el fondo saben que terminaremos casados, así que no habrá problema.

- ¿Me estas pidiendo matrimonio? - Cuestiona asombrada. Su rostro se ilumina ante el anhelo y su alegría es palpable en sus ojos.

- Creo que si. ¿Que dices? ¿Aceptas?

- Acepto. - Dice sonriente. - ¡Por Dios, Magnus!. Claro que acepto.

- Pues a partir de ahora estamos comprometidos. - Digo más para mi que para ella. Es como si intentara asimilar lo que acabo de pedirle.

- Dilo otra vez, por favor.

- No lo haré. No me gusta repetir las cosas.

- Este es el momento más romántico para una chica, así que no lo arruines y dilo nuevamente.

Acepto a regañadientes solo para hacerla feliz y dejando caer un poco mi lema, vuelvo a pedirle matrimonio.

- Vanir, no soy bueno con las promesas pero espero hacerte muy feliz si aceptas ser mi esposa.

- Claro que si. Un millón de veces si. - Chilla emocionada. - Seré Vanir Lacrontte. No suena mal.

La emoción la sobrepasa, dando pequeños gritos de alegría completamente absurdos.
Se entrega a mi nuevamente, convenciéndome de que tome la decisión más acertada al pedirle matrimonio.

No hay nadie más en el mundo que pueda llegar a hacerme sentir de esta manera y debo ser agradecido con la vida por ponerla en mi camino.

Bajamos hasta la primera planta luego de un largo rato de conversación e intimidad en mi habitación, donde no dejaba de repetir lo feliz que se sentía ante mi propuesta de esta noche.

Cuando llegamos al corredor principal nos topamos con Valentine Russo, quien recorre y detalla los artilugios del palacio como si fuese la primera vez que visita este lugar.

- Hola. - Saluda Vanir con gran amabilidad. - Nunca te había visto por aquí.

Ella se sorprende al vernos y con una elaborada reverencia responde al saludo brindado.

- Es mi primera noche en el palacio. - Susurra con algo de nerviosismo.

- Espero no sea la única. Siempre es bueno tener a otra joven con quien conversar.

- Ya tendrán tiempo para conocerse. - Declaro, dispuesto a acabar con el acercamiento.

Ambas entienden la indirecta y se despiden como si fuesen cómplices que disfrutan de mi mal carácter.
Acompaño a Vanir al umbral, donde una automóvil la espera para llevarla a casa, dada su resistencia por quedarse en el palacio a pasar la noche.

- ¿Quién es ella? - Pregunta Valentine cuando camino de regreso.

Estoy a punto de decirle que no es de su incumbencia y que no tiene derecho a preguntarme nada, pero no dejaré que mi buen humor se esfume a causa de sus preguntas.

- Es Vanir Etheldret. Mi prometida.

- Vaya y yo hablándole de ti a Emily.

- Eso es solo un juego, Valentine. Sabes que no me a acercaré a la plebeya.

- Pero si ya lo hiciste. - Dice, cruzándose de brazos. - ¿Qué tal te pareció? Es bonita ¿cierto?

- ¿Bonita? Jamás he visto a la perfumista así que no creo que pueda responder tu pregunta.

- Ella me dijo que se habían visto y Emily no es chica mentirosa.

- Pues mintió, porque jamás la he visto y tampoco me interesa hacerlo.

- Como digas. - Cede dispuesta a no discutir. - Pero creo que eres tú el que lo ha olvidado.

- Buenas noches, Valentine. - Me despido al no querer escuchar nada sobre esa joven en una noche tan importante como esta.

Voy escaleras arriba dejándole las palabras en la punta de la boca.
Corro por la el pasillo de la tercera planta en busca de la habitación de Francis y una vez llego a ella, toco un par de veces por educación pero luego me adentro sin esperar respuesta.

Francis se levanta con algo de pereza de su cama. Esta totalmente desorientado por mi visita a su alcoba a estas horas de la noche. Lo veo frotar sus ojos con pereza para luego dirigir su atención a mi.

- ¿Qué ocurre? - Pregunta, encendiendo la lámpara de su mesa de noche. - ¿Es algo grave?

- No, todo lo contrario. - Aseguro, tomando lugar en su cama. - Necesito que consigas un anillo.

- ¿Un anillo? Pero siempre eres tú el que escoge sus propias joyas. - Alega sin entender. - Además creo que ya tienes muchos, Magnus.

Toma mis manos y repasa mis joyas, como si las contara. Le permito que toque mis dedos repletos de oro mientras busco la palabras exactas para explicarle mi pedido.

- Hablo de un anillo de compromiso.

Su rostro se desfigura completamente y no de conmoción o alegría, sino de preocupación. ¿Qué le ocurre a este anciano?

- No me digas que le pediste matrimonio.

- Fue justo eso lo que hice y ahora necesito un anillo para confirmar el compromiso.

- ¿No crees que te estas apresurando?

- Para nada. - Espeto convencido. - No he encontrado a alguien igual y no creo que lo haga jamás.

- ¿Quieres que te diga lo que pienso? - Dice con voz suave.

- Por supuesto.

- Creo que te estas conformando con ella por tu falta de afecto.

- Eso no es cierto. - Replico a la defensiva, alejando de golpe mis manos de las suyas.

- Tú has crecido solo con el recuerdo del amor de una familia y admito que yo no te ofrecí afecto a través de los años y me escudo al decir que necesitaba forjar a un rey y no a un joven cualquiera, pero eso ahora esta pasando factura.

Veo su rostro decaído como si se culpara por mis decisiones, cosa que me enoja enormemente pues soy un hombre capaz de decidir que es lo que quiero hacer con mi vida.

- Magnus, ella es la primera joven que llama tu atención... eso lo entiendo, pero te estas dejando llevar tan rápido solo porque la señorita Etheldret esta haciendo cosas que nadie hizo por ti y por ello crees que es la indicada, que no necesitas buscar algo más y que con ella es suficiente, pero la verdad es que no sientes todo lo que crees.

- No te metas en mis asuntos. - Declaro molesto ante su reprensión.

Me levanto de la cama con furia y camino a grandes zancadas hasta la salida, dispuesto a no escuchar una palabra más.

- Sabes en el fondo que no es la persona que quieres para el resto de tu vida, pero te estas conformando porque es la primera persona que te ha ofrecido afecto y entiendo que es algo de lo que careces y en verdad lamento si por mi culpa estas aferrándote a alguien solo porque llena tus vacíos a medias.

- Cállate ya, Francis. - Ordeno, abriendo la puerta con ira. - Quiero el anillo al amanecer.

Camino lejos de él y de sus acusaciones estúpidas, ¿cómo se atreve a insinuar que estoy falto de afecto?.
Estoy enojado, hirviendo en cólera. Es un metiche, un hostigador, pero en el fondo sé que estoy tan colérico porque quizás tenga algo de razón.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

En este punto lo único que quiero conocer son sus impresiones.
¿Que les apreció la propuesta de matrimonio?
¿Creen que Francis tiene razón?
De cualquier forma, ya se acerca el momento en que Magnus comenzará a tragarse sus palabras.

Por otra parte, les aviso que faltan 2 o 3 capítulos para la llegada de Emily. Así que prepárense para conocer momentos de la historia desde la perspectiva de Magnus.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.
Por cierto, gracias a todos aquellos que votan y a los que no... los invito a hacerlo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 16.

Cuando me levanto en la mañana Francis trae para mi una caja de terciopelo negra que contiene una sortija de oro con una esmeralda rectangular en la punta.
Guardo el cofre en mi bolsillo y bajo a desayunar mientras espero a Vanir.

Después de comer con los Russo, estos son llevados a su nuevo hogar y agradezco el hecho de obtener nuevamente la soledad de mi palacio.

Gregorie llega tiempo más tarde, acompañado de su madre, mi abuela y una morena mujer que tardo en reconocer, pero cuando lo hago la sorpresa me embarga.

- ¿Elisenda? - Pregunto extrañado, como si se tratara de un fantasma.

- Magnus Lacrontte. - Saluda con energía. - Jamás creí volver a verte.

- Espero no se ofenda pero yo mucho menos.

Desvío la atención hacia Gregorie, quien se limita a encogerse de hombros mientras una risa nerviosa se expande por su garganta.

Elisenda Holfman, además de tener el nombre más feo que haya escuchado en mi vida, fue también la novia de mi primo durante toda su adolescencia. Todos creímos que terminarían comprometidos pero un día de repente todo acabo.

Tomo a Gregorie por el antebrazo y lo guío fuera de la reunión de nuestros familiares con la excusa de que le enseñaré la sortija de compromiso.

- ¿Qué esta pasando aquí? - Exijo una explicación rápida.

- No hay mucho que decir, nos encontramos en una fiesta pero no estamos saliendo... aún.

- Quien diría que terminarías con tu primera pareja. Volviste al inicio, primo.

- Solo somos amigos.

- Amigos que en el pasado se besaban y seguro muchas cosas más. Además la traes a un evento público de monarquía, así que doy por hecho que el asunto va enserio.

- Basta ya. Apenas nos estamos volviendo a conocer. - Alega a la defensiva. - Pero dime tú. Jamás creí que fueras a casarte tan pronto. ¿Cuántos meses llevas con ella, 4 o 5?

- Eso no importa. - Replico sin ánimos de dar explicaciones. - Es la primera mujer que trae felicidad a mi vida, así que no vi razón para esperar más.

- Siendo así, permíteme felicitarte. - Dice dando golpes en mi espalda. - Jamás creí ver a Magnus VI Lacrontte Hefferline enamorado.

- ¿Enamorado? - Cuestiona mi abuela, llegando a nosotros. - En verdad estoy ansiosa por conocer a esa mujer.

- No desesperes, pronto vendrá. - Le aseguro.

- Y ¿si no me agrada? - Inquiere preocupada.

- Te agradará. Vanir es una mujer maravillosa.

- ¿Vanir de vanidosa o Vanir de valerosa?

- Creo que ambas. - La voz de la nombrada llega a nosotros. - Un gran placer conocerla, señora Aidana.

- Así que tú eres la afortunada. - Replica mi abuela, detallándola con recato.

- Totalmente afortunada. He encontrado en su nieto al hombre ideal.

- Me agrada. - Dice la mayor de las Lacrontte con una sonrisa. - Usó las palabras correctas, pero eso no quiere decir que haya pasado la prueba.

- Eso ha sido muy rápido. - Repone Gregorie, sorprendido.

- Cualquiera que haga feliz a mi Magnito será agradable bajo mis ojos. - Espeta, tomándola de la mano. - Ven, te presentaré a mi hija Georgiana y a la pareja de Gregorie.

- Ella aún no es mi pareja. - Protesta este.

- Ya los veo casados como debió ser desde un principio. Aún no sé como descarriaste tu camino por la princesa mimada.

Sale a toda prisa con Vanir enganchada en su brazo como si se tratará de viejas amigas que acaban de reencontrarse.

- Por cierto, tengo algo que decirte. - Avisa Gregorie una vez que estamos solos. - Mi informante me reporto ayer que Stefan terminó su relación con la señorita Malhore y que ella esta totalmente destrozada.

- Supongo que ya formalizo su compromiso con Lerentia.

- Así es y ahí viene el problema. - Espeta, pasándose los dedos por la barbilla con preocupación. - El informante se niega a sacarle información a la joven. Dice que no se aprovechará de su dolor.

- Que patético. - Suelto molesto. - Para eso lo contratamos.

- Parece que no nos va a ayudar más, lo cual es preocupante pues es muy cercano al coronel Peterson quien es el mejor amigo de Stefan.

- Convéncelo. No podemos darnos el lujo de perder una conexión tan importante.

- Lo intentaré, pero ese joven es muy testarudo.

- ¿Van a seguir haciéndose confidencias o marcharemos ya hacía el coliseo? - Grita abuela desde la sala.

El día de hoy le anunciaremos al pueblo mi compromiso con Vanir y aunque al principio me parecía algo exagerado, se trata de una tradición Lacrontter que debe ser seguida.

Nos ponemos en marcha rumbo al lugar de destino en dos automóviles, dividiéndonos en tríos.
Mi abuela y Vanir hablan todo el camino, mientras esta última me besa con pasión cuando le entrego al sortija que Francis a escogido para ella. Detalle que obviamente omito.

A medida que avanzamos mi abuela nos pide que le contemos como se lo propuse y me regaño a mi mismo por no haber cambiado lugar con mi tía Georgiana y así haber viajado junto a Gregorie y Elisenda.

Al llegar al coliseo, vamos directo al escenario donde ya Francis nos espera.
El lugar esta totalmente repleto, creando ovaciones más fuertes una vez que tomo el mando.

- Lacrontters. - Inicio y el pueblo responde en con una reverencia multitudinaria. - Hoy mi familia y ustedes serán testigos de un momento decisivo en mi vida.

Invito a Vanir a pasar al frente, quien camina con seguridad hacia mi. Le sonríe a la multitud, quienes responden con suspiros ante la pareja que ellos consideran perfecta.

- Me complace informales que he decido unir mi vida a Vanir Etheldret, quien ahora no solo será mi esposa sino además su reina consorte.

Los aplausos no se hacen esperar mientras le doy la palabra a mi ahora prometida, quien con decisión se dirige al pueblo.

- No puede existir un día en mi vida más feliz que este y estoy tan agradecida con la vida por haberme permitido encontrar a un hombre tan magnífico como Magnus. - Declara, hostigándome un poco con la dulzura de sus palabras. - Al parecer la historia del soberano se cumplirá silaba por silaba.

El pueblo empieza a vitorear con fuerza su deseo de ver un beso entre nosotros, cosa a la cual me niego rotundamente dado mi rechazo a las demostraciones de afecto público.

Después del incomodo momento es mi abuela quien toma la palabra y empieza a profesar su profunda alegría por verme dar el siguiente paso.
Me quedo en silencio ante su efusividad, mientras observo a Vanir disfrutar de la atención brindada por el pueblo.

Para mi sorpresa es mi prometida quien termina el discurso, dándole las gracias a todos por su asistencia, cosa que de repente me causa conflicto.

Cuando el anuncio termina nos separamos para volver a casa y ahora Francis y Vanir son quienes me acompañan de regreso.
Cuando arribamos al palacio veo en el umbral a una mujer de cabello y ojos oscuros que nos sonríe ampliamente.

-Hola, soy Angelique la encargada de planear su boda y quien hará sus deseos realidad.

- Me siento tan feliz al saber que seré una novia. - Chilla Vanir, emocionada.

- Sin duda es el día más especial de una mujer enamorada.

Camino junto a ellas hasta la sala central para acomodarnos en los muebles allí dispuestos.

- ¿Hay algo que no deseen en este día? - Pregunta la mujer.

- Flores. - Replico de inmediato. - De resto me da igual.

- Sin flores, anotado. - Repone, escribiendo en su libreta.

- Considero que no solo debemos ir planeando la boda si no también la coronación. - Propone Vanir, animada.

- Eso no solo es conmigo, pero podría decirme que quiere para ese día y yo le prometo que haré una gran fiesta.

No sabía que Vanir estaba tan emocionada por convertirse en reina. Cualquier otra en su lugar estaría totalmente nerviosa ante la gran responsabilidad que el título acarrea.

- Bueno en ambos eventos quiero que predominen los colores favoritos de Magnus. - Explica con fascinación. - Rojo, negro y dorado. También quiero que haya mucha opulencia debido a que será una fiesta grande y quiero que todos se impresionen con lo que verán.

Vanir comienza a dictar un montón de deseos ridículos, artilugios y detalles que no imaginaba vendrían de ella, mientras la mujer anota todo con eficiencia.

Me pierdo en medio de la conversación, imaginando un escenario más divertido en donde pueda pasar mi tiempo, por lo que al final decido dejarla sola con la planificadora.

- Vanir debo retirarme. - Informo, levantándome con decisión. - Así que puedes escoger todo lo que te plazca y yo estaré conforme con ello siempre y cuando no hayan flores.

- Claro, cariño. - Acepta sin problemas, pero usando aquel seudónimo que sabe que odio. - Por favor haz una cita con el sastre del palacio lo más pronto posible. Necesito diseñar mi vestido de bodas y el de coronación.

- Le diré a Francis que acorde un día con él. - Espeto aburrido y con amplias ganas de retirarme.

- Y también con el joyero, pues necesito confeccionar la corona. Estaba pensando que quiero tener todas las tuyas pero en versión femenina ¿no te parece increíble?

- Es un detalle hermoso. - Apoya la mujer que por un momento había olvidado.

- Si, como gustes. Se lo haré saber a Francis. - Replico descompuesto por su extraña petición. - Nos vemos mañana.

- ¿No nos veremos más tarde?

- Preferiría que fuera mañana. Yo también debo preparar muchas cosas para la boda. - Miento. - Te amo.

- Te amo mucho más, cariño. - Dice con una sonrisa y debo morderme la lengua para no pedirle frente a Angelique que jamás vuelva a llamarme así.

La actitud de Vanir el día de hoy me ha dejado mucho en lo que pensar. Se ve tan emocionada por ascender al título de reina y esposa que no sé bien como interpretar su ánimo. ¿Tendría Francis razón al decir que me estaba apresurando?

Antes de poder dar media vuelta y dirigirme hacia las escaleras, un fuerte grito se expande por la sala llevándome a tener al instante.

- ¡Magnus! - La voz de Gretta es poderosa, exigente. Esta supremamente enojada.

Vanir se levanta alarmada de su lugar y veo su cuerpo ponerse rígido ante la presencia de la que una vez fue su amiga. Este tipo de escenas es lo último que necesito ahora.

- Como es eso de que vas a casarte con esta basura.

- Ten cuidado en como te refieres a mi. Soy la futura reina de Lacrontte. - Pide Vanir.

- Tú cállate pestilencia. - Advierte colérica, acercándose a ella. - No eres más que una vil rata oportunista.

- Ten más respeto, Gretta. - Exijo ante sus ofensas.

- Vas a cometer el peor error de tu vida. Ella no es la mujer para ti.

- Y ¿tú si? - Replica Vanir con burla, colocándose frente a Gretta

- Soy mucho mejor que tú, así que sal de mi camino. - Ordena empujándola a un lado para hacerse camino hacía mi. - Te exijo que la termines ahora mismo.

- ¿Exigirme? - Espeto furioso. - No tienes derecho a exigirme nada. La decisión esta tomada así que no hagas berrinche ahora.

- ¿Qué le ves a ella? No te das cuenta de lo falsa que es.

- Respétame, Gretta. - Ordena Etheldret enrojecida.

- ¿Desde cuándo la escoria habla?

La mano de Vanir aterriza en la mejilla de Gretta, haciéndola callar de un fuerte golpe. La mujer herida se abalanza sobre esta tomándola del cabello hasta hacerla caer con violencia bajo sus pies.

- ¡Paren de una maldita vez! - Ordeno molesto. - ¿Creen que esto es el mercado?, ¿acaso son estos los arrabales?

- Ella empezó. - Acusa Vanir como una niña pequeña.

Mi paciencia en este punto ha desparecido por completo. No puedo creer que dos mujeres de las altas casas de la nación se peleen de esta manera.

Los guardias se aproximan a nosotros, sacando a una atemorizada Angelique del palacio, quien se ha quedado petrificada cuando el intercambio de insultos empezó.

- Váyanse de mi palacio ahora.

- Supongo que se lo dices a ella. - Replica la joven Etheldret, cruzándose de brazos.

- Se lo digo a ambas. Largo ahora de aquí. - Bramo colérico. - No voy a tolerar escenas inmaduras de nadie.

- Magnus, por favor. - Espeta indignada.

- Cállate y haz lo que se te ha pedido. - Suelto a punto de estallar.

- Me las pagarás. - Amenaza Gretta, profundamente dolida. - Te vas a arrepentir de esta humillación. De preferir a una mujer que dejo a su novio por salir con el rey, ¿qué te hace pensar que no te hará lo mismo?

- Estas injuriándome y es algo que no permitiré. - Replica Vanir totalmente colérica ante la verdad revelada. ¿En verdad creía que no estaba enterado? - Cariño defiéndeme. - Pide, mirándome como un ser desahuciado.

- Primero deja de llamarme. - Grito cansado de esta estupidez. - Y segundo, parece que ambas son sordas porque hace más de un minuto les pedí que se largaran del palacio.

Ambas me miran perplejas por la ira desbordada y debo admitir que jamás había deseado estar tan solo como en este momento.
No deseo ver a ninguna de las dos por un buen rato. Ni a mi amiga de infancia y mucho menos a mi futura esposa.

- ¡Guardias! - Llamo iracundo. - Guíen a las señoritas hasta la salida.

Camino hacia las escaleras, ignorando completamente a las mujeres a mi espalda.
Subo con agilidad y voy hasta mi habitación, desparramándome en la cama con enojo mientras intento pensar que es lo que haré a continuación.

••••

Después de tomar una ducha y dormir toda la tarde en busca de paz. Me levanto sudado y con el cabello desordenado.
Me remuevo debajo de las sábanas y noto el calor expandirse por mi piel. Ni siquiera recuerdo haberme metido a la cama desnudo.

Voy hasta el armario y escojo lo de siempre de mi vestidor monocromático.
Paso la mano por mi torso sintiendo la piel firme y tersa a diferencia de mi espalda o brazos. Odio las cicatrices, pero aún así las tolero solo porque no están al frente.

Mientras termino de vestirme, el llamado de Francis me hace saber que esta presente. Se cuela en mi alcoba con afán y se detiene frente a mí con preocupación.

- ¿Qué sucede? - Pregunto al ver su rostro.

- Necesito que tomes esto con calma.

- No te prometo nada. - Aviso, sentándome en la cama para abrochar mis zapatos.

- Stefan está aquí y pidió una audiencia contigo. Esta esperándote en la sala del trono.

- ¿Denavritz? - Cuestiono incrédulo. - ¿Para qué? ¿Qué desea?

Mi mal humor vuelve a hacerse presente con mucha mas fuerza. No soporto a ningún miembro de esa familia y mucho menos al intento príncipe.

Bajo hasta el lugar indicado por Francis y allí lo encuentro sin ningún tipo de seguridad. Es increíble la confianza que siente al tener la certeza de que no le haré daño, pues no es él mi objetivo.

Tiene una apariencia desaliñada a pesar de vestir un buen traje, sus manos llevan un ligero temblor y es imposible no palpar la ansiedad que lo gobierna.
Al instante soy consciente de lo mucho que disfrutaré esta conversación.

- Tienes 5 minutos para recitar tu discurso, Denavritz. - Replico con pésimo humor, tomando lugar en el trono.

- Magnus, juro por mi vida que te devolveré las tierras que mi padre le quito a tu reino.

- ¿De qué estas hablando?, ¿qué te hace creer que quiero esas tierras?

- No lo sé. Si no quieres eso te daré lo que desees, solo acaba con esta guerra de una vez.

- Yo no tengo intención de acabar con nuestro pleito.

- Pero ¿por qué? - Pregunta desesperado, levantando las manos en el aire.

- ¿Cuál es tu afán por acabar con la guerra?

- No quiero casarme con Lerentia, ella no es la mujer que amo. - Balbucea rápidamente. - Si tú acabas con los ataques yo no tendré que unir mi vida a ella y podre continuar con... - Deja la frase en el aire, como si le costara revelar su insignificante deseo.

- ¿Haces esto por la plebeya? - Cuestiono sorprendido. - ¿Por un ser tan inferior?

- Cuida bien tu manera de referirte a ella. - Amenaza valientemente, apuntándome con furia. - Puedes ofenderme a mi cuanto desees pero a ella no. Limpia bien tu boca antes de mencionarla.

- Estas realmente cegado por esa mujer ¿no?.

- Enamorado que es diferente. - Corrige iracundo. - Y no se me permite estar con ella por tu causa.

- Explícate. - Pido alegre aún cuando ya sé a que se refiere. Solo quiero disfrutar de su dolor.

- Mi padre me obligó a escoger entre ella o el pueblo.

- Querrás decir la corona.

- No. No es la corona. - Alega molesto. - Es el pueblo, pues son ellos a quienes debo defender de tus ataques y por ellos es que nos vimos obligados a aliarnos con Cristeners para reforzar el ejercito.

- Entonces escógela a ella. No es que sea tan difícil si la amas tanto como dices.

- ¿Es que no entiendes? - Grita, pasando las manos por su cabello. - Mis padres abdicaran por tu causa, así que es mi obligación asumir el rol de rey, pero si tú cesas con la guerra yo puedo ser libre para escoger a Emily. De otra forma no tengo opción.

- Pues te recomiendo comiences a asumir tu papel como nuevo monarca porque no me rendiré hasta ver a tus padres muertos y pudriéndose como la escoria que son.

- ¿Cómo puedes ser tan cruel? Te lo estoy rogando.

- No me interesan tus suplicas. - Espeto, regocijándome en su sufrimiento.

- Magnus en Mishnock hay mucha plata y diamantes, te los daré todos. - Ofrece en agonía. - Solo para ya.

- A mi no me gusta la plata, solo acepto oro. - Repongo, jugando con mis anillos para enfatizar mi punto. - Así que te recomiendo huyas con la plebeya y me dejes el camino libre para adueñarme de Mishnock y asesinar a tus padres.

- ¿Escuchas lo que me estas pidiendo? - Cuestiona con la voz estrangulada, parece que se ahoga. - No puedo darle la espalda a mi pueblo y mucho menos desproteger a mis padres.

- ¿Estas llorando? - Pregunto con burla ante las lágrimas que han comenzado a rodar por su mejilla.

- No te importa. - Replica, limpiándose con rapidez.

- Que patético eres, Denavritz.

- Mediemos, por favor. - Pide nuevamente, ignorando mi ofensa.

En verdad estoy sorprendido por la gran ferocidad de sentimientos que debe sentir Denavritz como para continuar rogando a pesar de mi negativa. Aún cuando esta acorralado se resiste a perder a esa mujer.
Dios me salve de sentir algo igual.

- Entrégame a tu padre y acabaré con la guerra. - Propongo como única opción. - Él te golpeaba de pequeño ¿no? Este es tu momento para vengarte.

- No puedo hacer eso, Magnus. Es mi padre.

- Entonces espero no te molestes cuando veas a esa jovencita salir con alguien más.

Puedo ver como su cuerpo se tensa ante mis palabras y me asombro al notar cuanto daño podría hacerle si decido usar su amor por ella en su contra.

- Lárgate, Denavritz. - Suelto cansado de su presencia. - No vas a conseguir nada de mi.

Las lágrimas empiezan a manchar su rostro debido a la fuerza con la que estas caen. No puedo creer que le afecta tanto perderla como para llorar sin reparos frente a mi.

- Piénsalo, por favor. - Dice mientras camina a la salida. - Si tienes algo de compasión úsala en este momento.

- Me gratifica informarte que no tengo ni una pizca de eso.

Su figura de desvanece mientras cierra la puerta, dejándome completamente solo.
Me quedo un gran tiempo en la sala, pensando en lo débil que es Denavritz, en lo patético que se vio al rogarme solo para que no sea separado de su amada Emily.
Definitivamente no hay peor enemigo para un hombre con poder que el amar a una mujer.

Desde ahora puedo asegurar que mi relación con Vanir será medida y meticulosa. Controlaré la situación en todo momento para no permitir que llegue más lejos de donde ya se lo permití.

Salgo del recinto rumbo al comedor sin poder sacar de mi cabeza el decadente comportamiento de Denavritz.
Tomo lugar en la mesa mientras un sirviente trae mi comida, pero antes de poder probar bocado me pregunto ¿qué tiene esa mujer como para volverlo tan loco?

Intento imaginarme en una situación parecida y no logro hallar la similitud. Yo jamás haría algo igual por nadie.

A medida que consumo los alimentos en completa soledad siento una gigantesca explosión a las afueras del palacio. Me levanto de inmediato en modo de alerta, al tiempo que los guardias irrumpen en el comedor con la intención de protegerme.

- ¿Qué esta pasando? - Pregunto ante el creciente ruido de estallidos.

- No lo sabemos aún, señor, pero es preciso sacarlo del palacio.

- Por supuesto que no. - Declaro firmemente, apartando el brazo cuando uno de ellos intenta tocarme. - No soy un rey que se esconde. Debo pelear para defender este lugar.

Escucho la lluvia de disparos aproximarse y los gritos desesperados llenan mis oídos. Si Denavritz es el autor de todo esto, juro que voy a matarlo.

- Denme un arma. - Ordeno, extendiendo la mano hacía un guardia para que me pase una pistola.

Camino a zancadas hacia la puerta con los guardias al frente sirviendo como escudo, pero cuando uno de ellos toma la perilla y abre la puerta, me veo obligado a lanzarme al piso ante los incesantes disparos que caen sobre nosotros.

Mis custodios caen, dejando visible la imagen del autor de este atentado.
El ejercito de Grencock se abre paso para dejar entrar a su rey, quien en un traje de piel sonríe con altivez en mi dirección.

Intento levantarme del suelo, pero la bala que ha aterrizado en mi pierna no me lo permite.
Lo miro desde el suelo mientras busco el arma que se ha caído a mi alrededor y justo cuando estoy a punto de tomarla, otro disparo me obliga a mover la mano con agilidad para no ser atravesada.

En medio de lo aturdido que me encuentro, veo un par de tacones negros caminar hacía Sigourney. Se posiciona a su lado y me mira directamente a los ojos. Se trata de Gretta Tebeos.

Su rostro tiene un cardenal y su ojo izquierdo esta machando de morado ante un golpe que seguro gano el día de hoy a manos de Sigourney.

- ¿De qué se trata todo esto? - Grito enojado, desde mi nueva posición.

Siento la sangre fluir por mi pierna y caer al exterior, siento el dolor palpitante y la furia que la traición me genera. No puedo concebir el hecho de que un corazón rechazado sea capaz de llegar hasta niveles tan inhumanos en busca de venganza.

- Sabes bien de que se trata. - Espeta Gretta en un tono frío. - Te acostaste conmigo anoche.

- Ya quisieras, maldita loca. - Escupo colérico mientras un par de soldados caminan hacia mi y me sostienen de los brazos. Lucho en vano por liberarme, golpeando sus costillas o la parte de su cuerpo que tenga más cerca, pero mis esfuerzos no valen nada cuando un tercero me golpea en el rostro con la cola de su rifle.

- Ayer cuando te enteraste que yo tenía una relación con Aldous me pediste que lo dejará y gritaste que yo era solo tuya. - Asegura mientras yo escupo sangre. - Utilizaste mis antiguos sentimientos por ti para persuadirme y hacer que me acostará contigo en un intento por reforzar tu hombría.

- Estas completamente desquiciada. Todo esto solo lo haces porque no soportas ver que me casaré con alguien más. - Bramo, mirándola para luego dirigir mi atención a Sigourney. - Yo no me acosté con ella.

- Claro que lo hiciste. - Repone Gretta con ira.

- Eres solo una demente que no soporta el rechazo.

- Vas a pagar cada insulto dirijo a mi preciada Gretta. - Replica Sigourney mientras los disparos continúan fuera de la sala. Están acabando con mis guardias, lo sé bien.

- ¿Tan preciada es que la golpeas? - Cuestiono en una táctica distractora.

- No me gusta que toquen lo que me pertenece, así que ten por seguro que pagaras tu atrevimiento.

El dolor me atraviesa cuando uno de los hombres hunde la punta de su arma en la herida de mi pierna, haciéndome morder la lengua para no darle el gusto de oírme gritar a causa del dolor. Tenía tanto tiempo sin sentir algo tan desolador.

- Te dije que me las pagarías, Magnus Lacrontte, así que espero que lo disfrutes. - Replica Gretta con superioridad.

La miro fijamente y veo en sus ojos una frialdad que conozco perfectamente, es la misma que siempre reflejan los míos.

Escucho un alarido ensordecedor que proviene desde afuera y reconozco de inmediato la voz de Francis. Puedo asegurar que esta intentando entrar al comedor pero antes de poder sentir alivio por su esmero, un disparo lo hace callar.

Grito cuando me golpean en las costillas. Me han dado una patada. Siento mi cuerpo sacudirse ante el fuerte impacto y desconozco la razón por la que aún continuo consciente.

Veo a los lejos y en medio de la sangre que se escurre en mi cara el fierro ardiente que acercan a mi pecho, lucho en vano y me muevo entre gritos al saber cual es su intención. Van a marcarme como cual ganado.

Uno de los soldados abre mi camisa con fuerza, rasgándola con violencia para dejar mi torso completamente desnudo.

- ¿Por qué me haces esto, Gretta? - Recrimino buscando su mirada, en esta ocasión ella no me la sostiene.

Antes de que el hierro llegue, me muevo lo más rápido posible evitando que la brasa se asiente sobre mí en su totalidad, pero aun así una parte de ella queda grabada en mi piel.

Siento mi cuerpo arder y las lagrimas de rabia fluyen por mi rostro. Me siento pisoteado y traicionado por la persona que mas cariño le tenía en mi vida.

Escupo mucha más sangre de la que se derrama por mi pierna cuando Sigourney se aproxima y me golpea el rostro una y otra vez.

- ¿Por qué te moviste? - Pregunta sonriente. - No dejaste que te marcara bien.

- Eres un maldito bastardo. - Bramo con la poca fuerza que me queda.

- Hasta aquí llego tu vida, Magnus Lacrontte.

- Sabes que no saldrás vivo de aquí. - Aseguro desafiante.

- Que lastima que no estarás para verme apoderarme de tu reino.

Toma nuevamente el fierro y lo acerca a mi cuerpo. Ahora son cuatro hombres los que me sostienen con ímpetu y a pesar de mi resistencia siento el calor quemar mi pectoral derecho con una fuerza infernal que hace que quiera desmayarme.

Lucho por no cerrar los ojos y perder la conciencia a causa del dolor.
Un par de marcas más van hasta la parte baja de mi abdomen y otra es puesta cerca a mis laterales.

- Juro que pagaras por esto o dejo de llamarme Magnus Lacrontte. - Declaro en medio de gritos de dolor.

Cuando se aleja de mi con un gran gesto de altivez, veo a Gretta llorar ante la escena, ¿cómo se atreve esta hipócrita?

Sigourney desenfunda su pistola y la apunta hasta mi cabeza. Es el fin, es mi fin y no logré nada en este vida.

No vengue la muerte de mis padres y moriré por causa de una maldita mentirosa a la que le entregue mi confianza y todos mis años.

- ¡No, Aldous! - Grita Gretta interponiéndose entre él y yo. - No lo mates.

- A eso he venido y no me lo impedirás.

- Si lo matas te juro que me iré de tu lado, así que tú decides.

- ¿A qué viene esto ahora? Esta fue tu idea.

- Ya ha aprendido su lección. - Clama nuevamente. - Déjalo vivir con la humillación.

Siento a Sigourney caminar de un lado a otro consumiendo las palabras de Gretta. Entre cada silencio de su voz la carne viva de mi piel genera mucho más dolor.

- Bien, tienes razón. - Dice luego de unos segundos. - De una u otra forma ya ha quedado marcado por mi.

Estoy cansado, adolorido, pisoteado, exprimido y todo lo que le sigue. En este momento no sé si odio más a Gretta o a Silas Denavritz.

Dejo caer mi cabeza hacia adelante, luchando por no desmayarme. No le daré ese gusto a pesar de su inminente victoria, no le daré la satisfacción de verme inconsciente bajo sus pies.

Escucho pasos alejarse, pero las piernas de Gretta no se mueven ni un centímetro. Los hombres aún me sostienen con fuerza pero poco a poco comienzan a soltarme.

- Magnus. - Susurra temblando mientras se agacha frente a mi.

- Lárgate. - Grito con tal fuerza que se escuece mi garganta. - Ya has cumplido tu objetivo, ahora lárgate maldita traidora.

La veo llorar con desconsuelo y me llena de ira su actitud de victima cuando esta claro que es el victimario.
Se levanta a tropezones cuando desvío la mirada hacia la pared a mi lado y sale de la habitación junto a los guardias que un la esperan.

Me desplomo completamente en el piso, palpando la magnitud de las heridas. Mi piel arde aún sin tocarla y el dolor se intensifica aún más cuando paso la yema de mis dedos por su extensión.

Pasan al menos dos minutos antes de que la puerta vuelva a abrirse y un par de pasos apresurados llegan a mi para tirarse junto a mi con urgencia.

- Lo siento, lo siento tanto. - Susurra Francis con desesperación.

Levanta mi cabeza y la pone en su regazo. Soy como un objeto moldeable que esta a punto de desintegrarse.
Tiemblo bajo su cuerpo, totalmente acabado, herido y con un dolor infernal que me consume entre cada respiración.

- ¿Por qué me hizo esto, Francis? - Pregunto entre lagrimas de dolor. - ¿Por qué?

- Aún no encuentro una explicación lógica para sus actos pero te prometo que todo estará bien.

Me siento denigrado en esta posición. Vuelvo a ser ese niño de 12 años que sufre a causa de una traición.

- Era mi amiga, mi única amiga. ¿Por qué me traiciona de una manera tan cruel? - Cuestiono decepcionado. - No es amor lo que ella profesa, el amor no haría algo así.

- Es obsesión y no hay nada más peligroso que un corazón rechazado y obsesivo.

Francis detalla mi figura con precaución como si hiciera una lista de todas mis heridas y es entonces donde me doy cuenta de la suya.
La sangre empapa su camisa ante lo que supongo es una bala alojada a un costado de su cuerpo.

- ¿Cómo impediste que te hicieran más disparos? - Pregunto en un intento por distraerme del dolor.

- Me hice el muerto en el piso. Sabía que si tú morías necesitabas a alguien que te vengará a ti y a tus padres. Así que no podía darme el lujo de fallecer. - Sonrío y la implacable furia de mis heridas me atraviesa. - Traeré un médico, no te muevas.

- Aunque quisiera, no puedo hacerlo. - Mi voz sale en un hilo, casi imperceptible.

Francis camina fuera, sosteniendo con fuerza la herida en su cuerpo mientras pequeñas gotas de sangre preceden su camino.

Intento mantenerme cuerdo para no dejarme vencer por el dolor, mientras espero a alguien que regrese por mi. Odio sentirme atado a mi cuerpo inerte, sin poder moverme o valerme por mi mismo.

Escucho mi corazón latir rápido, luchando por no empezar a agonizar y morir. Trago fuerte a pesar del dolor de mi garganta y el ardor de mi pecho.

Minutos más tarde Francis regresa acompañado de un hombre con maletín café, quien se arrodilla a mi lado para sacar con urgencia un sin fin de artilugios de aquella valija. Jamás había estado tan feliz de ver a un médico.

Francis toma mi mano y yo la aprieto con fuerza mientras grito de dolor al ser curado y enmendando.
Cierro los ojos y muerdo mi labio inferior al sentir como son tocadas las cicatrices de mi piel y es retirada la bala que se aloja en mi pierna para luego empezar a ser suturado.

- Maldita, Gretta. - Bramo colérico al sentir el alcohol encender como brazas mi cuerpo.

Los minutos pasan y Francis no se mueve ni un centímetro, a pesar de verlo luchar contra el dolor de su herida. No sé como podría agradecerle, aunque seguramente jamás lo haré.

Cuando el medico acaba de poner el vendaje en mi torso y muslo, me ayudan a levantarme para llevarme hasta mi habitación.

- No me moveré de aquí hasta que te revisen. - Advierto, mirando a Francis.

- Estoy bien, no debe preocuparse. Pero si es necesario que usted vaya a descansar a su habitación.

- Ya dije que no me moveré de aquí. - Repito nuevamente con el dolor vivo en las llagas de mi piel.

Después que Francis cediera y permitiera ser curado, caminamos con dificultad por las escaleras del palacio. Por primera vez maldigo el tener tantos pisos en el palacio.

Las heridas duelen mientras subo cada escalón y debo ser fuerte para no pedir un descanso cuando llegamos a la segunda planta.

Al llegar a la habitación miro fugazmente mi apariencia en el espejo. Mi pómulo esta hinchado a causa de los golpes, mi torso esta totalmente vendado y el cojeo en mi pierna es evidente.

Me acuesto en la cama a trompicones, sintiéndola rígida y nada cómoda para el descanso. ¿Cómo he dormido aquí tanto tiempo?

- No recibiré visitas de nadie, ni siquiera de mi abuela. - Advierto a Francis, quien toma lugar a mi lado. - No permitiré que nadie me vea en este estado.

- Entendido, majestad. - Dice condescendiente.

- ¿Cómo nos atacaron con tanta facilidad?

- Las tropas no estaban preparadas para un ataque y antes de que pudieran llegar aquí, Aldous y su ejército ya se habían tomado el palacio. Nuestros guardias no fueron suficientes pues ellos nos triplicaban en número y venían dispuesto a no dejar nada vivo en el camino.

- ¿Cómo esta el pueblo?

- Bien, afortunadamente no les han hecho nada. Fuimos su único objetivo.

- Debemos trazar el plan de venganza lo antes posible.

- No lo creo conveniente. - Dice convencido. - Ellos estarán prevenidos al menos por un mes y usted necesita sanar completamente antes de enfrentar cualquier batalla.

- Pero esto no se puede quedar así. - Discrepo molesto.

- Y no sé quedará, pero por ahora debemos aguardar como el león acechando su presa.

- Magnus, cariño. - Vanir se abre paso en la habitación con un gesto de preocupación incalculable.

Francis se levanta de inmediato e intenta mediar con ella para que se retire, cosa a la cual se niega.
Ahora no estoy de humor para sus empalagosas caricias.

- Ahora no quiero hablar con nadie, Vanir. Espero lo respetes.

- No creas que voy a irme y dejarte solo en un momento este.

- Ya he hablado y espero obedezcas. - Espeto cubriéndome con las cobijas. Me niego a ser visto en este degradante estado.

- Magnus, por favor.

- Quiero que te largues, Vanir. - Grito enfurecido, haciendo que mis heridas ardan.

Francis la saca de la habitación, intentando convencerla de que es mejor dejarme solo.

Hoy como nunca antes en la vida, quiero estar solo. No quiero verla a ella ni a nadie. Quiero sanar alejado de todos y no ofrecer una vista patética de un rey malherido que ha sido traicionado por una de las personas en quien más confiaba.

Gretta es ahora un ser despreciable bajo mis ojos y pagará con mi desdén cada una de las heridas.
Soy un hombre remendado que debe cargar con una nueva daga clavada en mi espalda, lo cual me convence de que jamás lograré alcanzar la paz de mi turbulento corazón.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

Un minuto de silencio por el dolor de Magnus Lacrontte y un aplauso para el leal Francis Puntresh.

¿Qué tal les pareció la visita de Stefan? ¿Comprenden un poco mejor su situación o lo siguen odiando igual?
Me encantaría leer sus impresiones sobre el capítulo.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 18.

Tiempo después.

Hace más de un mes que no le he visto el rostro de Vanir. Al principio fue algo incómodo pues ya me había acostumbrado a pasar mi tiempo junto a ella, pero al final me adapte nuevamente a mi soledad como si la hija de los Etheldret jamás hubiese existido.

Tal como lo prometió Francis, ha guardado las pertenencias en un lugar recóndito del palacio y ha ocultado las alianzas en algún sitio desconocido para mi. Acto por el cual estoy profundamente agradecido.

Las primeras semanas, Vanir se planto fuera del palacio como si fuera un custodio más que debe hacer guardia. En ocasiones gritaba un montón de cosas frente al umbral para llamar mi atención, de las cuales me enteraba poco después.
También envió un sin fin de cartas que por supuesto jamás leí y ordene quemar una vez llegarán aquí.

No voy a decir que disfrutaba verla suplicando con desesperación pero tampoco voy a negarlo. Ella jugo conmigo y no veía la razón por la cual yo no podía hacer lo mismo.

El pueblo no entendía porque nos habíamos separado y tampoco me moleste en hacer algún comunicado, por lo que me dejo atónito el que algunos plebeyos se unieran a la lucha de Vanir para captar mi atención.

La acompañaban a las afueras del lugar y hablaban con ella mientras esta no estaba luchando contra los guardias para que la dejarán pasar.
Su madre vino a verme un montón de veces, de las cuales solo accedí a reunirme una vez.

Me pidió que le diera otra oportunidad a su hija, quien según ella la estaba pasando fatal. Lloraba todas las noches y se lamía las heridas como si de un gato apaleado se tratará.
Ninguna de sus razones me conmovió, por lo que le pedí que se marchara antes de que me riera en su cara.

Vanir finalmente entendió que no saldría a verla y que tampoco la dejaría ingresar al palacio, así que de la nada se marchó un día cualquiera. Cosa que me hizo sentir satisfecho. Al fin había borrado la mancha.

Algunos días ordené traer prisioneros para derramar mi cólera en ellos bajo la excusa de que aquel que al que yo venciera primero le daría la libertad al otro. Cosa que por supuesto jamás cumplí.

Cuando sentí que ya no tenía nada que descargar y que ya había hecho catarsis de la manera más violenta que existe. Me dedique a planear mi próximo ataque contra los Denavritz.

El intento de príncipe ya se coronó como rey y como si fuera poco envió al informante elegido por Gregorie a la guerra. Así que desde entonces no hemos vuelto a tener una noticia de la plebeya de los perfumes y por ende nada que me revele donde están los cobardes ex reyes.

Hace aproximadamente una semana se llevó a cabo el matrimonio entre Denavritz y Lerentia, evento al que fui invitado y al que por supuesto no asistí.
Una vez me llego la tarjeta me dedique a crear el plan de ataque, pues aunque no tenía la certeza de si sus padres estarían, tampoco podría perder la oportunidad si es que se atrevían a ir. Así que después de la ceremonia perpetúe un ataque masivo con el cual fallé, debido a la ausencia de los Denavritz.

A pesar de gastar mis recursos, hombres y armas en el fallido atentado, he ganado una invitación muy particular por parte del ahora intento de rey, quien me ha pedido casi de rodillas que acepte el inicio de unas negociaciones de paz, alegando que se encuentra agotado de vivir en guerra.

Después de hablar el tema con Francis y Gregorie, decidí aceptar ir a Mishnock hoy por la tarde para ver que es lo que Denavritz tiene que ofrecerme. Cosa que también aprovecharé para sacarle alguna información a la manipulable reina Lerentia Denavritz.

Con la corona y la pesada capa en mu cuerpo, abordo el avión que me llevará hasta Mishnock. Supongo que la visita distraerá mi mente, pues en todo este tiempo no he salido del palacio y ya necesito un poco de entretenimiento proporcionando por la torpeza e inferioridad de Denavritz.

Al llegar a su patético palacio el grupo de guardias que me acompañan se adentran a su palacio, revisando cada lugar y cerciorándose de que no me hayan tendido una trampa o algo por el estilo.

Cuando están convencidos de que es seguro ingresar al sitio, camino por los pasillos precedido de mis custodios hasta la sala de reuniones donde se llevará a cabo la supuesta negociación.

Al ingresar me recibe la figura de Atelmoff, quien me sonríe como si yo fuera un viejo amigo al que se alegra de ver.

- Rey Magnus ¿cómo ha estado? - Pregunta, acercándose a mi para estrechar mi mano. Él es la única persona que no tiene la gentileza de reverenciarse ante mi.

- Soy un Lacrontte, nosotros siempre estamos bien.

- Me alegro. - Suelta, pasando por mi lado. - Yo también me encuentro bien, gracias por preguntar.

No soy bueno para preguntar por el estado de los demás, pues ciertamente no me interesa pero supongo que a él le debo algo de respeto.

- Francis también es un gusto verte. - Espeta saludando a mi aliado, quien responde con un sencillo asentimiento de cabeza. - Pueden tomar lugar, los reyes pronto se reunirán con ustedes.

- ¿No están aquí los padres o si? - Cuestiono solo por salir de dudas. Sé que Atelmoff no me mentiría.

- Ciertamente no están, señor. Cualquier cambio créame que no se lo haré saber.

- Que gracioso. - Respondo con sarcasmo. - Debería contratarte como mi bufón.

- Que gran oferta pero debo declinar. Prefiero cuidar de mis dos niños.

- ¿Dos niños? - Cuestiono confundido. - Estoy al tanto de que uno es Denavritz, pero nunca pensé que congeniaras con Lerentia.

- ¿Con Lerentia? Claro que no. Primero la ahogo en la bañera. Estoy hablando de mi otra pequeña.

- ¿Tienes una hija, Atelmoff? - Cuestiono extrañado. Hasta donde tengo entendido, Atelmoff jamás ha tenido esposa.

- Bueno, supongo que si. Ella es como mi hija, pero eso es algo que a ti no te incumbe.

- Tienes razón. Tus asuntos no son de mi interés.

Tomo lugar en una de las sillas principales de la sala de reuniones, mientras Atelmoff se retira con una sonrisa tonta en la cara.

Mis guardias se dispersan en el salón, protegiendo a su rey de cualquier futuro problema. Francis no hace ningún comentario mientras esperamos a los reyes y a medida que los minutos pasan, me quedo observando la madera cerrada con aburrimiento.

Los guardias abren la puerta tiempo después y mi campo de visión se llena con la figura de una mujer que viene corriendo hacia mí bajo el rostro pálido de Denavritz ¿qué es esto, una maratón?

La joven se acerca con su cabello oscuro moviéndose a cada lado mientras avanza a una velocidad considerable.
Se detiene frente a mi y con furia flameante en sus ojos levanta la mano y hace doblar mi rostro cuando su palma impacta contra mi mejilla.

¡Me ha golpeado, la sirvienta se ha atrevido a golpearme!. Siento que hiervo en cólera, con la sangre volviéndose lava mientras fluye por mis venas.

Me quejo de dolor a medida que me levanto para imponerme frente a ella. Francis toma la manga de mi camisa para evitar que explote en furia y tome a esta mujer por el brazo y la obligue a arrodillarse hasta que me pida perdón.

- ¿Qué te sucede? - Cuestiono iracundo mirando desde arriba sus insípidos ojos cafés.

Esta atrevida doncella ha tenido la osadía de golpear un rey, de golpearme a mi ¿acaso no sabe quien soy?

Es tan pequeña que debo bajar la cabeza para sostenerle la mirada. Nunca había visto a alguien tan pequeño ¿cuantos años tiene, 15?

Denavritz debe enseñarle modales a la servidumbre. Si estuviésemos en Lacrontte no dudaría en enviarla a la horca por insolente.

- Ni se te ocurra ponerle una mano encima. - Replica Denavritz, señalándome como si debiera cumplir sus ordenes.

- No pretendía hacerlo. - Bramo indignado. ¿cómo se atreve a pensar que golpearía a una mujer?

- Más te vale. - Dice con determinación.

Le sostengo la mirada con ímpetu, dejándole claro que no puede hablarme de esa manera y mientras la cólera se va apoderando de mí, veo como la joven sirvienta se posiciona en medio de nosotros con determinación.

Me mira desde abajo en un intento por intimidarme o parecer retadora. ¿cómo se atreve a hacer algo así?, ¿acaso no nota que lo único que me causa es burla ante sus fallidos intentos de parecer furiosa?

El olor de su perfume se cuela a través del mío. Es dulce, pero no demasiado como para marearme. ¿Desde cuando las sirvientas usan tan buenos perfumes? ¿Se lo habrá robado?

- Tus despiadados soldados han herido a mi padre creyendo que era un soldado del ejército de Mishnock y te juro que si algo llega a pasarle yo misma acabaré contigo. - Acusa con las manos en la cadera.

La observo y no parece una doncella, su ropa, sus joyas, su manos suaves no son las de alguien que trabaja diariamente.

Proceso su amenaza, a pesar de ser lo mas ridículo que he escuchado en mi vida. ¿Me llega hasta la cintura y se atreve a amenazarme?. Tal acto lo único que logra es hacerme reír.

Una carcajada brota en mi garganta ante lo patética que se ve esta mujer diciendo que acabará conmigo.
Sin duda fue una gran idea venir esta tarde, porque lo estoy disfrutando como muy pocas cosas.

- Es mi padre de quién hablamos ¿Qué es lo que te resulta tan gracioso? - Cuestiona indignada.

- En verdad lo lamento - Espeto con sarcasmo, mirando fijamente sus ojos cafés. - ¿Señorita...?

- Malhore, Emily Malhore.

¡Por Dios, ese nombre!. Emily Malhore.
Es la plebeya, la hija de los perfumistas, la noviecilla del intento de príncipe, bueno ahora rey.

Pero, ¿qué hace aquí? Creí que ya habían cortado su relación debido al matrimonio de Denavritz y Lerentia. ¿Acaso acepta ser su amante?
No puedo concebir el hecho de que este idiota pueda volver tan loca a una mujer como para aceptar un segundo lugar solo para no alejarse de él.

- Así que usted es la famosa Emily, por quien el mismísimo rey de Mishnock ha perdido la cordura.

- Eso es algo que no te interesa. - La voz de Denavritz es reclamante, furiosa.

Veo claramente que puedo usar a esta mujer para jugar con las emociones de Stefan, al menos por esta noche y lo haré realmente gustoso.

- Oh Denavritz, créeme que me interesa y mucho - Espeto, mirando con perversidad a la mujer. Quiero verlo arder en llamas. - Prometo estar al pendiente de la salud de tu padre, Emily.

- Yo ya me encargué de eso. - Brama el ahora rey, creyéndose un maldito héroe.

- Lo puedo imaginar - Suelto con superioridad, levantando la mirada hacia él. - Considerando que es el padre de la mujer dueña de tu mundo, debes odiarme mucho más que antes.

- No tanto como lo hace ella.

Desvío la atención hacia la joven debido a la información revelada. ¿Me odia?, ¿por qué?

Ella lucha por sostenerme la mirada, veo que mi presencia le afecta y no solo con odio, si no con ¿vergüenza?

Registra cada detalle de mi rostro y veo una lucha de génesis desconocido en sus ojos y es entonces donde la verdad viene revelada a mi como una ola fuerte que se eleva hasta el cielo.

¡Jesús! Claro. Hace algún tiempo vine aquí por una visita diplomática y después de tener una fuerte discusión con Atelmoff, quien me revelo que los ex reyes ya habían conseguido un nuevo hogar lejos de Palkareth del cual jamás me diría el paradero; Yo salí al jardín junto a Francis para reponerme de la cólera que sentía en ese momento y mientras estaba allí me sentí observado por una delgada doncella de ojos café. Pero claro no era una doncella. Era Emily Malhore.

Recuerdo lo nerviosa que estaba cuando la descubrí, hasta llegar al punto de quedarse sin palabras ante la conversación que intentaba entablar.

No le soy del todo indiferente, pues logro afectarla al menos un poco.
Así que utilizando esa información a mi favor, le regalo una de mis mejores sonrisas a la joven, mientras me dirijo al intento de rey.

- Se acercan días turbulentos para ti, Denavritz.

- ¿A que te refieres? - Cuestiona confundido.

- Por algo debe empezarse. - Alego con superioridad.

- ¿Qué intentas decir con eso? - Pregunta el duendecillo, totalmente confundida ante mis nuevas palabras.

- Dices que me odias, eso quiere decir que ya sientes algo por mí, solo debemos cambiar un poco esa emoción por una más agradable.

- ¿Cómo te atreves a insinuar algo así? - Escupe Stefan a punto de explotar. Como disfruto verlo así.

- Tranquilízate, Denavritz. - Mascullo con altivez. - Que la distancia entre el odio y el amor es realmente lejana. ¡Oh no, espera! creo que me he equivocado, entre ambas solo hay un paso.

- No me hacen gracia tus bromas flojas. - Replica molesto.

- No soy un hombre de bromas.

- ¿Han acabado con su lío de faldas? - Escupe una voz molesta. Se trata de Lerentia, ni siquiera me había percatado de su presencia.

- Pero miren a quién tenemos aquí, la reina olvidada - Digo con sarcasmo.

- Olvidada o no, soy la reina.

- Y eso de que te sirve, cuando alguien más es quien manda - Contraataco, señalando a la perfumista. - Pues puedo asegurar que el motivo de esta reunión es debido al daño causado a la señorita Malhore.

Me mira fijamente, golpeando su planta del pie en el suelo para hacer énfasis en su desacuerdo por la atención brindada a la joven plebeya. ¿Esta celosa?. Pensé que ya me había superado.

- Bueno. - Suelto divertido. - Después de este maravilloso inicio con golpes incluidos empecemos con aquello a lo que hemos venido.

- Esto no ha acabado aquí. - Amenaza la mujer en un fallido intento por parecer retadora.

- Puedo asegurarle que no, señorita.

- Borra esa sonrisa de tu rostro - Ordena como si fuera yo un hombre al que se le puede exigir cosas. Pero si así quiere jugar entonces le seguiré la movida.

- ¿Has visto eso Francis? - Replico, volviéndome a mirarlo después de regresar a un gesto pétreo. - Ahora Stefan no es el único Rey que obedece a la señorita Malhore, vaya poder de encantamiento.

- La encantadora de idiotas - Se burla Lerentia, luego de ser olvidada nuevamente.

- Que agradable eres, si no te hubieses casado con Stefan te habría hecho mi esposa - Ahora soy yo quien me burlo de ella.

- Morirías por eso. - Espeta Denavritz. ¿En verdad cree que estoy interesado en su esposa? Patético.

- No es a ella a quien quiero. - Afirmo mirando a Emily, quien se remueve incomoda.

Denavritz intenta aproximarse a mi. Es obvio que quiere asesinarme ante el juego que he creado con la mujer que lo condena a la locura.

- Lo mejor es que empecemos la reunión de inmediato. - Indica Francis ante el tenso ambiente.

- Te escucho, Denavritz. - Mascullo después de tomar mi lugar, estratégicamente frente a la plebeya.

- Esto va hacer imposible. - Insinúa mi anfitrión totalmente frustrado.

- Que poca fe tienes.

- Retira tus tropas de la frontera. - Pide de repente.

- ¿O qué? - Espeto, retándolo.

- No queremos más heridos.

- Realmente eso no me interesa.

Francis sonríe a mi espalda ante mi apatía. Al parecer no soy el único que esta disfrutando del enfrentamiento y me propongo ampliar su dicha.

La reunión continua por horas en las que Denavritz alega todas las razones por las cuales no debe seguir la guerra, mientras yo opto por dirigirle mi atención a la joven que tengo enfrente.

Detallo sus rasgos con cuidado. Su cara refinada, su nariz recta y respingada, su cejas perfectamente arregladas, su cabello brillante y abundante, piel inmaculada y pestañas curvadas.
No es una mujer fea, pero es totalmente insípida para mi gusto. No tiene ese chispa envolvente con la que contaban las mujeres con las que me he relacionado, por lo que estoy muy seguro que me aburriría fácilmente junto a ella.

- ¿Pasa algo, Magnus? - Cuestiona Denavritz al verme tan concentrado en su amada mujer.

- No, ¿qué habría de pasar?

- Entonces te pido estés atento a la reunión y no a la señorita Emily.

- Lo intentaré - Replico sonriente al notar que estoy consiguiendo mi objetivo. - Pero no te prometo nada, Denavritz.

Devuelvo mi atención a la problemática, fingiendo interés frente a todos, pues lo único que quiero es seguir fastidiando a Denavritz por medio de Emily.

••••

Cuando la aburrida sesión finaliza me levanto con amplias ganas de marcharme, pues no soporto escuchar una palabra más de este patético rey. Me compadezco de Mishnock y de todos sus habitantes.

Cuando me pongo en pie con Francis siguiendo mis movimientos, la voz de Lerentia detiene mis pasos.

- Debemos hacer una cena.

- ¿Una cena? Magnifica idea. - Alega Stefan. ¿Qué quiere ahora ese ser humano?

Estoy a punto de declinar, cuando siento la mano de Francis agitar la manga de mi camisa en un intento de decirme que lo piense un poco más. Quien diría que este anciano me alentaría a jugar con las emociones de Denavritz.

- Esta bien. - Acepto, mirando a Emily con galantería. Esta noche me divertiré más de lo pesando.

Un sirviente nos conduce hasta el comedor, donde ya un banquete nos espera y es ahí donde me doy cuenta que tenían todo planeado desde el inicio.

Tomo lugar de inmediato, siguiendo los pasos de la señorita Malhore quien al parecer intenta alejarse de mi, así que antes que pueda hacerlo llamo su atención sutilmente.

- Señorita Malhore le he reservado un lugar. - Espeto, señalándole la silla a mi lado.

De inmediato noto la mirada celosa del resto de los presentes, con que me incita a ir mucho más allá y comenzar a coquetear con ella.

Cuando se sienta a mi derecha, su cabello envía al aire una fragancia que me recuerda a las manzanas. Su piel roza ligeramente la mía, lo que me permite ver como se eriza ante el mínimo contacto.

- Me atrevo a augurar que esta cena será un desastre. - Susurro a su oreja para incitarla más. Quiero jugar con sus emociones a mi antojo.

Ella ignora mi comentario y enfoca su atención en la comida como si yo fuera un objeto del que debe deshacerse. ¿Cómo se atreve? Nunca nadie había tenido la osadía de hacer tal grosería para conmigo.

- ¿Vas a continuar odiándome? - Musito en nuevo intento por capturar su atención. ¿Por qué me esmero tanto por un simple juego?

- Te has metido con mi familia, eso no puedo perdonarlo. - Susurra sin mirarme.

- No te he pedido perdón. Aún así, le pido etiquete a todos los Malhore de la región para que en un próximo ataque mis soldados sepan a quienes no deben atacar. - Arguyo sonriente.

- Esa es una pésima broma.

- ¿Quién dice que estoy bromeando?

- ¿Interrumpo su conversación? - Cuestiona Denavritz con recelo.

- Si. - Asevero de inmediato.

- ¡No! - Replica Malhore, mirándome con molestia.

- ¿Te atreves a decir que no? Hablábamos sobre salir a caminar para conversar.

- Creo que eso no será posible. - Replica Denavritz con incomodidad.

- ¿Por qué? - Pregunto ella, dirigiendo su atención a Stefan. - Ya habíamos decidido salir a una caminata.

- Excelente. - No puedo creer que me haya seguido el juego. Tal vez no sea tan aburrida como pensé.

Me concentró en mis alimentos al saber que ya la tengo en mi bolsillo. La miro de reojo solo para cerciorarme de que me observa o no, pero la atrevida señorita Malhore opta por ignorarme completamente.

La mirada de Lerentia se posa en mí todo el tiempo, totalmente recelosa y furibunda. Parece que en cualquier momento va a explotar y no puedo evitar repudiar sus celos estúpidos.

Cuando pasamos al plato principal, me acerco a la plebeya para molestarla un poco más. Su repulsión y enojo hacia mi, me resultan divertidos pues es obvio que es solo una coraza que oculta su nerviosismo por tenerme cerca.

- Con respecto a lo que me reclamaste, debo informar que mis soldados tienen la orden de no herir a ningún civil y te aseguro que ellos obedecen cada regla.

- Estas diciéndome que... - Sus palabras quedan en el aire.

- Estoy diciéndote que mi ejército no fue el causante del ataque al mayor de su progenie.

- Pero si lo han confundido con un soldado y por ello lo han herido.

¿En serio esta mujer es tan tonta? Parece que Denavritz le ha contagiado su idiotez.

- Señorita Malhore no me haga desconfiar de su inteligencia. ¿Acaso su padre portaba un uniforme de la armada de Mishnock?

- No. Mi padre no cuenta con ninguna posibilidad de tener un uniforme.

- Entonces ¿cómo cree usted que lo pudieron haber confundido con un soldado cuando vestía de civil? - Ella solo me mira inquisitivamente. Su mirada me incomoda. - El atentado fue perpetuado por la guardia negra. Fueron los mismos que realizaron el ataque en un baile realizado en este palacio y tienen la orden de no atacar ningún civil.

La veo consumir las palabras en silencio, mientras frunce el ceño ante la duda.

- Uno de ellos me golpeó en ese baile. - Informa y yo me estremezco.

Alguno de esos cretinos fue capaz de desobedecer una de mis ordenes. Todos saben perfectamente que no deben atacar a ningún plebeyo.

- ¿Recuerdas su nombre o como lucía? - Estoy dispuesto a darle de baja una vez conozca su identidad.

- No, pero esta muerto.

- ¿Tú lo asesinaste? - Pregunto perplejo. Esta mujer es toda una caja de sorpresas.

- Claro que no. - Replica ofendida. Asesinar a alguien no es algo tan grave o ¿si?

- Bueno cualquier cosa se puede esperar de usted, señorita Malhore. Ha tenido la osadía de golpear a un rey.

Desvío mi atención al frente ante la punzada de incomodidad que me causa la declaración de la señorita Malhore. ¿Por qué se indigna tanto cuando le pregunto si lo asesinó? Es algo muy común si estamos en tiempo de guerra.

Decido ignorarla durante el resto de la cena, pues no permitiré que haga otro comentario que me haga sentir tan extraño.
A todos los que conozco les importa poco quien muere y quien asesina. Es algo normal dentro de Lacrontte o al menos para mi lo es.

- ¿Magnus, aceptas nuestra oferta de paz? - Pregunta Denavritz cuando un sirviente retira los platos vacíos.

¿Qué se cree este idiota? ¿En verdad cree que aceptaré sus acuerdos? Mi único objetivo es destruir a su familia.

- Es obvio que no, Denavritz. Ambos buscamos diferentes asuntos en esta guerra. Tú intentas sobrevivir y yo quiero acabarte.

- ¿Por qué no lo has hecho, entonces? - Sabe muy bien la razón, pero aún así se la recordaré.

- No eres mi principal objetivo.

- ¿Puedo saber cuál es?

Maldito mentiroso, ¿cómo se atreve a fingir inocencia frente a mi? Él sabe perfectamente lo que sus padres me hicieron y aún así alega desconocerlo.

- No finjas Stefan, conoces mis razones desde que tenías 8 años.

Siento la cólera crecer en mi interior hacía su silencio. No sé atreve a decir nada y sabe bien que es mejor que no replique o yo mismo le recordaré cuanto sufrí por los actos de sus padres.

Nos levantamos del comedor pasados algunos minutos y mientras caminamos al exterior veo a la plebeya tomar a Denavritz del antebrazo y detener su paso para aguardar lejos de nosotros, cosa que me reitera el hecho de que son amantes.

Tomo a Lerentia de la mano y la obligo a detenerse no muy lejos de la salida. Ella se remueve en sorpresa pero se queda a mi lado animada ante la expectación sobre lo que estoy por decirle.

- ¿Es la amante de Denavritz? - Pregunto a quemarropa.

- ¿Quién?, ¿Emily? - Cuestiona confundida. - Si, los encontré una vez en la cama, justo el día siguiente de que atacaras mi reino.

- Bueno, diría que lo siento pero no soy un hombre mentiroso. - Arguyo ante su indirecta. - Pero no puedo creer que ella acepte ser la segunda opción.

- Que su cara inocente no te engañe, es una arpía. - Alega con odio. - Y esta aquí porque Stefan la secuestro o algo así.

Me sorprende la locura de Denavritz. No creí que su supuesto amor lo llevaría a la verdadera locura.
Es todo un demente para retener a esta mujer a su lado, pero no para defender a su nación de mi furia.

Antes de poder soltar otro injurio, la plebeya pasa por mi lado a toda velocidad sin ni siquiera mirarme. Pero ¿qué se cree? Nadie nunca me ignora y ella viene a comportarse tan maleducadamente como si no le importara mi presencia.

Me molesta, me llena de furia el que no me respete, el que no me tema como el resto del mundo y odio que no intente hacer lo que sea por agradarme o intentar conversar conmigo. ¿Acaso cree que es superior a mi?
Soy un rey y ella una simple plebeya, más vale le vaya bajando sus ínfulas de grandeza.

Observo su caminar mientras se aleja por un pasillo. Su cuerpo es delgado pero curvilíneo, su cabello se mueve a causa de su agite y ese vestido se ajusta bien a su cintura. Pero no, no es para nada el tipo de mujer que me tentaría a pecar.
Denavritz tiene muy mal gusto.

Francis llega a mi izquierda y me recuerda lo avanzada que esta la noche. Estoy consciente que dentro de poco debemos regresar a Lacrontte, pero no me iré sin antes aclarar todas mis dudas.

Me acerco a Atelmoff en busca de respuestas. Totalmente intrigado por la extraña y enfermiza relación de la joven y el nuevo soberano.

- ¿Qué es lo que quieres saber exactamente? - Pregunta Atelmoff cruzándose de brazos.

- ¿Malhore desde cuando es la amante de Denavritz?

- Ella no es su amante. Él se invento un decreto para aparentar que su estancia en el palacio era legal.

- Es decir que ella no quiere estar aquí.

- Y ¿convivir con la esposa de su único amor? Claro que no. Ella esta aquí contra su voluntad. Le ha rogado a Stefan que la deje ir pero él no se lo permite.

- ¿Aún sabiendo eso lo apoyas?

- Esta tomando malas decisiones, pero no es un mal joven.

- Lo es. Yo jamás retendría a nadie a mi lado. Dice amarla y hace esto.

- No lo juzgues.

- Juzgo a quien se me pegue la gana. Su visión del amor es algo retorcida.

- Él nunca le haría daño.

- Claro. - Espeto con ironía. - Y supongo que esa misma seguridad sobre que 'él jamás le haría daño" es la que te ha llevado a cuidar de "tu niña".

Cito lo que me comento al inicio de mi visita y justo ahora deduzco que la otra persona implicada es Emily Malhore.

- La cuido porque es alguien frágil que ha pasado por muchas cosas y necesita apoyo.

- Y tú de inmediato te crees el padre de media nación.

- Incluso de aquello que están fuera de esta frontera. - Alega refiriéndose a mi.

- No me vengas con romanticismos. - Bramo incómodo. - Mejor me marcho.

- Bien. - Levanta los brazos en señal de derrota. - Te acompaño a la salida.

Odio que me toquen, así que cuando acerca su mano a mi espalda doy dos pasos rápidamente hacia el frente.

Camino por los pasillos bajo las miradas de soslayo de algunos de los sirvientes y es entonces donde vuelvo a ver a la señorita Malhore.

Llegamos al lugar donde el avión espera y mientras le pido a Francis que se cerciore que todo este listo para poder abordar lo antes posible, la voz de Lerentia llama mi atención por segunda vez en esta visita.

- Quédate esta noche. - Pide con ojos brillantes.

- Esa es una idea excelente. - Interviene Denavritz. ¿Acaso no se cansa?

- No me tomes por tonto Denavritz, quedarme aquí sería exponerme a que me asesines y en realidad deseo vivir unos años más.

Francis se aproxima a mi y deja en mis manos un par de guantes de cuero. La tela lucha contra mis anillos pero al final ceden y cubren las joyas a pesar del poco espacio.

- Esta todo preparado, señor. - Avisa a mi espalda.

- Aún tengo una cosa que hacer. - Suelto al ver una figura frágil alejada de todos. Parece como si se escondiera de mi.

Camino hacia la plebeya, dispuesto a plantar un poco de chispa entre nosotros y así enojar a Denavritz antes de irme. Fue una noche interesante y supongo debo hacérselo saber.

La veo removerse inquita a medida que me acerco y me satisface ver que me teme al menos un poco. Después de todo es igual al resto de las personas que me rodean.

- ¿Vamos a iniciar con el pie izquierdo señorita Malhore? - Pregunto con voz gélida.

Traga fuerte ante mis palabras mientras juega con su vestido discretamente. Logro alterarla, esta nerviosa.

- Nosotros no vamos a iniciar nada. Es usted despreciable. - Dice con la voz convertida en un susurro.

- Pero eso no le impidió espiarme, ¿cierto?

Aún recuerdo como me miraba esa tarde en el jardín y como posaba sus ojos sobre mi sin ningún tipo de discreción esta noche durante la cena. Le gusta mirarme y a decir verdad ¿a quién no?

- Eso fue un error. - Se defiende en vano. No le creo nada.

- Claro, señorita Malhore. Le recomiendo se lo repita un par de veces para ver si así se convence a usted misma.

Puedo ver como lucha buscando las palabras. La he dejado desconcertada, no esperaba que la enfrentará y me alegra saber que he ganado la discusión.

Sus labios rojizos se abren y cierran. Son llenos y perfectamente delineados. ¿Provocadores? No lo sé, ella no es mi tipo así que no me tienta.

- Hagámonos un favor y olvidemos nuestras diferencias. - Presiono un poco más. ¿Por qué estoy esforzándome tanto por conversar con ella? No es nadie importante al fin y al cabo.

- No sé si eso sea posible.

Esta mujer es insoportable. Estoy aquí intentando hablar con ella y lo único que consigo son altanerías de su parte. ¿Nadie le enseño como dirigirse a un rey? No soporto las faltas de respeto y eso es lo único que ella sabe ofrecer.

Aún ni siquiera se ha disculpado por la bofetada que me dio al llegar y eso es mucho decir de mi autocontrol. En otras circunstancias ya estaría con la cara morada luego de ser enviada a la horca por irrespetuosa.

- Todo es posible si pone de su parte. - Insisto con la poca paciencia que me queda. - Señorita Malhore, como bien sabrá no soy un hombre que busque la atención de las personas, así que espero no agote mi paciencia, de la cual debo informarle tengo muy poca.

- Entonces, ¿qué hace aquí buscando mi atención?

- Es lo mismo que llevo preguntándome toda la noche.

- ¿Algo más en lo que pueda ayudarlo? - Cuestiona con altanería y vaya que me dan ganas de ponerla en mi regazo y darle un par de nalgadas. ¿Cómo se atreve a hablarme así?

- No se subestime, señorita Malhore, es usted bella pero no por ello voy a perder la cordura. Solo deseo una tregua.

- Y es usted demasiado orgulloso.

Su comentario me hace sonreír, claro que soy orgullo. Como no serlo, si soy un Lacrontte.

Paso la mano por mi cabello con un poco de frustración. Esta mujer hace todo complicado y me ha sacado de quicio más de una vez esta noche.
Apenas la conozco y ya quiero ahorcarla. Nunca nadie me había enojado tantas veces en tan poco tiempo como ella.

- Señor, permítame decirle que no estoy interesada en conocerlo. - Manifiesta con actitud retadora.

- Señorita, permítame decirle que aún queriendo o no, usted va escuchar mucho sobre mi.

La dejo sin palabras una vez más. No imagina como disfruto ejercer mi superioridad con ella. Callar esa boca atrevida que me ha vuelto loco toda la noche.
¡Tome eso, señorita Malhore!

- Le aconsejo se acostumbre a mi presencia, pues me esmerare por volver a verla. - Doy el ultimátum.

Doy media vuelta y camino lejos de ella sin esperar una respuesta de su parte.
Subo al avión sin despedirme de nadie y tomo asiento con una sonrisa en el rostro ante la osadía con la que la señorita Malhore se atrevió a tratarme.

Me divierte su petulancia pues disfruto bajarle su arrogancia con comentarios sarcásticos. El único arrogante permitido soy yo y no pienso perder mi lugar.

Francis se acomoda en el asiento próximo con un gesto serio que de inmediato me propongo a borrar.

- ¿No te divertiste esta noche? - Le pregunto jocoso.

- Mucho, señor. - Apoya con una sonrisa.

- ¿Viste a la famosa Emily Malhore? - Inquiero dispuesto a destilar mi desdén. - No me sorprendió para nada. Ya sabía yo que Denavritz tenía un pésimo gusto.

- Considero que es bastante agraciada.

- ¿Agraciada? - Pregunto extrañado ante su definición de una mujer bella. - Francis es extremadamente simple y sin gracia.

- Eso no lo puedo asegurar. Lo vi muy entretenido con ella.

- Claro, solo para molestar al intento de rey.

- Yo vi como te miraba.

- Ah eso. - Digo encogiéndome de hombros. - Es como el resto de mujeres. Se deslumbran fácilmente pero nada más.

Esa mujer no es nadie sobresaliente, solo una más del montón, salvo que tiene la valentía de destilar el veneno que guarda en esa lengua atrevida.

Me propongo enfrentarla hasta que se comporte con respeto frente a mi. Hasta que piense dos veces antes de hablarme, hasta que me rinda culto y se arrodille ante mi con la cabeza gacha para así dejar claro quien tiene el poder y quien depende de la benevolencia del otro.
Su insignificancia será mi entretenimiento y su irrespeto será su perdición.

Notas de autor

¡Hola!, Hello!, Hei!

¿Emocionados por lo que se viene?
Desde ahora conoceremos el otro lado de la moneda. Enteremos muchas de las actitudes de Magnus para con Emily y descubriremos el momento exacto en el que se enamoro de Emily.

¿Qué les pareció el capítulo?
¿Cuáles son los momentos que más desean ver desde el punto de vista de Magnus?
Me gustaría leerlos.

Sin otra cosa que decir, los quiero y no vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 20.

La mañana siguiente de aceptar los acuerdos, Francis me hizo ver que si pretendía cortejar a la joven Malhore debía mostrar interés aún cuando no estábamos juntos por lo que me aconsejó enviarle una carta.

Por un momento dudé en hacer esa estupidez pues me parecía algo demasiado devoto, pero al final decidí aceptar debido a las ocasiones en las que he visto a Francis enviar ese tipo de cosas, y si lo sigue haciendo es porque le ha funcionado. Así que tomé papel y tinta y escribí una pequeña nota que hiciera enojar a Denavritz pues estoy completamente seguro que será él quien la leerá primero.

Aparte de eso mi consejero me recomendó dejar de llamarla "señorita Malhore" y comenzar a tratarla de manera más informal, apropiándome de su nombre, cosa a la que me negué pues "Emily" me parece soso y sin gracia, así que lo cambiaré a uno que en verdad me guste.

Hace dos días viajé a Mishnock para anunciar al pueblo los acuerdos de paz, cosa a la cual no le preste ni la más mínima atención pues sé bien que esto no durará demasiado, y mientras estábamos en el balcón del palacio de los Denavritz hubo una serie de disparos de cañones que finalizaron el discurso, los cuales tomaron por sorpresa a la señorita Malhore.

No sabía que era una mujer tan temerosa, pero cuando estos sonaron, prácticamente brinco sobre mi y me abrazo a causa del temor.

No puedo explicar como me sentí en ese momento, es decir, nadie me había tocado el torso desde el ataque de Aldous y a pesar que lo hizo sobre la ropa, no puedo negar que fue algo extraño. ¿Habrá sentido mis cicatrices?

Su mano cálida se poso sobre mi. Es pequeña y delicada. Sentí su aroma cuando acerco su cuerpo al mío y la calidez de su piel a mi alrededor.

Cuando se dio cuenta de su acto quiso alejarse, cosa que no le permití. La tome por la espalda, obligándola a aferrarse a mi cuerpo y en ese momento noté que nunca había sentido a alguien tan menuda y frágil contra mi.

Lo hice para fastidiar a Denavritz y crear revuelo en Mishnock pues todos los habitantes de la capital estaban frente a nosotros. Y lo logré, claro que logré mi objetivo.

Los flashes de las cámaras se dispararon en nuestra dirección casi de inmediato y la cara de indignación de los nuevos esposos fue indescriptible. Fue un buen inicio para mi plan, pues sentí el estremecimiento del cuerpo de Emilia contra el mío, lo que me hizo ver que no le soy indiferente.

Ella caerá en mi manos más rápido de lo que creí y sus reacciones inquietas son la prueba de ello, pero lamentablemente ese no fue lo único que sentí en ese momento.

Las diminutas manos de Emily, su espalda arqueada, su cabello suave y su rostro pegado a mi pecho, me dieron la sensación de que necesitaba ser protegida y antes de que pudiera evitar perderme en pensamientos tontos, ya estaba pensando en como podría hacerlo.

Aleje los pensamientos rápidamente, pues sé que ella no me atrae, simplemente es lo que su fragilidad trasmite y estoy muy seguro que cualquier persona podría pensar lo mismo si la tuviera cerca.

Al ingresar devuelta al palacio, Emily me interceptó para preguntar si hacía los acuerdos de paz con el corazón. ¿Quién hace ese tipo de preguntas tan lastimeras? ¿Quién involucra el corazón en un interrogante sobre la guerra? Claro, solo la señorita Malhore.

Le dije absolutamente la verdad. No soy un hombre mentiroso y no tenia la intención de comenzar a serlo ahora.
Mi único objetivo es estar lo más cerca posible de mi enemigo para conocer de primera mano sus movimientos y manipular a las personas de su circulo a mi antojo.

Admito que me gusta molestar a la señorita Malhore pues enojada no se luce tan mal, además su aroma me resulta agradable, pero todo llega hasta ahí. Es muy sencillo hacerla perder la paciencia y el lidiar con su altanería ha comenzado a ser absolutamente divertido.

Lo único que no disfruto de toda esto es el hecho de soportar a Lerentia.
El día que la vi lo primero que hice fue quitarle el anillo que me había robado y casi exploto en cólera al ver todo el daño que le había hecho. Aún así me contuve y no porque no tuviera motivos, sino porque no quería asustar a Emily.

Si quiero que mi plan funcione, no debo hacer que me tema pues eso solo hará que quiera alejarse de mi y es lo último que necesito.

Envié el anillo a reparación y fue traído esta mañana por el joyero del palacio totalmente intacto y con eso creí que el capítulo estaba cerrado, pero no. Ayer vino Lerentia a reclamarme por las fotos del notidiario de Mishnock.

El día siguiente de los acuerdos mande traer un periódico desde la otra nación para admirar de mi primera mano una de mis pequeñas victorias, pero cuando vi el título quede pasmado.

"Los Reyes adoran a Emily Malhore". Ese era el titular y considero que los periodistas de Mishnock son algo pretenciosos al colocar un encabezado de esa magnitud. Puedo asegurar que Denavritz lo hace, pero yo jamás me rendiría a los pies de nadie de esa manera.

Aquella noticia no solo causo indignación en mí, pues aparentemente le dio el derecho a Lerentia de venir y hacer escenas.
Le pedí que se fuera después de negarme a darle explicaciones y es que no comprendo porque ella continúa insistiendo o albergando sentimientos cuando ya le he dejado claro que entre nosotros no pasara nada.

••••

Me han enviado esta mañana la invitación para asistir a la hacienda del duque Murray en Hirolcred y así definir las propiedades posicionadas en la frontera entre Mishnock y Lacrontte, por lo que he viajado muy temprano cargado con los argumentos necesarios para ganar la contienda aún cuando no es de mi interés.

Decidí tomar el tren que hay en Dinhestown y arribar hasta aquí por los rieles cercanos a la mansión de Somerset y de allí caminar el trayecto que me separa de la vivienda.

Me encuentro en la segunda planta de la hacienda vestido con abrigo y guantes para protegerme del inclemente frío. La brisa es gélida y mueve mi cabello a su antojo.

La inmensidad del paisaje es cautivador pero demasiado colorido para mi gusto. Mi repudio por la flores sigue vigente y se evidencia en mi desdén por las plantas que se encuentran a mi alrededor.

Benklie me recibió con efusividad y tuve que hacer apremio de toda mi educación para no apartarla con desdén. Sabe bien que odio cualquier muestra de afecto y aún así se atreve a dármela.

Desde mi posición veo llegar a los reyes Denavritz y a una despeinada Emily que se esfuerza por acomodar su cabello, el cual lucha contra la inclemente brisa de Hirolcred.
Su vestido se levanta y se enreda entre sus piernas a medida que avanza y sus torpes movimientos me hacen saber que hoy será un gran día.

Su figura se pierde cuando entra a la casa y me quedo por un momento mirando al este con los pensamientos perdidos en otro lado.

Pienso que esto es una locura y que debería desistir. No soy un hombre que se ande con juegos y esto es justo eso. Un simple juego que es posible no me de resultados.
Estoy actuando por desesperación, pues estoy harto de fallar tantas veces en mi intento de conseguir la venganza por medio de la violencia.

A pesar de tener un cristal a mi espalda puedo sentir la presión de unos ojos mirándome desde el interior y mi estúpido subconsciente me hace pensar que se trata de Emily.

No me vuelvo, pues no pienso darle la importancia que supondría el girarme para comprobar que se trata de ella. Si quiere hablar conmigo que venga por ello, pues no pienso estar como un can enamorado tras sus pasos.

Después de unos minutos siento unas pisadas acercarse y la irrupción a mi soledad me hace apretar con más fuerza el barandal del balcón, pero antes de poder quejarme del intruso, soy envuelto por esa ahora familiar fragancia que ha comenzado a gustarme.

- Hola, Emilia. - Saludo en un tono tranquilo, sin molestarme en mirarla.

- ¿Cómo sabias que era yo? - Pregunta, llegando a mi lado.

- Al parecer percibo tu presencia.

- Hablo en serio. - Ordena y vaya que me molesta el que se crea con la potestad de hablarme de esa forma.

- Bueno en realidad es difícil pasar por alto la presión de tus ojos observándome por la espalda.

- ¿La pasaste bien ayer? - Pregunta de repente, sorprendiéndome con el abrupto cambio de tema.

- ¿Disculpa? - Alego confundido para rápidamente ser golpeado por la realidad al comprender que se trata todo esto. - ¿Qué te dijo Lerentia?

No puede ser otra cosa que algún invento barato de la menor de los Wifantere. Solo ella pudo mentir en algún sentido respecto a la visita que me hizo ayer.

- En realidad no comentó nada, pero dio a entender muchas cosas. - Dice ya no muy segura de su acusación.

¿Esta celosa? ¿Será eso posible? ¡Por Dios, no puedo creerlo! Esta mujer caerá en mi juego mucho más rápido de lo que creí.

- ¿Qué cosas? - Cuestiono a la defensiva.

- Nada importante.

- Son importantes cuando te has tomando el tiempo de preguntarlas.

Me molesta que venga y me reclame algo para luego tomar esa actitud pasiva donde no es capaz de recriminarme nada.
Vamos, Malhore, saca tus mejores armas. Es esa actitud la que me divierte de ti.

- Prefiero no hablar de ello. - Replica, bajando la cabeza para evitar mi mirada.

- Estoy dispuesto a darte respuestas, pero si no las quieres, entiendo. Así que espero que el día en que yo te reclame algo me respondas.

- No te estoy reclamando nada. - Dice aún sin mirarme. ¿Qué le sucede hoy?

- Ambos sabemos que si lo estás haciendo.

- Podemos hablar de otra cosa, por favor. - Pide incomoda, levantando al fin la cabeza.

Puedo ver la vergüenza en sus ojos y me alegra que se haya dado cuenta de lo patética que se ve haciendo escenas. No pienso tolerar eso de nadie y ella no es la excepción.

- Esta bien. - Acepto para dejar el tema atrás. -¿Qué tal los periódicos?

- Lindos. - Dice con un sonrisa tímida.

Creo que es la primera vez que la veo sonreír, sin contar aquella ocasión del jardín y vaya que debería hacerlo más a menudo. Se ve muy bien cuando ríe.

- ¿Y qué esperabas? Aparezco en ellos, no era difícil saber que serían majestuosos.

- Eres tan arrogante.

Claro que lo soy. Soy Magnus Lacrontte, nací con licencia para ser arrogante.

- A decir verdad soy encantador, solo que tienes un pésimo concepto de la realidad. - Replico con superioridad.

- Magnus. - El tono molesto de Lerentia llega a mi espalda, arruinando el momento.

- Su majestad. - Saludo con fingida caballerosidad.

- ¿Podemos hablar?

- Es lo que estamos haciendo, ¿no?

- A solas. - Repone, mirando a Emily con reproche.

- ¿Le importaría si me marcho, señorita Malhore? - Pregunto atrapando la mirada de sus ojos café. ¿Por qué le estoy pidiendo permiso?

- Descuida, estaré bien.

Asiento extrañado por aquel comportamiento y opto por alejarme lo más rápido que pueda de esa jovencita, razón por la cual no comento nada cuando Lerentia me toma de la mano. Mi único objetivo es poner distancia entre nosotros.

A medida que caminamos siento la necesidad de girarme a verla ¿estará mirándonos?, ¿esto le causará celos? Espero que si, porque eso me demostraría que ya la tengo en mis manos.

Me vuelvo hacía ella y efectivamente noto que esta observándonos, cosa que inexplicablemente me lleva a soltar la mano de Lerentia con urgencia. No puedo arruinar mis planes con una Emily convencida de que tengo algo con la reina Denavritz.

- ¿Qué sucede? - Le pregunto a la ex princesa Wifantere una vez estamos lejos.

- Quisiera que te mantuvieras alejada de Emily.

- Dame una razón por la cual deba hacerte caso.

- Ella no es una santa. Es toda una interesada y cuando menos lo creas ya te tendrá atrapada en sus redes de arribista.

- ¿Atraparme a mi? - Cuestiono indignado. - ¿Ella, una plebeya? Es evidente que no me conoces en lo absoluto.

- Es manipuladora, Magnus. Tiene a Stefan comiendo de su mano. - Alega molesta. - Es como si lo hubiese hechizado.

- Esta obsesionado con ella. Algo muy distinto.

- Claro y ¿a que crees que se deba?

- Ilumíname, por favor.

- Se acuestan, Magnus. Que su cara de niña dulce no te engañe. - Advierte con veneno. - Es obvio que finge ser la víctima, pero a solas se lanza a los brazos de Stefan.

- No es algo que me interese. Ella puede hacer lo que le plazca con su cuerpo.

- Eso lo sé. Pero no entiendo porque le brindas tanta atención a alguien de su nivel.

- Eso no es de tu incumbencia. Lo único que debería preocuparte es que tu esposo se este acostando con otra mujer en tus narices.

- Él no es el hombre que me interesa, así que eso es algo que no me quita el sueño.

- ¿Segura? - Cuestiono con perspicacia. - ¿Me dirás que tú no cohabitas sexualmente con Denavritz?

Ella desvía la mirada ante mis palabras dándome la completa razón. ¿Quién diría que el intento de rey tendría a dos mujeres a su disposición?

- Te conozco, Lerentia. - Continuo. - Así que asegúrate de ser tú quien lo envuelvas o de otra forma él terminará invitando a Emilia a una de sus sesiones.

- ¿Por qué la llamas así? - Pregunta en su lugar.

- Me gusta como suena. Y si solo me trajiste aquí para injuriar a la señorita Malhore te pediré que no gastes mi tiempo en estas tonterías.

- ¿Piensas seguir tras ella después de lo que te he dicho? - Cuestiona ofendida ante mi actitud tranquila.

- Por supuesto. No es mi pareja y no me interesa que lo sea. - Explico con determinación. - Nadie le pertenece a nadie y ella mucho menos a mi. Así que como el ser libre que es, puede hacer lo que guste.

- Stefan te envía a decir que perderá las tierras de la disputa si te alejas de Emily.

Lo pienso por un segundo, mientras me regocijo en la insignificancia de Denavritz. En verdad debe ser alguien muy patético como para ceder tierras a cambio de una persona.
Nadie vale tanto como para hacer eso y dudo que la señorita Malhore sea la excepción.

El duque nos invita a pasar al terreno de la contienda, interrumpiendo mi conversación con Lerentia. Pero ella solo aprovecha esto para alargar nuestro acercamiento.

Se enlaza a mi brazo, invitándome a caminar junto a ella. Por un momento dudo en seguir sus pasos, pero luego solo cedo y avanzo a su lado.

- Tentador, pero yo busco más que eso. - Respondo a la insulsa propuesta de su esposo.

- Todos ganamos. - Insiste ella. - Emily y Stefan siguen juntos y yo quedo libre para ti.

- Libre para seguirte acostando con él. Sé que te gusta, Lerentia, de otra manera no te meterías bajo sus sábanas. - Espeto ante lo obvio. - Así que hazte un favor e intenta rescatar tu matrimonio, pues él será el único hombre que tendrás para el resto de tu vida, pues yo no estoy interesado de ninguna manera en una relación polígama.

- ¿Eres muy celoso con lo que te gusta? - Pregunta, pasando sus dedos por la manga de mi abrigo.

- En lo más mínimo, pero tampoco llegaría a esos extremos. - Me suelto de su agarre una vez llegamos a lo alto de la pradera, donde el tren queda a la vista de todos.

- No me gusta verte cerca a ella así que lo mejor será que aceptes el trato.

Veo a unos centímetros de distancia a Emily conversar con Stefan. Su mirada esta llena de curiosidad mientras señala los carriles del tren.

- Ustedes no son nadie para decirme que hacer. Espero me disculpes pero debo ir tras mi objetivo.

- No vas a ningún lado, Magnus. - Ordena, agarrando mi brazo cuando intento alejarme.

- No vuelvas a tocarme. - Amenazo molesto. - Y te exigiré que no le inventes nada a Emily porque entre tú y yo nunca ocurrió, ni ocurrirá nada.

Me zafo con fuerza, dejándola pasmada ante la severidad de mis palabras mientras camina hacía la figura de la señorita Malhore.
De inmediato me doy cuenta que hablan del tren y noto la impaciencia de Denavritz por acabar con la conversación, para ir a rogarle a Somerset que le deje las tierras.

- Y los pequeños cubículos, ¿qué nombre reciben? - Pregunta ella totalmente intrigada.

- Vagones. - Me adelanto a responder, ganándome su atención. No puedo permitir que mi objetivo se salga de la línea de juego.

- ¿Por qué nos interrumpes? - Cuestiona un muy molesto rey Mishniano.

- Puedo notar que quieres regresar con el duque, yo solo te doy el pase libre. - Lo encaro con altivez.

- Cuando necesite tu ayuda te lo haré saber.

- Cuando ese momento suceda te aseguro no moveré un dedo para ayudarte. - Replico molesto frente a su aireada actitud.

- Esta bien Stefan, era todo lo que quería saber. - Alega Emilia, intentando mediar la situación.

Noto que no le gustan las disputas o la violencia, por lo que debo fingir no serlo al menos frente a ella mientras cae en mis redes.

- Lo más prudente es que continuemos la conversación. - Le dice Somerset, alejándolo de la escena.

- En los vagones se transportan de 6 a 8 personas. - Explico a Emily una vez que volvemos a estar solos.

- Gracias. - Alega con algo de incredulidad. ¿Acaso no confía en mi información?

- ¿Nunca has viajado en tren? - Inquiero confundido ante su curiosidad por el aparato.

- No, nunca. - Confiesa negando con la cabeza.

- ¿A donde irías?

- No lo sé, a un lugar con flores. - Frota las manos en sus brazos para darse inútilmente calor ¿acaso no sabía que vendría a un lugar con clima templado?

La detallo con cuidado. Sus labios están morados, igual que sus uñas. Su piel esta eriza y ya ha empezado a temblar.

- Tu nariz se ha tornado rojiza, Emilia.

Lleva sus manos al rostro, tanteando esa zona de su cara con algo de vergüenza. Ese gesto la hace ver tan... extraña. Es algo que no había visto en alguien jamás. ¿Por qué se comporta de esa manera?

Me quito el abrigo antes de poder controlar mis actos y lo pongo en sus hombros, sorprendiéndola con mi acción. Debo confesar que no es solo ella la asombrada. ¿Por qué me comporto así?
Supongo que solo hago lo que me gustaría que hicieran conmigo.

- Debiste traer algo que te protegiera. - Reprendo ante su descuidado comportamiento.

- No sabía que haría frío.

- ¿Acaso no te fijaste en los abrigos de Stefan y Lerentia? - Pregunta más hosco de lo que pretendía.

Ella sonríe apenada al darse cuenta que tengo la razón. Sus ojos se iluminan mientras su labio inferior tiembla ligeramente a causa del frío.
Jesús es tan... maldita sea, jamás lo diré en voz alta.

- En ocasiones me resultas tan inocente que me incitas a pervertirte. - Las palabras salen de mi boca llenas de verdad absoluta.

Me pregunto como lucirá convertida en una mujer lujuriosa.
¿Por qué estoy pesando en eso?

- ¡Magnus! - Exclama ofendida y con el rostro escarlata.

La miro y no puedo creer que esta sea la misma persona que se acuesta con un hombre casado. Se incomoda solo por aquella expresión y puedo ver la vergüenza nata en su rostro al escucharme ¿cómo puede ser la tímida que ahora veo y la manipuladora que dice Lerentia?

- Rey Magnus para ti. - Alego totalmente entretenido por su vergüenza.

- Nunca vuelvas a decirme algo así. - Ordena, envolviéndose con mi abrigo.

A pesar que le queda extremadamente grande, debo confesar que se le ve muy bien.

- No puedes exigirme nada, soy un rey. - Replico con superioridad.

- Eres insoportable.

¿Cómo se atreve a decirme eso? Es la primera vez que me quito el abrigo para proteger a alguien del frío y es así como me lo pagan. ¿Quién se cree esta mujer?. No cabe dudas que la insoportable es ella.

- Estoy aquí, aguantando el inclemente frío para brindarte calidez, debido que a la señorita se le olvidó traer abrigo aún cuando tenia conocimiento que vendría a uno de los lugares más fríos. ¿No crees que al menos merezco algo de crédito? - Replico furioso.

- Gracias, entonces. - Es lo único que responde. ¿Enserio? ¿Solo eso dirá?

- Por ahora me conformo con eso. - Replico insatisfecho por su débil agradecimiento.

- ¿Te conformas? - Cuestiona confundida, mirándome desde abajo con esos ojos café indomables. - ¿Y si no es un agradecimiento que esperas recibir?

- En otra ocasión espero al menos un beso.

¿Eso quiero? ¿En verdad eso quiero? No lo sé, es decir, quizás.
Ella a veces suele confundirme, pero no me muero por besarla. Claro que no, eso jamás.

En el fondo sé que lo hago solo como parte de mi plan, pero también me causa curiosidad el saber porque trae tan desvariado a Denavritz y supongo que si la beso podré entender la situación al menos un poco.
Aunque ese pensamiento me coloca un poco incómodo.

Emilia abre y cierra la boca, completamente absorta por mis palabras y vaya que adoro dejarla sin nada que decir.

Desvía su mirada al frente y es obvio que lo hace para evadirme. Me gratifica ver el efecto que tengo sobre ella, al no ser capaz de darme la cara y preferir observar cualquier cosa, excepto a mi.

- Justo a eso me refiero. Demasiado inocente. - La molesto un poco más, mientras arreglo mi cabello.

- Te pido dejes de distraerme. - Dice sin mirarme.

- Eres tú quien me distrae. - Acuso molesto por su pedido.

- Ni siquiera he hecho nada.

- Es eso lo que me molesta, no haces nada para llamar mi atención y aquí me tienes.

Levanta su cabeza hacía mi con ojos pequeños y pupilas dilatas. Puedo ver como la inquietan mis palabras, muestra de que le gustó lo que he dicho.

- Lo mejor es que vayas a negociar las tierras, creo que Stefan las está ganando. - Dice con timidez.

El camino de Emily ya ha sido trazado y antes de lo pensado podré acabar con esta farsa. Ganarme su confianza será más sencillo de lo que creí y envolverla ha resultado muy adictivo.

- Voy a ser de ti una chica perversa, Emily Malhore. - Puntualizo prácticamente como una profecía.

- ¿Qué te hace pensar que ya no lo soy? - Alega con arrogancia mientras le sonrío.

Esta claro que me esta retando pero sus palabras son poco creíbles.

En ese momento me doy cuenta que Lerentia miente. Emily luce tan pura que es imposible que haga esas cosas.
Quizás en algún momento las realizo, pero ahora no lo creo.

- Sé que no lo eres, Stefan es demasiado tonto como para estar con una mujer así. - Concluyó con un gesto altivo y galante.

- ¿Y tú si?

- Bueno, me propongo hacerte romper las reglas, Emilia. - Me acerco a ella con picardía, haciéndola tambalear con mi presencia. - Y con respecto a lo que dijo Lerentia, debo aclarar que nada íntimo ha sucedido entre nosotros.

No le doy tiempo de responder y me encamino lejos de ella dejando una promesa y una aclaración pululando en el aire.

Sonrío satisfecho al saber que le gusto, es obvio. De otra manera no se comportará tan tímida e inquieta ante mi, disfruto tentarla y se nota que a ella también le encanta la atención que le brindo.

••••

Regresamos a la hacienda, luego de un tiempo que pareció eterno. El duque Somerset me preguntó en un par de ocasiones cuales eran mis motivos para poseer las tierras pero evadí su llamado todas las veces.

Al ingresar a la vivienda camino cerca a Emily, pues es ella mi única distracción. Me he estado congelando todo el tiempo que hemos estado fuera, tanto así que no puedo mover los dedos con facilidad debido al inclemente frío que ha azotado mi cuerpo sin protección.

- Esperemos la cena no sea pavo porqué lo detesto y a Murray le encanta ese platillo. - Le susurro a la señorita Malhore inclinándome hacia ella.

Pensé que mis palabras saldrían un poco más altas pero el frío que me gobierna no me lo ha permitido. Espero que ella valore mi esfuerzo pues de otra manera esto habrá sido una perdida de tiempo.

- Pasemos al comedor. - Invita Somerset con una sonrisa fastidiosa.

Camino con dificultad y tomo lugar frente a Emily. Froto mis brazos debajo de la mesa, pendiente que nadie me vea. No pretendo pasar por débil frente a nadie.

- Platillo principal, pavo asado con limones y hierbas. - Vocifera Murray con alegría como si fuese algo que hay que celebrar.

De inmediato miro hacia Emily con una ligera sonrisa que oculta mi desanimo y desagrado por la comida.
Ponen el plato frente a mi y su terrible olor me invade, haciéndome asquear por completo. ¿Cómo podré comer esto?

Tomo el cuchillo y corto un trozo con gran lentitud, intentando retrasar el momento en que deba llevármelo a la boca. Lo pongo en mis labios y con gran rechazo me obligo a tragarlo.

¡Por Dios, esto sabe tan mal! Prefiero no comer días enteros antes que volver a probar esta asquerosidad. ¿Quién fue el imbécil que vio un pavo y creyó que sería un gran platillo?
Hay tantos animales, tantas plantas y a Somerset se le ocurre hacer el dichoso pavo.

Estoy a punto de promulgar una ley para prohibir el consumo de pavo en Lacrontte. Sería básicamente un favor para la humanidad no tener que probar nunca más esa asquerosa ave.

- Magnus no me has dado tus razones, para querer esa parte de Hirolcreld. - Insiste nuevamente el duque.

Esta vez le responderé, pues utilizaré cualquier excusa para no tener que volver a probar aquella aberración.

- Me gustan los jardines. - Alego con desinterés.

- ¿Los jardines? Pero si a ti no te gustan las flores. - Levanta la voz Lerentia, totalmente sorprendida ¿Quién le dijo que podía hablar?

- Pero a mí madre si.

A mamá no le gustaban las flores, es decir, le eran indiferentes. Le parecían muy hermosas las rosas pero podría vivir sin jardines. Sin embargo en este momento diré cualquier cosa para no comer un bocado más.

- ¿Los quieres por tu madre? - Pregunta su esposa con una mirada dulce y molesta.

- Si, en parte.

- Pues entonces voto por que sean tuyas.

- Las decisiones no se toman así, cariño, debemos analizar la situación. - Reprende Murray. - Por ahora mejor comamos.

Siento la mirada de Emily sobre mi al escuchar aquello, mientras yo ruego en silencio que me salve de alguna manera.
Jamás había pedido la ayuda de nadie, pero definitivamente en este momento no sé que hacer.

Ella toma su copa de agua y la acerca a mi plato con cautela para luego verter el contenido sobre el pavo de forma inocente.

La comida se estropea por completo aunque lo estaba desde el principio, haciéndome sentir aliviado al ser eximido de tal castigo.
Podría hacerle un altar ahora mismo a la señorita Malhore si eso no fuera algo exagerado.

Intento no sonreír ante su acción. Nunca nadie había hecho algo así por mi y aunque es un acto estúpido yo lo valoró demasiado.

- Lo lamento. - Alega apenada ante la mirada de todos. Sin duda Emily se ha ganado mi respeto.

- ¿Quieres un poco más de pavo? - Ofrece Somerset con amabilidad. ¿Por qué se esmera en castigarme?

- No. - Alego rápidamente. - A decir verdad ha sido suficiente comida.

- ¿Eres un hombre de poco apetito? - Pregunta su esposa.

- Al parecer. - Espeto prácticamente asustado.

A cambio me ofrecen tarta de durazno. Algo que la humanidad debería agradecer, es decir, le haría un monumento a aquella persona que vio los duraznos y pensó en hornear una tarta con ellos.

••••

Después de mi cuarta tarta de durazno, la cena llega a su fin y antes de que la señorita Malhore pueda escaparse de mi, me acerco a ella con rapidez.

- Ves que si somos compañeros de crimen. - Es la única manera en la que puedo permitirme darle las gracias.

- Supongo que tenias razón. - Dice sonriente y vaya que me gusta verla haciendo eso.

- Eso es mucho viniendo de tu parte.

La observo desde arriba, cubierta con mi abrigo y con la calidez reflejada en su rostro. Sus labios ya están rojizos y sus ojos son chispeantes, dulces, pero no de manera hostigante.

- Nos vemos en otra ocasión, Emilia.

Me inclino hacia ella y con suavidad me acerca a su boca, dejando un beso en el borde de sus labios. Rozo luego mi nariz contra su mejilla, absorbiendo su presencia y la suavidad de esta zona.
Quisiera haber sentido su fragancia, pero solo sentí la que emana mi abrigo.

Sonrío al ver su piel erizarse a causa de mi toque y me alejo rápidamente antes de que pueda ver que también a mi me ha gustado nuestra proximidad.

Me doy la vuelta con toda la inquietud hormigueando en mi cuerpo. Supongo que es a causa del frío que ha vuelto a tenerme como prisionero.

Camino lejos de ella y despidiéndome rápidamente de Somerset me marcho de la hacienda, tomando el tren que me llevará hasta Dinhestown.

El viaje solo sirve regresarme la calidez que había perdido en Hirolcred pues lo único que hago es pensar en como lucia Emily con mi abrigo.

Nunca había visto a alguien usando una de mis prendas, así que supongo que a eso se debe mi creciente recuerdo por esa escena. A eso y solo a eso.

Después de largas horas de trayecto, llego a Dinhestown donde me espera un automóvil para llevarme hasta Mirelfollw y es entonces donde me castigo por no haber viajado en avión.

Al llegar al palacio ya tengo ideada una manera para hacerme presente en la vida de Emily aún sin estar junto a ella y en verdad detesto albergar este tipo de estrategias solo para hacerla feliz.

Voy hasta la oficina de Francis, quien me sonríe con complicidad, levantándose de su escritorio al verme.

- ¿Qué tal ha ido la visita? - Pregunta curioso. Odio a las personas ávidas de información.

- Bien, supongo. - Digo encogiéndome de hombros. - Si te confieso algo no me llamarás loco.

- Después que no sea una locura no veo porque deba hacerlo.

- Que gracioso, Puntresh.

- ¿Dónde esta tu abrigo? - Pregunta en su lugar.

- Esa es una larga historia.

- Hazme un resumen.

- ¿Por qué tan curioso? - Cuestiono molesto.

- No lo sé. Has llegado animado y con ojos brillantes.

- No tengo los ojos brillantes. - Alego a la defensiva. - Es por causa del frío, no imaginas por todo lo que he pasado hoy.

- Fingiré que te creo. - Replica, sonriendo con parsimonia. - Dime cual es la idea, que supongo incluye a la plebeya de los perfumes.

- Se llama Emily Malhore, Francis. - Corrijo. Soy el único con derecho de llamarla así.

- Discúlpeme. No quise ofenderle a su querida Emily.

- Deja las bromas si no quieres ir a la horca.

Parece que hoy Francis esta de buen humor, ¿acaso se vio con su amada anónima?

- Sigo esperando. - Presiona.

- ¿Crees que sería loco enviarle boletos de tren a Emily?

- ¿De los trenes del reino?

- Si, quiero que la lleven a los jardines de Relfcold.

- ¿A los jardines? Pero tú odias ese lugar.

- A ella le gustan, supongo que eso es lo importante. - Explico incómodo. - Solo busca boletos y envíalos a Mishnock. Asegúrate que le lleguen.

- O sea que ya no quieres mi opinión respecto a la idea.

- La verdad no. Yo soy un gran estratega y sé que eso le gustará. Necesito que crea que estoy interesado.

- Permíteme felicitarte, pues finges muy bien. Yo también me lo estoy creyendo.

- Sé que te viste con tu amada, Francis. Esa es la única razón que explica tu buen humor, así que no tienes derecho a reprocharme nada.

- No te reprocho, solo me alegra verte feliz.

- No estoy feliz, solo estoy comprometido con mi plan.

- Como digas. - Alega con sarcasmo. - ¿Solo enviarás boletos?

- Claro. Tampoco es que me interese demasiado.

- Envíale una carta, eso le gustará.

- Más bien una nota. - Cedo, tomando papel y tinta para garabatear unas cortas palabras.

- Le diré a Jane Brown que se ponga a su total disposición. - Informa Francis. Ni siquiera sé quien es esa Jane y tampoco me interesa.

- Como quieras, pero siendo así. - Tomo otro papel y escribo una segunda nota. - Pídele que se lo entregue a Emily y que le informe que debe abrirlo cuando este a solas.

- Anotado. ¿Algo más?

- Nada más. No pienso darle demasiada importancia a esa mujer.

- Claro, se nota.

Ignoro su comentario irónico y salgo de la oficina. Es obvio que solo lo hago como parte de mi estrategia y me molesta que Francis intente cambiar la situación.

Me detengo frente a uno de los guardias que custodian la puerta de mi habitación y con la curiosidad presente en mi interior, hago la pregunta que esta rondándome la cabeza.

- ¿Quién visito el palacio en mi ausencia?

- Disculpe, majestad.

- Ya me escuchaste. ¿Quién estuvo en el palacio con Francis?

- Nadie. Él señor Puntresh fue quien salió del palacio.

Francis es como un pez que se me escabulle de las manos. La intriga cada vez es más grande y me muero por saber quien es la mujer que lo hace feliz.

Entro a la habitación y tomo una ducha caliente, intentando poner a mi cuerpo en temperatura ambiente y mientras estoy allí inevitablemente pienso en Vanir.

Me tranquiliza saber que Emily esta al tanto de que solo la cortejo para fastidiar a Denavritz, pues no quiero que se haga falsas expectativas sobre lo que podemos llegar a ser. Pretendo ganarme su confianza para sacarle información pero necesito que tenga claro que no busco tener una relación con ella.

Después de la salida de Vanir de mi vida, no me permitiré creer en el amor hoy ni nunca. Es un sentimiento con el que no deseo lidiar y que lo único que hace es traer problemas al que lo siente.

Después de vestirme un guardia me informa de la presencia de una visita y al llegar a la sala encuentro a la Marquesa Etheldret con un gesto de preocupación en el rostro.

- ¿En que puedo ayudarla? - Pregunto con poco tacto.

- Buenas noches, Majestad. - Saluda ante mi mala educación.

- No pienso repetir la pregunta que le he formulado.

- No estaría aquí si no fuera importante. - Dice ansiosa. - Mi hija lleva algunos días sin venir a casa y ya he comenzado a preocuparme.

- Quizás este con alguien. - Alego sin el más mínimo interés.

- Claro que no y mucho menos por tanto tiempo.

En realidad esta angustiada, sus ojos están apagados y los gestos repetitivos son la clara muestra de su malestar.

- ¿Qué quiere de mi, Marquesa?

- Sé que ustedes terminaron muy mal su relación, pero no por ello puede ser indiferente. En estos momentos Vanir podría estar pasándola mal.

- Lamento su situación pero no veo como estoy relacionado en esto.

- Necesito su ayuda. Que nos apoye en la búsqueda. - Pide desesperada. - Necesito conocer su paradero.

- ¿Quiere que salga con usted a buscarla? - Cuestiono confundido.

- Si es posible, se lo agradecería mucho.

- No, en verdad no creo que sea posible. Podría enviar algunos guardias que la ayuden en su búsqueda.

- Ella no hace esto. Jamás sería tan desconsiderada. - Explica. - Algo tuvo que pasarle.

- Señora Gadea, ella volverá. Quizás sea solo una manera de buscar atención.

No pienso ceder a sus suplicas. Esto puede ser claramente una trampa para que me reúna con su hija.
Sé que ella no se da por vencida y estoy muy seguro que haría cualquier cosa por verme nuevamente del brazo de su Vanir, por lo que no sería descabellado que invente algo así.

- Puedo ver que no me cree. - Repone como si leyera mi mente. - Pero ya no sé que más hacer. He estado resolviéndolo por mi cuenta, con la ayuda de mi esposo. Hemos visitado cada una de sus amistades y no esta con ninguna de ellas.

Sus ojos se han tornado cristalinos y siento que en cualquier momento va a empezar a llorar y eso es algo que en este momento no toleraría.

- Enviaré soldados de la armada para que rastreen la ciudad y sus alrededores. - Le explico. - Después que la intercepten, el trabajo es todo suyo. Es lo único que puedo hacer.

- Y lo agradezco, pero enserio le pido que respalde la búsqueda. No quiero que nada malo le ocurra a mi pequeña.

- Como usted lo desee, Marquesa. - Espeto indiferente.

Admito que su preocupación me mueve, pues a pesar que Vanir y yo ya no mantenemos una relación, no podría regocijarme en el sufrimiento de una madre desesperada.

- Pondré a Francis a su disposición. Él le ayudará en el inicio de la búsqueda.

Gadea asiente aliviada, comenzando a lagrimear con esperanza. ¿Es en serio que Vanir esta desaparecida? ¿Dónde pudo haber ido? ¿Estará con Ansel?

Si escapó con ese hombre, le haría un favor a todos. Pues no tendría que preocuparme por encontrarla en la calle en alguno de los eventos públicos del reino.

Pero si en verdad esta en problemas, espero con toda sinceridad que no la este pasando mal pues no puedo negar que me afecta un poco esta situación.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Adelante el capítulo para el día de hoy, así que por obvias razones mañana no habrá.

Espero que hayan alcanzado a leer los dos capítulos del presente y si no pudieron pues aviso que estarán presentes cuando lleguemos al presente.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

P.D. En Instagram estaré haciendo una pequeña dinámica. Los espero.

Capítulo 21.

Despido al líder de la búsqueda de Vanir después de darme un pésimo reporte. No hay ninguna noticia sobre su paradero, pero revisando el registro de los automóviles del reino, hicimos un primer indicio de que quizás haya salido de Mirellfolw, pues dado los pocos pobladores que cuentan con los recursos suficientes para adquirir un automóvil, hace la búsqueda más finita. Y uno de ellos es Gerald Heinrich.

Sospechamos que esta con él, pero lo que no sabemos es si esta por voluntad propia o por obsesión de Heinrich. Al parecer Denavritz no es el único demente.

Y tocando ese tema, ayer viajé a Roswell, la capital de Cristeners como parte de una visita diplomática.

Al encontrarme allí intenté estar cerca a Emily todo el tiempo que pude, pero se me hizo casi imposible debido al hostigamiento de los Wifantere.

Seguí a Emilia hasta la habitación prestada para ella por la familia real de Cristeners y así poder jugar un poco con sus emociones. Pero de nada me sirvió porque la insulsa plebeya se negó a darme un beso.

No es que me muriera por uno, pero eso me daría la certeza de que ya la tengo en mis manos. Sin embargo ella se resiste y se hace la indiferente aún cuando es claro que la hago sentir algo.

Después de sortear a la doncella escandalizada de Emily, tuve que apartarme por la interrupción de Lorian Wifantere, quien hoy le doy por ser un anfitrión amigable y se llevó a la señorita Malhore lejos de mi.

Cuando llego la hora de la reunión, me dirigí a la sala escogida después de soportar al rey Everett por más de media hora, pero justo antes de entrar fui detenido por una discusión entre Emily y Lerentia.

La señorita Malhore tenia el vestido rasgado, lo que me permitió ver el hueso de su cadera, un poco de su abdomen y piernas.
Es completamente blanca y sin gracia, pero lo único que llamo mi atención fue ese pequeño lunar que reposaba entre el escote de sus pechos, zona que el desastre de su vestido me permitió ver.
Eso es sensual, lo único sensual que he encontrado hasta ahora.

Emily estaba a punto de quebrarse al ver el orgullo de Lerentia por su hazaña y lo último que necesito es cortejar a una joven débil y sin carácter. No lo soportaría y mi paciencia tampoco esta apta para ello.

Intenté parecer feliz con lo que hizo la ex princesa Wifantere, dejando pasmada a Emilia con mi comentario. Esperé que eso le ayudará a entender que debe hacerle frente a la situación sin importar las burlas. Porque desaprobaciones y envidia habrá siempre, el objeto está en saber como las enfrentará.

Haciéndome sentir realmente orgulloso y reafirmando mi respeto hacia ella. Entró a la sala con el vestido totalmente rasgado, soportando la mirada y susurros de los que estaban en la sala.
Esta mujer es una locura, una locura que vale la pena admirar.

Le sonreí mientras tomaba lugar junto a Denavritz, pero ella lo único que hizo fue mirarme como si yo hubiese perdido la cabeza.
Lo único cierto allí era que jamás había visto a alguien tan estúpidamente valiente y eso me encantó.

Cuando quise felicitarla por su comportamiento me respondió como solo ella se atreve a hacerlo. De manera altiva y grosera.
Pero en ese momento poco me importo porque lo único a lo que estuve pendiente es como su vestido emanaba mi fragancia, cosa que me dio la certeza de que guarda mi abrigo en su armario.

A esta jovencita solo le falta un paso para caer en mi trampa.

••••

Voy realmente tarde hacia Hirolcred para una segunda reunión y supongo que se lo debo al viaje en tren. No sé porque he decidido volver en esta ruta pero supongo que en el fondo quiero experimentar con otros ojos, lo que vivió Emily hace un par de días.

Cuando llego a la hacienda de Somerset, aún no hay evidencia de la presencia de los Denavritz y mucho menos de Emilia. Me enoja demasiado que sean tan impuntuales.

- Magnus, cariño. - Saluda Benklie con una sonrisa hostigante.

- Señora Somerset. - Respondo con un leve asentimiento.

- Le he insistido a mi marido que te de las tierras a ti.

- Aprecio el gesto pero en verdad no deseo ese terreno.

- ¿Entonces a que vienes? - Cuestiona extrañada.

- Supongo que este lugar me gusta.

- ¿Te gusta el sitio o sus visitantes? - Inquiere, levantando una ceja.

- ¿Visitantes? No entiendo su insinuación.

- La señorita Emily. Veo que se lleva muy bien con ella.

Esta mujer es bastante entrometida y me molestan considerablemente sus palabras. No veo de donde saca esas conclusiones pues no le he dado motivos a nadie para que piensen de esa manera.

- Creo que esta usted confundiendo las cosas. La trato igual que al resto.

- Oh por supuesto. Solo digo que se desenvuelve bien cerca a ella.

- Cariño, deja en paz al rey Magnus. - Intercede Somerset antes de que yo pierda la cabeza y dirigiéndose hacia mi dice - Espero hayas venido con todas las armas para ganar la contienda porque sé que a usted no le gusta perder.

- Yo gano lo que quiero ganar y pierdo lo que quiero perder.

Me enoja que insinúen que no soy capaz de controlar las situaciones. Si me muriera por obtener esas tierras ni siquiera me molestaría en venir a pelear por ellas, solo las invadirá y colonizaría a mi antojo.
Parece que ellos aún no saben a lo que se atienen conmigo.

Aproximadamente 20 minutos después veo a Emily caminar hacia mi, le sonrío pero una expresión de derrota es lo que recibo a cambio.

¿Qué le habrá pasado? ¿Qué nueva estupidez habrá hecho Denavritz? O ¿acaso Lerentia le habrá inventado otra cosa sobre mi?

- Hola, Magnus. - Saluda Denavritz con esa educación tan fastidiosa que siempre trae consigo.

- Rey Magnus para ti. - Replico con desdén.

- ¿Acaso no puedes contestar un saludo sin ser altivo?

- Si sabes quien soy, sabes a que te enfrentas.

- El ser amable no le hace daño a nadie.

- Solo soy amable con quien quiero y tú no estás en la lista.

- ¿Tienes una lista para eso? - Contesta divertido.

Denavritz en verdad es demasiado estúpido como para existir y aún más para ser rey.

- Si y el único nombre que figura es Emily Malhore. - Contesto con superioridad. - ¿Eres Emily Malhore? No lo creo, porque tú no te pones nervioso cuando me acerco.

- ¿Estas insinuando que ella si?

- No me hagas desconfiar de tu inteligencia, Denavritz.

Me observa con molestia para luego dirigir una fugaz mirada a Emily, quien hoy parece estar en otro universo.

- Bien. Iniciemos las negociaciones. - Vocifera Somerset, atento a la confrontación.

- Como sabemos Mishnock es un reino medio que necesita expandirse y estas tierras serían una gran opción para hacerlo. - Empieza Denavrtiz, tomando la iniciativa.

- Lo hace entonces por el pueblo. - Inquiere Murray.

- Ciertamente. Un rey se debe a su pueblo y esto generaría más oportunidades para ellos. Facilitaría la economía si utilizamos el terreno para la agricultura y ahora que estamos en acuerdos de paz con Lacrontte, sería oportuno para comunicar ambas naciones por medio del tren.

Ambos siguen hablando por un par de minutos. Denavritz lanzando y Somerset refutando. Mientras tanto yo me encuentro haciendo algo más importante.
Detallando a la señorita Malhore.

Lleva un vestido negro con mangas cortas. Me gusta verla en ese color, siento que comparte mi esencia al usar ese tono, aún cuando sé que lo utiliza debido a la muerte de su amigo.

Recuerdo ayer cuando me preguntó que otro color me gustaba, aparte del ya evidente. Y desde que le confesé que era el rojo, no he podido dejar de pensar en ella usando carmín. Sin duda resultaría sus simples rasgos y espero algún día verla en él aún cuando dijo que no le gustaba.

Su cabeza sigue abajo, igual que su mirada. Sus pestañas negras cubren sus ojos, guiando toda la atención hacia sus entreabiertos labios rojizos.

Esta triste, es evidente y me pregunto a que se debe.
Emily no luce bien en ese estado de ánimo y me doy cuenta de inmediato que su único atractivo es verse feliz.

- Son excelentes argumentos. - Apoya Somerset. - ¿Algo con lo que quiera contraatacar Rey Magnus? - Pregunta, sacándome de mis extraños pensamientos.

- Nada por ahora. - Espeto, quitando los ojos por primera vez de Emily.

Murray duda ante mi respuesta y algo ofendido por mi desinterés decide que no esta dispuesto a ceder las tierras por el momento. Que maldita perdida de tiempo.

Se da así por terminada la reunión y solo falta eso para ver a Emily huir hacia el puente del lugar.
Prácticamente debo correr para alcanzarla, deteniéndome a su lado, justo en el punto más alto del puente arqueado.

- ¿Qué te ocurrió? - Inquiero ante su fatídica expresión.

- Nada que sea importante contar. - Su voz es estrangulada y me cuesta escucharla.

Ella mira hacía el río, mientras rebusca algo en los bolsillos de su abrigo. Por fin ha traído uno, aunque me gustaría que solo usará el mío.

Saca un collar con algo de molestia y sosteniéndolo en alto, lo lanza hacia el agua. Antes de que pueda bajar y caer, lo tomo en el aire con la intención de detallar el objeto que tanta le molesta.

Leo la palabra grabada en su interior con algo de incredulidad. Es algo totalmente absurdo y que seguramente tiene detrás la mente estúpida de Denavritz.

- Sempiterno. - Espeto en voz alta. Lo sempiterno no existe. - Es una palabra muy grande. ¿Qué piensas de ella?

- Que es una mentira. - Susurra entristecida.

Enserio que le ha dolido lo que sea que haya sucedido y supongo que ahora sabe que el significado de esa palabra es absolutamente imposible de cumplir y más si esta grabada en una promesa insulsa de amor.

- Tienes toda la razón. - Comento detallando sus gestos. - Nada en esta vida es para siempre. Todo se acaba, la amistad, la vida, el amor, el odio, la guerra, cada cosa que existe tiene fecha de caducidad.

- Tienes un punto a tu favor.

Aquella revelación me deja sorprendido. No puedo creer que me haya dado la razón. Emily Malhore ha dado su brazo a torcer para atribuirme la sabiduría a mi.
Eso es algo que no se ve muy a menudo.

- Prometo reemplazar esto por una palabra adecuada. - Le aviso, guardando el collar en mi abrigo.

Ella se mantiene en silencio, lo que hace que mi sonrisa se borre de inmediato y es ahí donde me pregunto ¿en que momento he empezado a sonreír?
Emily hace que me comporte realmente extraño.

- Estas herida, ¿no es así? - Digo ante su expresión de dolor.

- No quiero hablar de eso.

- Emily todo algún día acaba, recuérdalo y el dolor no es la excepción.

- Sabes, no tengo rencor con él, si no conmigo misma. Él me prometió el mundo y fui tan tonta para creerlo.

Me quedo en silencio por un par de segundos al escucharla. No pensé que abriría su corazón conmigo y me dijera todo eso.
Puedo ver cuanto daño le ha hecho Denavritz a su corazón, por eso es mejor no tener ninguno.

- Cuando alguien te ofrezca el mundo recuerda que se refiere a su mundo y jamás sabrás con certeza si ese lugar es bueno o malo.

Ella me mira sorprendida, como si no pudiera creer que algo así pudiese salir de mi boca. ¿Por quién me toma esta mujer?

- Eres bueno consolando. - Dice con una sonrisa triste.

Emily sin duda es una persona muy inocente a la que el amor ha golpeado demasiado fuerte y que aún así lucha por mantenerse en pie.
Es por ello que me niego a caer en la trampa que los sentimientos crean.

- En realidad soy pésimo, pero estoy haciendo mi mayor esfuerzo. - Revelo, mirándola.

- En una próxima ocasión, después de aconsejarla, abrázala y habrás hecho un excelente trabajo.

- ¿Estas diciendo que quieres que te dé un abrazo? - Cuestiono con una sonrisa.

- No he comentado nada al respecto, así que...

La cubro con mis brazos, sin permitirle decir una palabra más. Su cuerpo se siente menudo y frágil sobre mi.
Siento su peso caer en mis manos, su cabeza se apoya en mi pecho mientras contemplo de manera sensorial todo su dolor y desesperanza.

No hay nada más en este momento, por más que me esfuerce en permanecer en mis cinco sentidos, no puedo ver nada más. No hay brisa, ni frío, no hay cielo, ni sol, no un puente, ni agua. Solo estamos Emily y yo unidos en una muestra de afecto que desapruebo por completo.

Este abrazo es diferente a todos los que he dado antes, aunque en realidad no tengo muchos con que compáralos, pero aún así es diferente.

Ella busca mayor protección, escondiéndose con fuerza en mi pecho. Su cabello se despeina contra mi abrigo y es entonces donde regreso a la realidad.

- No creas que voy a acariciarte el cabello, hasta allá no llega mi amabilidad. - Aviso de inmediato.
Aún si lo espera o lo quiere, no lo haré.

- Cállate Magnus, ya arruinaste el momento. - Dice riendo. Me gusta su sonrisa, me gusta mucho su risa.

Se separa de mis brazos lentamente y me mira desde abajo con esos ojos café brillantes y llenos de dulzura.
Me molesta, odio demasiado que me mire de esa forma. Me enoja que hayan personas que observan a otras de esa forma y más a mi.

Su forma de respirar es cálida y llega con suavidad hasta mi. Sus mejillas son rojizas y parece que la paz se ha cernido sobre ella al menos por ahora.

Me quito uno de los guantes y el frío me golpea de inmediato. No entiendo como ella no trae alguno. Es tan irresponsable.

Mi mano viaja hasta su rostro, ante la calidez que esta aparenta y con suavidad llevo mi pulgar hasta sus labios. Los acaricio despacio, palpando todo lo que pueda.

No había querido sentir la textura de su boca hasta ahora. Son suaves y llenos.
Siento su respiración pesada, haciéndome entender que la afecto, la inquieto o al menos le llamo la atención.

Lucha por sostenerme la mirada, pero aún así lo hace. Me encanta saber que no le soy indiferente, que tengo control sobre sus emociones.

- Soy consciente de que no vas a permitir que te bese. - Espeto, sorprendiéndola con mis palabras.

Alejo la mano de su boca al ser consciente de lo que hago.
Luce bien, incluso más que bien, pero no lo suficiente para llamarla hermosa. Es demasiado simple para mi gusto.

Su piel es demasiado pálida, su cabello y ojos son del mismo tono. No hay nada rescatable, nada. Salvo su sonrisa y su fragancia, cosa que ahora no puedo resaltar pues huele a mi.

- ¿Y el otro vestido? Aquel me gustaba más. - Pregunto para cambiar el tema.

- Decidí dejar ese estilo. - Dice dudosa ante mi elección de conversación.

- Oh vaya, es una pena. - Digo con ironía.

- ¿Enserio quieres hablar de eso?

Quiere mi atención. Ella quiere mi atención. Quien diría que estaba tan ávida por ello.

Si así quiere jugar le demostraré que soy quien mueve las fichas en este tablero de ajedrez.
Voy a darle más de lo que pide, voy a esperanzarla y hacerle creer que estoy interesado.

- En realidad quiero besarte, pero hoy no es un buen día para hacerlo, aún más si estas dolida por las acciones de Stefan. - Suelto en un intento por ser comprensivo.

- Es hora de regresar. - Vocifera Benklie. Queriendo reunirnos como si fuésemos ganado.

¿Por qué nos interrumpen? ¿Por qué arruinan este momento? Estoy empezando a mover mis cartas y viene esta mujer a arruinar la partida.

- Voy a besarte Emily y va a ser muy pronto. - Advierto convencido.

Frustrado cubro mi mano con el guante y me alejo algo molesto por la interrupción. No me vuelvo a mirarla mientras camino aún cuando siento sus ojos sobre mi.

Necesito acabar con esto pronto, sacarle información y alejarme. No puedo permitir este tipo de acercamientos, no me gustan y no los disfruto.

Su presencia me incómoda y no estoy dispuesto a ceder más de lo que ella ofrece. Hasta que no suelte algo que me sirva no estaré comportándome como su pañuelo de lágrimas.

••••

Me encuentro en mi habitación arreglándome para la boda de Gregorie. Me he marchado de Hirolcred con una expresión pétrea en el rostro e incomodidad en mi sistema.
No me gusta sentirme tan enredado y extraño. Parece que es la primera vez que no puedo controlar mis emociones.

Tomo el abrigo que me quitado hace una hora y busco entre sus bolsillos, el collar que le he quitado a Emily.
Detallo la plata que forma la cadena, sintiendo pena por Denavritz. Ni siquiera fue capaz de usar oro para ella.

El grabado del diamante me inquieta. Lo sempiterno es una gran farsa, pues no hay nada que dure tanto para catalogarlo con esa palabra. Ni siquiera el sol con todo su esplendor puede brillar todo el día porque sabe que debe darle espacio a la luna para que corone el cielo, cuando su luz ya sea motivo de rechazo.

Detallo también el diamante blanco, totalmente insípido como Emily. Supongo que Denavrtiz ve en ella lo mismo que veo yo. Nada.

Francis entra a la habitación, trayendo consigo la capa que he mandado a confeccionar con el sastre. No es realmente diferente, el único detalle es una pequeña cadena de oro que cuelga del broche que la une a mi cuello.

La tomo y la uno a mi cuerpo, sintiendo el peso que supone usarla. Llega a mis tobillos y cae con gracia sobre mi espalda.

- Por favor tira esto a la basura o incinéralo. Lo que te parezca mejor. - Pido, entregándole el collar.

- ¿Alguna razón en particular? - Pregunta, observando la prenda.

- Es de plata. - Me limito a decir. - No es digno de estar en Lacrontte.

- Como ordene, majestad.

Miro por medio del espejo a Francis quien se mantiene estático en la habitación, sosteniendo la cadena entre sus dedos.

- ¿Por qué no te has arreglado? - Pregunto al terminar de ajustar los últimos detalles.

- No creí que se requería mi presencia.

- Eso es que quieres quedarte solo en el palacio para verte con tu amada, pero no. Ve a arreglarte rápido pues no voy a esperarte toda la vida.

Sonríe algo apenado y sale de la habitación, cerrando la puerta a su espalda.
¿Por qué aún Francis no tiene la confianza para decirme quien es esa mujer que ocupa su mente?

Cuando arribamos a Cromanoff mi abuela nos saluda totalmente emocionada. Vocifera lo alegre que esta al asistir a la primera boda de uno de sus nietos y comienza a fastidiarme pidiendo que pronto sea mi turno.
Claro que no. Eso no pasará por muchos, muchos años.

- ¿No estas feliz, Francis? - Le pregunta, enganchándose a su brazo.

- Sin duda alguna, señora Aidana. - Dice con una media sonrisa, la cual se ve más forzada que real.

- Ven, permíteme enseñarte el salón de la fiesta. - Se vuelve hacia mi y señala las escaleras con el índice. - Gregorie te esta esperando en su alcoba.

Subo hasta el lugar indicado y encuentro a mi primo, luchando con los botones de su traje como si se tratará de un batalla a muerte.
- ¿Has traído capa? - Pregunto ante mi vestimenta.

- No preguntes lo que es evidente. La corona y la capa son como una extensión de mi cuerpo.

- Por supuesto. Lo olvidaba. - Dice con ironía.

- ¿Estas nervioso? - Cuestiono al ver como aún no ha sido capaz de abrochar ningún botón.

- Primo, estoy a punto de hacerme en mis pantalones. - Alega riendo. - Tengo miedo de llorar, no quiero llorar.

- Entonces no llores. - Espeto con naturalidad.

- No es así de fácil. No podrías controlarlo si la emoción te sobrepasa.

- Puedes controlar todo, como yo controlo mis emociones.

- No creo que pueda resistirme a hacerlo cuando vea a Elisenda caminar hacia mi.

- Eres patético, Gregorie. - Confieso asqueado.

- Soy un hombre enamorado y algún día tú también lo estarás y me darás la razón.

- Hablando de amor y mujeres. - Espeto para desviar un poco el tema. - Tengo una pregunta.

- Te escucho. - Dice condescendiente. - ¡Maldita sea, estos botones son imposibles!

Me acerco con impaciencia, posicionándome frente a él para ayudarlo a abrochar los botones. Paso con rapidez por cada uno mientras Gregorie se sostiene en mis brazos con nerviosismo.

Ajusto su chaqueta y en un movimiento de acto reflejo ambos giramos hacia el espejo viendo la ridícula escena.
Tengo las manos sobre su pecho mientras él se aferra a mis músculos.

Nos alejamos de inmediato riendo como estúpidos. Parece que huimos el uno del otro.

- Cuidado, Lorian Wifantere. - Se burla divertido.

- ¿Tú también lo sabes? - Cuestiono extrañado.

- Fue obvio en la cena de compromiso.

- Vaya. Creí que solo yo lo había notado.

- ¿Cómo llevas ese tema? - Pregunta, refiriéndose al príncipe Wifantere.

- No me causa ningún conflicto. Cada quien tiene derecho a amar a quien guste y no puedo culparlo por su buena elección.

- Eres tan arrogante. - Dice riendo. - Cuéntame más bien como te ha ido en tus viajes a Mishnock ¿Has asesinado a muchas personas o lo normal?

- No he matado a nadie. Gracias por preocuparte.

- Para eso esta la familia. - Dice con ironía. - ¿Ya conseguiste información valiosa?

- No, aún no me he ganado su confianza del todo como para tocar esos temas.

- ¿Ganarte la confianza de quien? - Cuestiona extrañado.

- Es cierto, no te he informado. ¿Recuerdas a la novia de Denavritz?

- Emily Malhore, la perfumista. Por supuesto que la recuerdo.

- No la llames así. - Reprendo inquieto.

- ¿Cómo? ¿Ese no es su nombre? - Inquiere confundido.

- No le digas perfumista. - Advierto irritado.

Sus ojos se entrecierran con extrañez y luego se abren llenos de sorpresa.

- Dime que ha pasado entre ustedes para que me pidas que la llame así.

- No ha pasado nada, simplemente es ofensivo.

- ¿Ofensivo? ¿Desde cuando te importa si ofendemos a alguien o no?

- Desde que se trata de ella. Necesito hacerle creer que estoy interesado para ganarme su confianza y sacarle información.

- Claro. - Comenta incrédulo. - Pero ella no esta aquí, así que da igual como la llame.

- Pero estoy yo, Gregorie. - Reprendo molesto por su atrevimiento.

- ¿Ya lo has intentado? - Pregunta, mirándome por encima del hombro.

- ¿Intentar que? - Cuestiono confundido.

- A lo que has ido. ¿Ya has intentado sacarle información?

- No. Aún no me he ganado completamente su confianza.

- Y como lo sabes si no has puesto en marcha la fase central de tu supuesto plan. Comienza a interrogarla, porque hasta ahora parece que solo has perdido el tiempo.

- Estoy ganando terreno. - Le recuerdo.

- No. - Me apunta con insolencia. - Me atrevo a decir que cuando estas con ella se te olvida el plan y solo te dedicas a conocerla.

- Eso no es cierto, no me interesa conocerla. Jamás le he preguntado nada sobre su vida.

- Claro, pero entonces te regocijas en su presencia. Te gusta estar cerca a ella y por ello ni siquiera te has molestado en sacarle una silaba.

- Deja de conjeturar cosas que desconoces. No nos has visto juntos como para sacar esa conclusión.

- No hace falta. Te conozco. Cuando te gustaba Vanir no tenías problema en hablar de ella, en comentar lo que te atraía. Pero con Emily eres tan cuidado, estás pendiente de no revelar nada que deje en evidencia que te gusta porque tienes miedo de lo atraído que estas.

- ¡Ella no me gusta! - Declaro enojado.

- Bueno, al menos te atrae.

- Ninguna de las opciones. Ella me es indiferente.

- Intenta convencerte a ti mismo, porque para mi ya todo esta claro.

- No me hagas reír. Yo jamás me fijaría en una plebeya.

- Claro, pero a ver dime. ¿Qué es lo que más te llama la atención de Emily?

- Nada, no hay nada rescatable en su ser.

- Bueno y lo que más odias.

- Todo. Odio todo lo que tiene que ver con ella. - Replico de inmediato. - Como camina, como agita su cabello haciendo que su fragancia llegue hasta mi, como me mira con esos ojos café que detesto, como se ajustan los vestidos a su cintura, su manera extremadamente dulce de hablar y...

Me quedo en completo silencio al ver que esto es lo que quería Gregorie. Hacerme hablar de ella.

- Eres un idiota. - Reclamo furioso.

- Por toda la belleza de los Lacrontte. - Alega exageradamente. - Te gusta.

- No hagas apuestas con nuestra belleza, porque no me gusta.

- Claro que si. Solo tuve que tocar el tema y te inspiraste al hablar de ella.

No me gusta Emily Malhore. No me gusta en lo absoluto. Esa joven no es de mi agrado.

- Apuesto a que estas negando internamente tu atracción hacia ella. - Dice divertido.

- Claro que no. - Miento a la defensiva. - No es mi estilo de mujer.

- Es bonita? ¿Qué la roció?, ¿También una zanahoria u otro vegetal?

No puedo evitar reír a causa de sus tonterías, pero de inmediato me intrigo buscando la respuesta a esa pregunta.

- Un granate hessonita marrón, quizás. - Respondo pensativo.

- ¿Qué es eso, una gema?

- Si, ese color me recuerda a su cabello.

- ¿Crees que ella es una piedra preciosa?

- Es una piedra, eso si. - Espeto riendo al recordarla. - Pero no sé si preciosa.

- Me alegra que ella haya entrado en tu vida.

- ¿De qué hablas?

- Bueno te ves feliz... a tu manera.

- Siempre estoy feliz. - Replico inquieto.

- Claro, mejor dime cuál era tu pregunta.

- Cierto. - Replico retomando mi duda inicial. - Quería saber como llego Emily al palacio.

- Bueno mi informante no sabe mucho sobre eso, pues lo enviaron a la guerra antes de que eso sucediera.

- Lerentia me dijo que Denavritz la había secuestrado.

- Pregúntale a Atelmoff. Seguro él sabe todo a detalle.

Después de terminar de arreglarse salimos hacia la iglesia para la ceremonia y tal como lo ha pronosticado el débil de Gregorie. Llora al ver a Elisenda caminar hacía él.

Se ve feliz y eso me alegra. Por un tiempo no creí que fuese a superar a Lerentia y me satisface ver lo bien que se ve ahora unido a su antigua novia.

Cuando estamos en la fiesta, abuela insiste en bailar conmigo y debo usar toda mi paciencia para no rechazarla.

- ¿Cuando vas a casarte? - Me pregunta mientras giramos.

- Debe usted casarse primero. - Replico de inmediato.

- Ya yo me casé con tu abuelo, así que es tu turno.

- Gran jugada, abuela.

- Soy una Lacrontte. Siempre estoy un paso adelante.

- Lamento informarle que no creo que eso suceda pronto.

- Quiero nietos, Magnus. - Dice con un gesto triste.

- Pídaselos a Gregorie.

- Sé que él me los dará, pero quiero los tuyos.

- Es mejor que borre esa idea de su mente.

- Seguiré guardando la esperanza. - Dice tomando mi mano. - Hay algo que quiero mostrarte, acompáñame a la mesa.

Me guía por medio de la pista hasta el lugar donde se ha sentado junto a Francis, quien se mantiene estático mirando a su alrededor.

Toma su cartera y rebuscando en su interior saca un objeto circular de color dorado. Es una brújula hecha en oro.

- Sé que no te gustan los obsequios y cuando fue tu cumpleaños me abstuve de darte algo, pero te pido que ahora aceptes esto.

De la única persona que acepto obsequios es de mi abuela. A regañadientes, pero los acepto.
No quiero que nunca se sienta rechazada por mi.

- Gracias. - Espeto, tomándolo en mis manos.

Pesa debido al oro, pero aún así no es difícil de mantener. Cuenta con una delgada cadena y una cubierta completamente lisa, salvo por una diminuta grabación de mis iniciales.

- Ábrela, por favor. - Pide con ojos brillantes.

Con cuidado levanto la tapa delantera dejando al descubierto su interior. En la base las agujas móviles señalan los puntos cardinales, los cuales han sido cambiados por una palabra que reconozco a simple vista.

En el norte ya no hay una N, si no una R. En el este hay una A, la S del sur fue cambiada por una M y en el oeste ahora reposa una É.

- ¿Ramé? - Cuestiono confundido. - ¿Por qué esa palabra? La brújula no me servirá así.

- Las brújulas son para guiar el camino y esta te ayudará a guiar el tuyo.

- ¿Hacía algo hermoso y caótico? - Cuestiono incrédulo.

- No. Ya tú tienes el caos, debes buscar el lado hermoso.

- Eres demasiado romántica, abuela. El mundo no funciona de esa manera.

- El mundo es lo que quieres que sea y más para un Lacrontte.

- Lo tendré en cuenta. - Digo poco convencido. - Buscaré lo hermoso, aunque cuando me miro al espejo me doy cuenta que ya lo he encontrado. Soy yo.

- Hablo en serio. - Regaña con una expresión sería. - Mereces ser feliz. La vida es como un baile. Busca con quien bailarla y cuando la encuentres baila solo con ella.

Se aleja de mi, colocando la cartera en la mesa con una sonrisa amorosa en el rostro. Se acerca a Francis y le extiende la mano invitándolo a bailar.

¿Será posible que...?
Él se levanta y va con ella, perdiéndose en la pista de baile. ¿Acaso he estado tan ciego?

Aprieto la brújula en mi mano y la guardo en mi pantalón con rapidez.
No estoy dispuesto a salir a buscar el lado "hermoso" de la vida, pues no perderé el tiempo buscando algo que no existe. Si quiere entrar a mi vida, que venga a mi y me de su mejor golpe.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello, Hei!

Les traigo un capítulo súper adelantado. Espero que les guste y se emocionen con el tanto como me emocione al escribirlo.

Para los que me siguen en Instagram sabrán de donde saque la idea de la brújula. Me pareció un hermoso detalle que agregar así que me inspiré en ello.

Recuerden. R de reinos, A de amor, M de Magnus y E de Emily.
Y... ¿Ya ustedes encontraron con quien bailar la vida?

Sin otra cosa que decir, los quiero, y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 23.

¿Qué ocurre hermanito? - Continúa provocándome. - No tienes nada que decir.

- Tú no eres mi hermano, Gerald. - Espeto con desagrado. - No eres más que un mugroso aldeano.

- No. - Grita enfurecido. - Yo soy un Lacrontte.

- No, no lo eres. Mi padre siempre me dijo que yo era su único hijo. Su único heredero.

- Claro, porque ese hombre era tan solo una escoria que utilizó a mi madre y cuando supo que estaba embarazada la desechó.

- Cuida tus palabras. - Advierto. - Estas hablando de mi padre.

- También es el mío y no sabes cuanto disfrute cuando murió. Y sabes por qué, porque sentí que pago por lo hizo, por lo que me quito.

- Cada quien estaba en el lugar al que pertenecía, Heinrich. Tú en la sucia plaza de mercado y yo rodeado de oro en el palacio con un padre que me amaba.

Ni siquiera otro disparo podría herirlo tanto como las palabras que he dicho en este momento. Sus ojos son como brazas y mi interior pide que me retracte. Él tiene razón, yo lo estimo porque es mi hermano y debido a eso siempre luché contra mi padre.

- Te duro poco la felicidad, Magnus. - Ataca con fuerza. - Al menos yo tengo una madre.

- Veo que para ti eso no es suficiente, pues vienes buscando algo que no te pertenece.

- Claro que me pertenece. Tú estas usurpando mi lugar. - Acusa furioso. - Soy el hijo mayor de Magnus V, yo debería llevar tu nombre, tu apellido, debería ser el rey y no tú.

- Podrás ser un rey, Gerald, pero jamás un Lacrontte. Eres demasiado inferior para tener nuestro linaje y papá lo supo incluso antes de que nacieras.

- Si soy tan inferior porque se metió con mi madre.

- Eso debes preguntárselo a él. No me interesan sus asuntos del pasado, solo lo que vivió una vez se caso con mi madre.

- ¿Así que no te importa todo lo que mamá sufrió?, lo humillada que fue por entregarse a un hombre que solo se aprovecho de ella, a pesar de que llevaba un hijo suyo.

- Siempre estuve de tu lado, pero ahora no me interesa estarlo, Gerald. Tengo prioridades y una de ellas no es sentir lastima por ti. - Declaro con frialdad.

- Veo que has cambiado mucho. No hay nada del niño que iba a verme al mercado. ¿Tanto te afecto la muerte de tus padres?

- Basta de conversaciones. - La voz de Francis llega a nosotros con fuerza. - Ya han tenido suficiente tiempo.

Los soldados entran enfilados a la estancia en un grupo total de 6 y se distribuyen alrededor de la sala bajo las ordenes directas de Puntresh.

- No intentes ser Magnus V. - Escupe Gerlad con odio dirigiéndose a Francis. - Nunca lo serás.

- No intento tomar el papel de nadie, pero esta claro mi sitio en el mundo siempre será mejor que el suyo, señor Heinrich.

Un par de hombres toman sus brazos y lo sostienen con violencia llevándolo afuera.
Gerald me mira con ira mientras camina, prácticamente con el fuego en su mirada, pero a pesar de su odio latente hacia mi, yo no soy capaz de odiarlo a él.

- Llévenlo a los calabozos del palacio. - Ordeno abatido. - Después de la sentencia lo trasladaremos a la prisión central.

- ¿Sentencia? - Pregunta Francis, asombrado. - ¿No ira a la horca?

- Ya he dado los lineamientos. Harán lo ordenado. - Espeto, dispuesto a no dar explicaciones.

Salgo en su compañía, mientras Gerald es llevado a uno de los autos de la milicia.
Gadea corre hacía mi, bloqueando mi atención de la escena. Me rodea en un abrazo atrevido, reposando su cabeza sobre mi pecho.

- Gracias, Magnus. - Exclama aliviada. - Gracias por lo que has hecho por mi pequeña. Sabia que nunca la abandonarías.

- ¿Cómo esta Vanir? - Pregunto mientras la alejo de mi cuerpo con discreción.

- Esta algo aturdida. Necesita ver a un medico con urgencia.

- El medico del palacio podrá ayudarla. - Propongo con un atisbo de preocupación.

El viaje de regreso al palacio es silencioso. Francis no menciona nada y se lo agradezco. Él sabe que Gerald es mi hermano mayor y también sabe lo injusto que mi padre fue con él y su madre.

Recuerdo como fue humillada en la plaza, donde le arrojaron un par de quinels para que se fuera de Mirellfolw y así evitar que me relacionará con mi hermano. Recuerdo escuchar a padre referirse a Gerald como "sucio aldeano" cuando realmente era su hijo.

Yo intentaba tener un vinculo con él, estar en su vida de alguna forma pero siempre el título y las clases sociales suponían una enorme brecha entre nosotros, hasta que un día Gerald entendió lo que mi padre luchaba por enseñarme a mi.
Él era un plebeyo, hijo de una pobre mujer de los barrios más marginados de Mirellfolw, mientras yo era el príncipe heredero a la corona de Lacrontte, hijo de los reyes de la nación.

Pero nunca pude verlo así y juro que lo intenté. Siempre nos vi como madera del mismo roble, salvo que uno fuimos destinados a convertirnos en cosas diferentes.

Al llegar al palacio Gadea acompaña a su hija al interior, mientras Gerald es trasladado al calabozo.
Soy consciente de que Francis quiere refutar la orden dada, pero antes que pueda hacerlo voy tras las mujeres Etheldret.

- Quiero que te quedes conmigo y me cuides. - Pide Vanir a medida que el medico limpia su herida.

- No puedo hacer eso. - Digo casi autómata. - Necesito descansar.

- Por favor quédate. En ocasiones una mujer quiere que la consientan.

- Pues yo no soy un hombre de mimar, así que acostúmbrate.

- Bien. - Dice entristecida, haciendo un mohín para convencerme.

No lo logrará ni aunque me manipule como quiera hacerlo. ¿Yo mimar a una mujer? Nunca, jamás y mucho menos a ella.

- ¿Puedo quedarme en el palacio esta noche? - No sé si se lo pregunta a su madre o a mi. - No soy capaz de volver a casa. El me rapto en el umbral.

- No va hacerte daño. - Le aseguro. - Ahora esta encerrado y fuertemente custodiado.

- Por favor, Magnus. - Interviene Gadea. - Fue un suceso traumático para ella. Permítele pasar la noche y prometo que por la mañana yo vendré a recogerla.

Dudo en aceptar tal propuesta por temor a lo que pueda suceder si cedo. Esta claro que no voy a volver con Vanir, pero tampoco la quiero cerca.

- Esta bien. - Digo finalmente. - Mandaré a que le preparen una habitación.

Salgo del recinto y le pido a los doncellas lo acordado, con la regla de que por ningún motivo toquen mi antigua habitación. Ese lugar nunca será habitado por alguien más.

- ¿Ya podemos hablar? - Pregunta Francis cuando bajo a la primera planta.

- ¿Qué vas a decirme que no sepa ya?

- Es mejor erradicar este problema de raíz.

- Él no es un problema. - Replico molesto

- Esta obsesionado con tu vida. Busca tu atención a como de lugar. Si eso no es un problema entonces no sé que es.

- Ya le puse contención. En prisión no podrá hacer nada, Francis.

- En verdad espero que en un futuro no te arrepientas de esto.

- Pidele a los sirvientes que lleven la cena a mi oficina. - Espeto, ignorando su comentario porque sé que eso no ocurrirá.

Voy a mi espacio de trabajo, revisando el reporte de mi embajador en Dinhestown, sobre los problemas y quejas principales de esa nueva parte de la nación.
Esta mañana envió los impuestos recogidos, pero también mandó una enorme lista de cosas que necesitan ser ajustadas en la ahora ciudad.

Soy bueno para solucionar los problemas de mi reino, siempre y cuando no tenga que tener contacto con los habitantes. Puedo hacer un detallado informe de pasos y políticas públicas que ayudarán al pueblo, pero alguien más es quien debe ponerlas en acción.

Después de cenar, sigo revisando el documento y anotando todos los aspectos que necesitan mayor atención, pero mi labor es pausada cuando un golpeteo rítmico en la puerta captura mi atención.

- La señorita Etheldret, majestad. - Avisa el guardia al otro lado.

Dios mío, ¿qué querrá esta mujer ahora?

Estoy a punto de hacer una fiesta debido a mi máxima concentración, la cual no he permitido que Emily Malhore arruine cruzándose en mi cabeza y ahora viene ella a irrumpir mi tiempo de trabajo con quien sabe que excusa.

- Déjenla pasar. - Informo al final.

Su figura se pavonea por la sala tan coqueta como la recuerdo, la única diferencia es que ahora no causa ningún efecto en mi.

- ¿Te he interrumpido? - Pregunta, sentándose en la silla contraria a mi escritorio.

- Aparentemente. - Replico ante lo obvio. - Si estoy en mi oficina es porque estoy trabajando.

- No tienes que ser hostil conmigo, Magnus.

- Solo quédate allí y no me interrumpas. - Bramo en su lugar.

- No te preocupes, me tome el atrevimiento de ir a la biblioteca por un libro y quise leerlo en tu compañía.

Levanto la mirada por milésimas de segundo y mis ojos capturan la portada de "La historia del soberano" entre sus manos.
Claro, tuvo que escoger justo ese libro.

Finjo que no he visto su elección de lectura y continúo haciendo mi informe, ignorando por completo su presencia.

- ¿Qué crees que es lo qué mas le gusta al soberano de la joven? - Pregunta de repente.

- Supongo que el hecho de que cumplía las promesas. Por ejemplo, la de no interrumpir al soberano cuando este esté ocupado con los asuntos del reino.

- Lo lamento. - Dice un poco afligida.

La miro con algo de remordimiento ante mi falta de tacto. La luminiscencia de la luna hace brillar su cabello cobrizo y sus ojos miel, pero extrañamente aquella figura tan hipnótica para mi en el pasado, ahora parece que es simple y superflua.

Su brazo esta vendado y sus hebras le rodean el rostro como el sol engalanando el atardecer, pero eso no es lo que quiero ver.

Bajo la cabeza de nuevo a los papeles y simulo leer con la mente puesta en otra persona. Aquel color castaño invade mis pensamientos, una risa dulce y tímida y unos ojos oscuros que siempre causan algo extraño en mi.

¿Qué estará haciendo en este momento?
Me fui sin darle alguna explicación o al menos despedirme, pero no puedo arrepentirme por haberme alejado antes de arruinar con algún comentario o mal comportamiento todo lo que hemos avanzado.

El día de hoy tuvimos nuestro más grande acercamiento y el tan solo estar a unos centímetros de sus labios me hizo entender cuanto deseo conocerla, estar con ella, hablarle, tocarla. Todo y absolutamente todo lo que nunca imagine desear de esa mujer.

Aún no asimilo el hecho de estar prendado a una plebeya. A la ex pareja de uno de los hombres que más desprecio, a una joven que es todo lo contrario a lo que busco en una dama.
Pero nada puedo hacer, pues mi corazón a hablado y así luche contra mis emociones sé que perderé la batalla desde el inicio.

- ¿Cómo es ella? - Pregunta Vanir, sacándome de mis pensamientos.

- ¿Quién? - Cuestiono extrañado, levantando la vista de los documentos

- La joven. - Dice como si fuera obvio y entonces entiendo que habla de Emily, pero ¿cómo sabe ella sobre eso?

- No es de tu incumbencia.

- ¿Por ella me terminaste? - Inquiere prácticamente dolida.

- No voy a hablar de ella contigo.

- Es decir, que si hay alguien. - Espeta con una sonrisa triste.

- La hay. - Afirmo sin mirarla.

- ¿Cómo es? Tengo derecho a saberlo.

- No tienes derecho a nada en mi vida. - Replico con desdén.

Ella me mira por unos segundos, parece que estudiará mi rostro y mi reacción mientras hablamos de Emily. ¿Qué pretende con todo esto?

- ¿Es bonita? - Continúa. Esta a punto de agotar mi paciencia.

- Vanir detente, por favor.

- Dime solo eso. ¿Es bonita?

- No es mi tipo.

- Entonces ¿por qué piensas en ella?

- ¿Quién te dice que pienso en ella?

- No lo sé, es lo que parece. Llevas más de 10 minutos en la misma página y solo pueden ser dos cosas. O no entiendes lo allí plasmado, algo que dudo gracias a tu gran intelecto o estas distraído en algo, en alguien.

- No te equivocas. - Confieso. - Estoy pensando en alguien.

- ¿Me terminaste para cortejarla? - Recrimina con un atisbo de molestia.

- Si eso quieres creer, puedes hacerlo.

- Quiero creer solo la verdad y esa esta en ti.

- Ya dije que no voy a hablarte de ella.

- ¿Por qué? - Pregunta frustrada.

- Porque si te lo digo te pasaras todo el día pensado en ella y quiero ser yo él único que lo haga.

- Eso es cruel, Magnus. - Dice afligida. - Tú me terminaste sin darme una explicación cuando estábamos a punto de contraer matrimonio y esta claro que no he podido olvidarte.

- Más vale que lo hagas pronto.

- No es fácil. - Informa desesperada. - Yo te amo, Magnus. Pero tú lo único que hiciste fue deshacerte de mi cuando te aburriste de mi presencia.

- No me aburrí, solo supe que no éramos el uno para el otro.

- Yo estaba entregando lo mejor de mi.

- Eso no me era suficiente, Vanir. - Declaro con frialdad.

- ¿Y ella si? ¿Ella te esta entregando lo suficiente?

- No voy a empezar una discusión. Así que te agradeceré que dejes de hablar o te retires.

- No quiero que nos llevemos mal. - Vuelve a hablar, obviando mi orden. - Te amo, Magnus y siempre estaré para ti.

- El único lugar que tendrás en mi vida sería ocupar el papel de amiga.

- Me han dicho que soy una amiga incondicional. - Dice sonriendo.

- Como digas. - Espeto con un toque ligero de sarcasmo. - Eres oficialmente la amiga del rey, ahora déjame continuar con mi trabajo.

••••

Hace unos días fue mi última visita a Mishnock. Tiempo que me ha parecido eterno.
No he vuelto a ver a Emily desde la irrupción de Lerentia y he de confesar que la extraño como nunca he extrañado a nadie.

Me hace falta su voz, sus regaños, su mal humor, su sonrisa, su dulzura y todo lo que me atrajo de su ser. Su acaparadora inocencia.

Y dada mi falta de autocontrol decidí por la tarde enviarle una carta a Atelmoff quien para mi conveniencia es el jefe de la oficina de correos del palacio, en donde le indique mi profundo fervor por ver a Emily.

Horas más tarde él envió un mensaje devuelta con todas las indicaciones de lo que debía hacer para verla y cumpliendo con cada uno de sus pasos, me escabullí hasta su oficina junto a Francis a la espera de la llegada de la joven Malhore.

- Si sigue frotando sus manos con tanta ansiedad van a prenderse en fuego. - Dice Puntresh a mi espalda.

- Permanece en silencio, por favor. - Pido totalmente nervioso.

No puedo creer que esta mujer me ponga en este estado. Que mi corazón marche tan rápido ante la expectación de poder verla, que mi respiración se agite por el deseo de tenerla cerca y que mi estomago tenga un vacío tan grande por la adrenalina que me gobierna.

Sin poder colocar mis pensamientos en orden, soy arrastrado a la realidad cuando un frágil cuerpo choca contra el mío con la poca fuerza que tiene.

Se tambalea y se aleja de mi, mirándome desde abajo con esos ojos café que tanto extrañaba.
Aparece con otro de sus vestidos llamativos, el cual esta repleto con un millar de pequeñas piedras de colores que me gustan. Me gustan mucho.
Parezco un niño entretenido por una tontería banal que quiere tocar como polilla atraída a la luz.

- Hola, Emily. - Saludo con una sonrisa sincera. En verdad estoy feliz de verla.

Ella no me responde. Permanece en silencio como si no me hubiese escuchado, como si mi presencia le importará poco.
¿Qué hice ahora para que este comportándose así? De verdad no entiendo a esta mujer.

- ¿Qué sucede? - Cuestiono molesto por su actitud. - ¿Por qué no me respondes?

Vuelve a ignorarme y tanta es su desfachatez que prefiere dirigirse a Francis en vez de hablarme a mi. ¿Cómo se atreve a hacer algo así? ¿Acaso quiere irse a la horca?

- No seas maleducada, Emily. - Bramo, obligándola a mirarme. - ¿Qué ocurre contigo?

- Te fuiste. - Replica enojada. - Después de... tú sabes, te marchaste.

- ¿Y por ello te comportas así? ¿No crees que es mejor hablar primero?

No sé mucho sobre las relaciones interpersonales pero supongo que una de las reglas básicas es profesar aquello que te molesta. ¿Acaso no la educaron en su casa?

- Bien, lo hablaremos después. - Dice como si tuviera la potestad para decidirlo. - Ahora quiero saber que ocurrió con mi familia.

- Inicia, Francis. - Cedo por ella. Doy el brazo a torcer solo para no hacer más complicada la situación.

Jamás había hecho esto por nadie. Siempre soy yo y solamente yo, pero al parecer cuando estoy con ella, disfruto ponerla en primer lugar.

- Señor, me presenté como un amigo de la señorita y fui atacado con miles de preguntas que no supe como responder.

- ¿Cómo están? - Pregunta ella, desesperada.

- Señorita no voy a mentirle, se ven algo cansados, pero aún así me atrevo a decir que no están mal o al menos se mostraron fuertes en mi presencia.

Emily tiembla ante las palabras de Francis, mientras sus ojos comienzan a tornarse cristalinos y rojizos. Esta a punto de llorar.

- Emily. - Espeto con preocupación. - No llores. Debes ser fuerte por ellos.

- Es difícil, estoy encerrada mientras ellos se enfrentan al mundo por los caprichos de Stefan.

Coloco las manos sobre sus hombros, en un vago intento por reconfortarla. No soy muy dado a brindar consuelo a los desvalidos pero con la señorita Malhore siempre podría hacer una excepción, aún cuando esto es lo máximo que puedo ofrecerle.

- He conocido a su hermana mayor y ella desea verla. - Continúa Francis - Debe buscar una manera para que le permitan venir.

- ¿Qué hacia Liz en mi casa? - Cuestiona ella con el ceño fruncido.

- La han mandado a llamar. Su madre se ha llenado de lágrimas por mi presencia, pero su padre mantuvo la compostura.

- ¿Y Mia? - Pregunta con ansiedad.

- ¿Quién es Mia? - Cuestiono intrigado. Tendré que hacer una lista con los nombres de la familia de Emily.

- Su hermana menor, señor. - Me explica Francis - Me han informado que se fue a casa de su abuela por un tiempo. Eso es todo lo que sé, señorita. Espero haber sido de ayuda.

- No imaginas cuánto lo agradezco. - Espeta, juntando las manos con ansiedad.

- Bien Francis, ahora déjanos a solas. - Pido ante mi necesidad creciente de ella.

Él hace lo pedido y cierra la puerta con cuidado, dejándonos solos en la confinada oficina.
Me acerco a Emily despacio y la reacción inquieta de su cuerpo me hace entender que ella también esta ansiosa por la soledad que nos rodea.

- Me gusta esto. - Confieso lo que he venido pesando desde que lo vi. Halo una de las piedrecillas totalmente encantado con el banal objeto.

- Tengo muchos trajes con esas perlas. - Informa con severidad.

- Bueno, pues deberías usarlos más seguido. - Le pido, omitiendo su extraña actitud.

Ella no me responde y opta por apartarse de mi con desdén. Su comportamiento remueve en mi interior una molestia que no había sentido antes. No se trata de ira pero si es algo que me incomoda. ¿Por qué me afecta su rechazo?

- ¿A qué se debe tu hostilidad? - Cuestiono ante el nuevo sentimiento que me embarga.

- Te marchaste dejándome aquí con el caos. - Acusa indignada, enojada.

- Lo lamento, estaba furioso y no quería hacer una estupidez.

- Me dejaste sola. - Replica aún más enojada. No me gusta que se moleste conmigo.

- Pero aquí estoy. - Explico, sintiéndome completamente tonto, sin embargo no puedo evitarlo. Ella me hace tonto. - Hago esto por ti.

- ¿Hacer qué? - Cuestiona como si no fuese obvio. Al menos para mi lo es.

- El esconderme como un enemigo asustado, solo para verte unos minutos.

No puedo creer que eso haya salido de mi boca, pero es la verdad. Vine aquí solo por ella y lo haría mil veces más

Odio pensar en lo mal que esta esto, pues nadie más que yo debe dominar mis emociones, sin embargo parece que es ella quien tiene el control de las mismas.

- Hay algo más. - Revela luego de unos segundos de silencio.

- ¿Qué es? - Inquiero intrigado.

- Stefan ha dicho cosas que me han confundido.

- ¿Qué cosas? - Pregunto rápidamente, asustado.

Si Denavritz se atrevió a inventar alguna cosa sobre mi solo para que ella se aleje, juro que voy a asesinarlo. No habrá ningún lugar en la faz de la tierra que lo oculte de mi ira.

- Dice que me usas solo para fastidiarlo.

Un gran peso cae sobre mis hombros al escucharla. Es como si una pesada ola me golpeara y me arrastrara a las profundidades. ¿Cómo se atreve a decirle algo así? Es decir, al inicio ese era mi único objetivo pero ahora no quiero que ella piense eso.

- No voy a negarlo Emily, al principio empecé a buscarte solo para fastidiar a Stefan, pero mírame bien. - Tomo su mentón para levantar su mirada hacia mi. - Él ni siquiera está aquí y yo no puedo quitarte los ojos de encima.

Se remueve con la mirada brillante, expectantes. Quiere escucharlo y yo estoy ansioso por confesarlo.

- Me gustas mucho, Emily Malhore y en realidad estoy intentando con todas mis fuerzas no ser irrespetuoso contigo.

Ella no responde. No dice nada, lo cual es prácticamente como un castigo. ¿Por qué no responde?
Cruza los brazos sobre su pecho de manera defensiva y mira hacia otro lugar. ¿Acaso no quiere verme?

- ¿Eso significa que aún estás enojada? - Pregunto temeroso. Estoy malditamente asustado en este momento de que esta mujer no me corresponda.

- Debería. - Declara con severidad, devolviéndome su mirada.

Sonrío. No sé si de alivio o de felicidad pero sonrío con el alma. También le gusto.
Baja los brazos, invitándome a acercarme más y lo hago, aprovecho cada oportunidad.

- ¿Ya te he dicho lo mucho que me gusta verte enojada? - Revelo sonriendo como un idiota.

- Era de esperarse. Pues si me haces perder la paciencia tan seguido debes tener alguna razón.

Aquel comentario me hace reír involuntariamente. Ella tiene dominio sobre mis emociones y odio que sea así.

Emilia no se mueve y tampoco intenta alejarse, lo que me da una razón más para dar el próximo paso.
Llevo mis manos hasta su rostro, sosteniéndola con cuidado. Miro sus labios y luego sus ojos, los cuales están brillantes, fogosos.

Es demasiado pequeña dada mi estatura y no hay forma que consiga llegar a su boca sin tener que bajar hasta ella. Así que de manera pausada y lenta doblo mi cuerpo y poso mis labios sobre los suyos.

Es como fuego y brazas derritiendo el hielo, consumiéndonos. Sus labios son suaves, virginales, perfectos.
Me muevo despacio pero posesivamente, reclamando con fuerza lo que he querido tener todos estos días.

He besado antes y ella también, pero devolvería el tiempo y sin duda reservaría mi boca solo para esta mujer.

Siento que soy envuelto, hechizado, incluso me atrevería a decir que domado. Ella calma mi necesidad pero no la sacia. Quiero más, quiero todo de ella y aún así no tendría suficiente.

¿Por qué me he resistido tanto? ¿Por qué me he privado de tal placer tan estimulante?
Sus labios en este momento son míos y quiero que lo sigan siendo por mucho tiempo más.

Se siente como la enfermedad y la cura misma, como la locura y la lucidez, como la muerte y la vida.
El caos haciendo explosión para construir la luz sobre las tinieblas. El lado bueno de la vida.

- No podemos hacer esto. - Jadea, separándose de mi. - Podrían descubrirnos, es una falta de respeto.

Me toma un par de segundos hacer que mis sentidos vuelvan a funcionar. Me sentía en tanta paz y ahora todo mi violento mundo vuelve a colisionar.

- Diría que lo lamento pero no soy un hombre mentiroso. - Espeto, apartando las manos de su rostro.

Su piel esta erizada, sus manos están apretadas y sus pupilas se encuentran dilatadas. Quiere más, desea mucho más de esto pero aún así se resiste, algo que respetaré. No la obligaré nunca a hacer algo que no anhele.

- Si te sientes incómoda lo dejaremos hasta aquí. - Aviso, mientras abro la puerta.

Salgo del lugar en un claro intento por provocarla, pues me detengo en el pasillo a su espera.
Debo retarla, hacer que se arriesgue. Que exija y busque lo que quiere.
Emily es demasiado correcta y tímida, y lo único que necesita es desinhibirse y apostarle un poco al lado explosivo de la vida, del cual se nota no ha probado y es justamente en ese lugar donde yo habito.

Solo segundos más tarde, la puerta de la oficina es abierta nuevamente y unos ruidosos pasos corren hacia mi, deteniéndose abruptamente al notar mi presencia.

- Sabia que vendrías. - Espeto con altivez. Ella no puede resistirse a mi de la misma forma en que no soy capaz de alejarme de ella.

Voy hasta su cuerpo y tomándola de la cintura, la llevo hasta la pared de fondo. Se tambalea un poco ante mi brusco movimiento, pero la sostengo con fuerza para que no caiga y entonces vuelvo a adueñarme de sus labios.

Por un momento en mi vida no pienso en nada más. No pienso en la guerra o en la venganza, mi corazón no se siente atado al odio o al rencor. Solo estamos los dos sintiendo, deseando.

Es extraño sentirse de esa forma pero cada vez que pruebo sus labios, que su sabor llena mi boca es como paz y tranquilidad recorriendo mi cuerpo. Es adrenalina pero aquella que te hace correr una maratón solo porque sabes que ella estará en la meta.

Es una sensación complicada, arrebatadora y vigorizante. Soy todo y nada al mismo tiempo. Sus labios, su cuerpo entre mis manos, su fragancia dulce, su respiración acelerada contra mi piel, sus dedos en mi cuello. Es mucho más de lo que pensé podría entregarme.

Bajo mi mano hasta el final de su espalda, mientras continúo besándola. Necesito sentir su cuerpo contra el mío, saber que es real y no una absurda imaginación de un hombre necesitado.

Vine aquí por estrategia, para usarla a mi favor y conseguir un objetivo pero lo que encontré fue una plebeya dulce y malhumorada que me hace perder la cabeza a cada segundo. Encontré mi serendipia.

Me separo luego de un rato en busca de oxígeno. Mi corazón bombea rápido y el cosquilleo se traslada hacía la parte baja de mi abdomen. No puedo creer que esta mujer me excite tanto.

- Es hora de irme, señorita Malhore. ¿Esta vez se no enojará por mi partida? - Pregunto completamente fascinado por la situación.

- No lo creo, aún así no le aseguro nada. - Declara sonriente y debo resistir el deseo de besarla nuevamente.

Levanta su mano hacia mi y toca mi rostro, haciéndome tensar de inmediato. No me gusta que me toquen y menos sin mi autorización. Es un acto tan impersonal y atrevido que sin duda cruza la línea de la confianza brindada en las relaciones humanas.

Toca mis hoyuelos con curiosidad. Es como una reina explorando el sitio que ha colonizado. Le permito tocarme mientras yo admiro sus labios hinchados a causa del deseo. Es tan malditamente hermosa que sé que haría cualquier cosa por seguirla mirando.

Emily continúa tanteando mi rostro y es entonces cuando descubro que debo ponerle un alto. Tomo su mano y doy un beso en el dorso para alejarla con discreción de mi piel. Pero es ese acto el que me sorprende más, pues nunca en mi vida había besado la mano de ninguna mujer y con ella se sintió tan natural que atemoriza.

- Espero tenga usted una buena noche, para que me permita cruzarme en sus pensamientos, y quizás si tiene suerte usted se cruce en los míos. - Suelto sonriente al darme cuenta de la verdad oculta en mis palabras. Claro que se cruzará.

Le doy un último beso. Corto y rápido, probando por ultima vez la pasión desbordante que sus labios me entregan.
Besarla se siente como una recompensa, como una sonrisa alentadora del mundo cruel.

- Al menos ya sé a qué sabe tu boca. - Musito como despedida.

Me vuelvo y camino lejos de ella con la adrenalina recorriendo mi sistema. Salgo del palacio a grandes zancadas con una sonrisa grabada en el rostro.
Corro hacía la avión y en su interior ya se encuentra Francis quien me observa curioso mientras tomo lugar a su lado.

- ¿Qué? - Pregunto molesto al ver que no aparta sus ojos de los míos.

- Nada. - Dice encogiéndose de hombros. - Vienes con las pupilas dilatas. Eso es raro en ti.

- Claro que no. Mis pupilas son grandes por eso se ven así.

- Tan grandes que prácticamente no tienes iris.

- Estas exagerando, Francis Puntresh.

- Tal vez. - Me da la razón. - Pero algo ha pasado allí, lo cual te ha dejado como un niño en una dulcería.

- Soy el mismo de siempre, así que deja de inventar cosas.

- Pensé que no teníamos secretos. - Espeta, retándome a hablar.

- Tú me ocultas cosas. - Acuso señalándolo.

- Claro que no. Si me preguntas te diré todo lo que quieres saber.

- ¿Sales con mi abuela? - Pregunto de inmediato, desviando el tema.

- Define salir. - Pide sonriente. Es un completo idiota.

- Sabes bien de lo que hablo. - Digo ofuscado. - ¿Besas a mi abuela?

- Cuando ella me lo permite. - Revela feliz.

- Que asco, Francis. - Suelto con rechazo.

Imagino la escena y no puedo evitar sentirme extraño. No me molesta que salga con mi abuela pero la combinación de ambos es... simplemente rara.

- ¿Piensas que estamos demasiado viejos para tener una relación?

- No, es decir, obviando el hecho de que están entre los 70 y la muerte, no me molesta que quieran unir sus vidas, solo que es extraño que sea entre ustedes.

- Entiendo. - Dice con normalidad. - Aún así no me alejaré de ella.

- No te estoy pidiendo que lo hagas.

- Que bien porque no te haría caso.

- No puedes hablarme así. Te recuerdo que soy el rey.

- Yo soy prácticamente tu abuelo, así que tengo derecho.

- No eres mi abuelo, Francis. Eres como una extraña especie de figura paterna.

- Bien, entonces soy tu padre. - Dice con una media sonrisa.

- No eres mi padre. - Declaro de inmediato. - Solo dije que eres una especie de figura paterna.

- Solo piensa en la señorita Malhore ¿quieres? - Pide, queriéndose deshacer de mi y no puedo evitar reírme de su extraño comportamiento.

Al llegar a Lacrontte subo a mi habitación y tomo una ducha fría para calmar las insensatas emociones que me gobiernan.

El agua cae con fuerza sobre mi y de repente me encuentro tarareando una estúpida melodía en la ducha. Hacia ya muchos años en los que no cantaba absolutamente nada.

Mientras estoy limpiando mi cuerpo, me siento solo y vacío. Extraño su presencia y su calor corporal.
Es conflictivo para mi pensar en ella y más aún cuando mi cuerpo responde a su recuerdo.
El memorar nuestro beso hace que mi entrepierna responda con deseo y en verdad me molesta que ella cause tales estragos en mi cuerpo.

Al salir seco mi cabello con esmero mientras me dirijo al vestidor completamente desnudo. El aguda gotea por mi cuerpo dejando un camino lluvioso detrás de mi.

- Vienes emocionado.

Esa voz me detiene de inmediato, haciéndome girar con molestia.

- ¿Qué haces aquí? - Cuestiono con furia sin intentar cubrirme.

- Le pedí a los guardias que me dejarán pasar. Les inventé que tú me habías mandado llamar. - Revela como si se tratará de una gran hazaña.

- Fuera de mi habitación ahora mismo.

- ¿A que debo tanta emoción? - Dice mirando mi entrepierna.

- No es de tu incumbencia, Vanir. Sal de aquí y levántate de mi cama.

- No es como si no la haya visto antes. - Dice con una sonrisa pícara.

- Creí que te habías quedado aquí para sanar y no para hacer este tipo de cosas.

Vanir se ha quedado en el palacio todos estos días y aunque no hablamos demasiado puedo decir que el ambiente tampoco es del todo tenso. Tenemos un relación de completa normalidad.

Pidió quedarse mientras su herida sanaba, alegando también el miedo que le causa estar en su hogar y que Gerald aparezca. Supe de inmediato que esta fingiendo pero para no generar más problemas, le permití quedarse.

- Estabas cantando. Jamás te había escuchado hacerlo.

- Escuchaste mal. Yo no canto. - Replico a la defensiva.

- Claro que lo haces, solo que nunca quisiste cantarme.

- Mis razones tendría. - Escupo con frialdad.

Ella baja la mirada hacia sus pies y luego vuelve a subirlos, direccionando su atención a cualquier lugar menos a mi.
La he herido y debo admitir que no me importa.

- Cambiaste la cama. - Dice tocando el colchón.

- No comentes lo obvio. - Espeto, adentrándome en el vestidor.

- No crees que es un poco extremo.

- Puedo hacer en mi habitación lo que me apetezca y si quiero cambiar todos los muebles cada 5 días, lo haré y no tiene porque parecerte extremo pues es mi vida.

- No seas grosero conmigo, Magnus, solo intento conversar.

- Pues yo no quiero hacerlo. - Informo mientras me visto con rapidez.

Cualquier erección causada por Emily Malhore se ha esfumado al escuchar la voz de Vanir.

Después de tomar la ropa, salgo abrochando mi camisa para descubrir que ella aún no sé levanta de la cama ¿acaso es sorda? ¿No hablé lo suficientemente claro?

- Te he pedido que te levantes de la cama. - Vuelvo a decir.

- ¿Estabas con ella? - Pregunta en su lugar. - ¿Por eso estabas así? ¿Ya han dormido juntos?

El bombardeo de preguntas me enoja de inmediato. ¿Qué derecho cree ella que tiene en mi vida para buscar la respuesta sobre algo así?

- Vamos, Vanir. - Pido cansado. - Date tu lugar como mujer y deja de preguntar esas cosas.

La puerta se abre con libertad propia de un momento a otro y estoy a punto de gritar furioso ante tal atrevimiento, cuando veo a la figura de Gregorie ingresar a la alcoba.

- Barril. - Es lo primero que dice, totalmente sorprendido mirando a la mujer.

- Soy Vanir. - Corrige ella con una sonrisa apenada. Mi primo es un completo idiota.

- Cierto. Discúlpame. - Pide con fingido remordimiento. - Podrías por favor dejarnos solos un momento.

- Por supuesto. - Dice levantándose de la cama. - Hablamos luego, Magnus.

Camina hasta la salida y cierra la puerta a su espalda, dejando la estancia libre de su presencia.

- Por toda la belleza de los Lacrontte ¿qué hace esa mujer aquí?

- Es una larga historia. - Revelo, frotando mi sien.

- Pues empieza a contarla, tengo toda la noche para escuchar.

- Gerald Heinrich la tenía secuestrada. - Suelto sin filtro.

Sus ojos se abren en sorpresas mientras intenta articular alguna palabra coherente, pero nada sale de su boca.

- ¿Gerald, el hijo tu padre tuvo en su época de libertinaje? - Pregunta confundido.

- Si, el hijo de la plebeya.

- ¿Dónde esta? ¿Ya lo asesinaste? - Cuestiona rápidamente.

- Esta en el calabozo del palacio.

- ¿Aquí? - Lo dice como si yo estuviera demente. - ¿Lo tienes aquí, Magnus? ¿Perdiste la cabeza?

- No, no lo hecho. Pronto estará en la prisión central y todo habrá acabado.

- Nada acabará si no lo asesinas y lo sabes tan bien como yo.

- Esa fue mi decisión, Gregorie, y debes respetarla.

- Espero que la lastima que sientes por él no te cegué la razón.

- No siento lastima por nadie. - Declaro con severidad. - Y prefiero que cambiemos de tema. ¿A qué has venido?

- Bueno, ciertamente no a enterarme que Gerald Heinrich volvió a aparecer.

- ¿Vas a continuar con eso? - Pregunto enojado.

- Lo siento. Cuéntame mejor cómo te esta yendo con tu magnifico plan de usar a la plebeya.

Sonrío derrotado mientras me desplomo en la cama. Soy patético, verdaderamente patético.

- La he besado. - Revelo sin mirarlo.

- Creí que no te gustaba. - Puedo sentir la burla en su voz. - ¿Acaso te hechizó con sus poderes de plebeya malvada? ¿Te dio el perfume de la pasión esclavizante?

- Cállate, Fulhenor. - Pido molesto por sus pésimos chistes. - Me gusta mucho esa mujer.

- Eso ya lo sabía. Cuéntame algo nuevo.

- No puedo concentrarme una hora completa sin que ella se paseé por mis pensamientos.

- Definitivamente estas condenado a la dominación por esa mujer.

- Claro que no. - Replico de inmediato. - Aún soy capaz de discernir que es lo que quiero y que no.

- Y ¿qué es lo que quieres?

- A ella y a todos los problemas que acarrea el cortejarla.

- Ese es el inicio del amor. - Repone y yo me tensiono.

- Yo no creo en el amor, Gregorie, pero la deseo. La quiero mía.

- Entonces hazla tuya. - Dice como si fuese obvio.

- No puedo. Ella va a querer amor y no puedo entregarme de esa manera con nadie. Ya no creo ese sentimiento después de Vanir.

- Pero te gusta ¿no?

- Claro que si. Como nunca me había gustado una mujer.

- Entonces conquístala. Hazle saber que se siente estar con un Lacrontte.

- No es tan fácil ¿Qué voy a hacer con Denavritz? Él es como una piedra en el zapato.

- ¿En serio Stefan va a detenerte? - Pregunta decepcionado.

- Claro que no. La quiero solo para mí.

- Tú has conquistado naciones, sometido pueblos a tu voluntad. No creo que una plebeya te quede grande.

Me cuesta aceptar cuando otras personas tienen razón, pero esta vez Gregorie la tiene.
Si quiero que Emily sea mía no habrá excusa sobre la faz de la tierra que me lo impida.

- ¿Cada cuanto piensas en Elisenda? - Cuestiono curioso.

- Todo el tiempo. - Dice con una sonrisa hostigante.

- Y ¿no te frustra tenerla en tu cabeza todo el día?

- No, me gusta pensarla.

- A mi me molesta mucho.

- ¿Piensas en mi esposa, Magnus? - Pregunta con fingida indignación.

- Hablo enserio, Gregorie. Ella me distrae de los asuntos importantes.

- Entonces distráela tú a ella.

- Besa muy bien. - Revelo al recordar nuestro momento de hoy.

- Nunca creí escucharte hablar tanto de una mujer y vaya que recuerdo todas las veces que me recriminaste cuando yo hacía lo mismo.

- Soy un estúpido, lo sé.

- No me opondré a ese concepto.

- Quiero que ella me quiera suyo. - Confieso con vergüenza.

- Entonces haz que te desee. - Dice con naturalidad.

¿Cómo puedo hacer algo así cuando es claro que soy yo el que esta perdiendo en este juego?

Soy adicto a ella de una manera altamente preocupante y agresiva, así que el único paso que me queda es hacer que ella también me necesite, aún cuando no sé como hacerlo.

Tendré que mover el mundo a mi favor y rendirlo a sus pies. Pero lo lograré, juro que lo lograré porque soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso.

Notas de autor

¡Hola! Hello! Hei!

Para que no digan que nunca actualizo doble, aquí les traje un nuevo capítulo. Pero por supuesto mañana no habrá.

Espero que lo hayan disfrutado tanto como yo lo hice al escribirlo y que estén emocionados al leer la faceta de un Magnus luchando contra lo que siente.

Antes de despedirme, una pregunta capciosa ¿saben por que capítulo del segundo libro vamos?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 24.

Ayer Denavrtiz me informó que Sigourney quiere unirse a los acuerdos de paz y esta muy equivocado si cree que aceptaré algo así.

Aún no puedo verme en el espejo sin repudiar las cicatrices que él ha dejado en mi cuerpo. Evito tocarlas, pues sentirlas me hace rememorar esa fatídica noche en la que fui débil, en la que me vencieron, en la que fui derrotado como cualquier otro mortal.

Y aún cuando creí que las cosas no podían ser peores, me informa que la vocera que Sigourney a enviado es Gretta Tebeos. Eso es sin duda una jugada sucia de su parte.

No he visto a esa mujer desde aquella innombrable noche y el tener que escucharla intentando convencerme para que haga acuerdos con quien es su amante, es algo que no podré tolerar.
Ambos se burlaron de mi y tenerlos cerca no será más que un castigo de la vida.

Les he enviado una carta informándoles que la reunión se desarrollará aquí, aprovechando el hecho de que Vanir por fin se marchó del palacio, pues no pretendía viajar para ver a esa mujer y hurgando en el remordimiento que aún la acusa, la llevaré a uno de los lugares en los que me profesó su amor.

Salgo hacia el sitio de encuentro cabalgando sobre Imperial, mi caballo predilecto. Tomo las riendas del equino en compañía de Francis y atravesando la brisa cálida de la tarde llegamos hasta el campo abierto.

Paseo la mirada sobre todas las personas que se encuentran aquí, sintiendo mi cabello moverse ante el aire violento que se esmera por despeinarme y el sol fuerte que choca contra mis ojos.

Un par de sirvientes traen caballos para todos pues mi idea es adentrarme a la orilla del fresco lago de colores de mi propiedad.

Desde mi posición veo a Denavritz acercarse a Emily, posando una mano en su cintura para llevarla lo más cercano que puede a su cuerpo y nada me molesta más que ver como comienza a susurrarle al oído.

¿Cómo se atreve a tocarla y cómo se atreve ella a dejarse tocar? Él no tiene derecho a ponerle una mano encima, al creerse su dueño o presionarla contra él.

Por más que intente concentrarme en mi furia, la figura de Emily me distrae con ese traje lleno transparencias y brillantes que se iluminan bajo el sol. Tiene un escote elegante pero aún así provocador y más si es engalanado por el collar que le obsequie ayer.

El diamante rojo contrasta con su pálida piel y su cabello oscuro. Se ve hermosa, sensual, provocativa y tan tentadora que solo podría pensar en una forma de torturarme y esa sería privándome de verla.

Bajo del caballo y camino hacia ellos con la sangre hirviendo en mis venas. No soporto ver el rostro del intento de rey y mucho mas cuando está incomodando a Emilia.

- No va a caerse, Denavritz. - Espeto con desdén mientras quito mis guantes negros. - Puedes soltarla.

- Solo disfruto de su compañía, así como tú disfrutarás la de Gretta. - Replica él, creyéndose gracioso.

Es un maldito idiota. Se aprovecha de la situación porque sabe que no haré nada frente a Emily, pues de otra forma ya lo hubiese golpeado.

- Sabes. - Habla, mientras Francis toma mis guantes. - Cuando conocí a Emily lo hice sobre un caballo.

- ¿Ah si? - Cuestiono con ironía. - Detállalo.

- En el festival del pueblo. La vi y no pude evitar acercarme a ella, era la mujer más hermosa que había visto jamás.

- Que romántico Denavritz. - Espeto con sarcasmo, mirándolo fijamente. - Me has hecho suspirar.

- Creo que al menos hay algo en mi para demostrar, pero tú jamás podrías hacer eso por una mujer. - Suelta con superioridad.

- Tienes razón. - Asevero agitando las manos en el aire. - Yo no hago esas idioteces por nadie.

Y es cierto. Esas estupideces relacionadas con el romance no van conmigo. Jamás detendría un desfile por hablar con una mujer y mucho menos con una plebeya.

- ¿Me pierdo de algo? - Lerentia se acerca a nosotros con la duda evidente en su rostro.

- Claro que si. - Replico de inmediato. - Denavritz me contaba como conoció a Emilia. ¿Has escuchado esa historia?

- No me interesa saberla. - Espeta con asco.

- La resumiré para ti. - Replico con burla, omitiendo su desinterés. - Denavritz la vio y de inmediato la amó.

- La amo. - Corrige molesto, aferrándose más a ella.

Siento que mis huesos crujen al escucharlo y antes de darme cuenta ya me encuentro torciendo el cuello en un intento por contener la furia que me mantiene preso.

¿Amor? ¿Cómo puede llamarle amor a lo que hace? La encarcela, la aprisiona y la lastima a causa de su obsesión y egoísmo. Eso no es lo que no haría una persona enamorada y mucho menos es algo que merezca alguien tan frágil como Emily.

- No creo que lo que haces pueda llamarse amor, Denavritz. - Alego con severidad, provocando que por fin la suelte.

- No entenderás lo que siento y tampoco me interesa explicártelo. - Arguye, encarándome.

- Pero entiendo lo que siente Emily y puedo ver que no hay nada bueno para ti en su corazón.

- ¡Magnus! - Grita ella para detenerme. Tan aburrida como siempre.

- Bien. - Espeto dándole la espalda. - Soy el villano Emily y tengo que comportarme como tal.

Camino lejos de la escena al ser consciente de que no podré contenerme ante otra intervención de Denavritz y mientras Francis intenta persuadirme veo a Gretta llegar en un horrible vestido verde que en lugar de resaltar su figura la deja expuesta de una manera vulgar.

Tiemblo al contemplarla, no con miedo o anhelo si no por odio. La observo caminar hacia Denavritz luciendo tal como la recuerdo. Enérgica y altiva.
Lo único que ha cambiado aquí es que ahora no tengo ninguna estima hacia ella.

- Ha llegado la mujer sin moral. - Vocifera Lerentia con desdén.

- Rey de Mishnock. - Saluda con una sonrisa, omitiendo el insulto de la ex princesa Wifantere.

Él toma su mano y se rinde ante ella con una fastuoso beso que deja en su dorso.
Diría que es un gesto patético, pero yo lo hice con Emily y no podría autodenominarme de esa manera.

- Magnus. - Dice con fingida amabilidad. - Un placer volver a verte.

No podría creer nada de lo que sale de su boca y mucho menos cuando intenta ser diplomática después de todo lo que hizo.

Acerca una mano hacia mi, esperando que repita el movimiento de Denavritz y esta demente si piensa que haré tal cosa. Solo hay una mujer digna de recibir eso de mi parte y no es ella.

- Tan rebelde como siempre. - Alega cuando me limito a estrechar su mano.

- Ya deberías conocerme, Gretta. - Asevero con frialdad.

- Eso intento, pero tú no me lo permites.

- No te haré perder el tiempo. - Replico conteniendo mi furia. - Puedes decirle a Sigourney que no voy a aceptar que se una a los acuerdos.

- No te apresures, aún no he comenzado a persuadirte.

Gretta camina hacia mí y poniendo sus manos de manera arbitraria sobre el cuello de mi camisa, comienza a arreglarlo.

Mi piel arde ante su atrevimiento y debo hacer uso de toda mi paciencia para no dejar marcados mis dedos sobre su brazo.
La observo con severidad mientras ella me regala una mirada compasiva y lamentera que me produce asco, así que para evitar cualquier mal comentario que pueda salir de mi parte, me alejo chocando mi hombro con el suyo.

- Entiende el rechazo caza fortunas. - Se mofa Lerentia.

- ¿Y tú me lo vas a enseñar? - Se detiene a enfrentarla. Esto es lo último que necesito. - Por lo que veo tú aún no te rindes con respecto a Magnus.

- Cállense ya. - Ordeno con la paciencia al límite. - Y Gretta, te recuerdo me respetes, soy un monarca no tu amigo de infancia. Dirígete a mi como rey Magnus.

El fuego de su mirada decae al escucharme negar que hubo una historia entre nosotros, al ver que prefiero omitir que una vez fue la persona más cercana en mi vida, pues ella ahora no merece ni siquiera el recuerdo.

Subo al caballo para cabalgar lejos y con la furia llenando mi sistema. Si Gretta quiere jugar conmigo le demostraré como se hace.

- Nos dirigiremos a la hacienda. - Les informa Francis.

Mientras todos suben a sus caballos yo empiezo un galope suave alrededor de la escena, viendo luego como Denavritz ayuda a Emily a subir al suyo.
Claro ¿cómo no he pensado en eso? Ser caballeroso no es algo que se me dé muy bien.

Observo como vuelve a tomarla de la cintura por segunda vez en el día y entonces ella empieza a reír. Ríe con él con tanta naturalidad que me asfixia la escena misma ¿por qué hace una cosa así con su carcelero?

Una vez que sube al caballo me mira y entonces descubro que no me molesta que la toque, pero si me hace arder en furia ver que se divierte con él.

Intento parecer sereno, pues jamás le pienso dar la satisfacción a nadie de ver que algo me molesta, algo relacionado a sentimientos.

- Magnus, que te parece si nos llevas a las cascadas de colores. - Pide Lerentia, atribuyéndole más peso a mi plan.

- ¡Oh por Dios siempre quise ir allí! - Exclama Gretta emocionada, como si jamás lo hubiese visitado. ¿Acaso piensa disfrutar el visitar ese lugar?

- Bien. - Acepto con algo de decepción al ver su ánimo por asistir al sitio. - Síganme.

Avanzamos hacia el lugar con todos los jinetes a mi espalda, pero antes de adentrarme en lo profundo, escucho unos gritos desesperados que me hacen girar de manera autómata. Emily. Se trata de la torpe Emily Malhore.

Su cabello se ha revelado, cabalgando con prisa y rebasándonos a todos. Tomo las riendas de Imperial y voy tras ella, algo que Denavritz también hace.

Esta completamente aterrorizada y debo admitir que yo también. No quiero que nada le ocurra y puedo asegurar que castigaré a aquel que le dio ese caballo.

Me adelanto dejando a Denavritz a media legua. Cabalgo en su búsqueda, intentando llegar a su lado a como de lugar.

- ¡No te sueltes, Emily! - Grito a punto de alcanzarla.

Emily lo único que hace es gritar con mayor fuerza, casi rasgando su garganta.
Cuando me acerco a ella veo que tiene los ojos cerrados y no puedo creer que se atreva hacer algo así en un momento como este.

Extiendo la mano hacia ella, capturando su atención al rozarla con mis dedos. Ella me mira extrañada y se mantiene inmóvil sobre el caballo brioso. ¿Acaso no va a saltar?

Me acerco un poco más y rodeo su cintura para traerla hacia mí. La halo y la llevo a mi espalda mientras continuamos cabalgando. Ella se aferra a mi cadera y reposa su mejilla en mi espalda mientras comienzo a ralentizar el trote.

Bajo una vez que ambos caballos se han detenido, trayendo conmigo a Emily y al verla cubrirse el rostro con las manos no puedo evitar reírme a carcajadas.

- ¿Te encuentras bien? - Pregunto después de calmarme, separando sus manos.

Ella asiente apenada, luciendo tan hermosa como siempre. Acaricio su mentón, observando cada detalle de su cara, pero antes de poder dar un segundo paso hacia ella, ya me ha empujado lejos con un toque de furia.

- ¿Ahora qué hice? - Cuestiono confundido por su actitud. Acabo de salvarla, debería estar agradecida.

- ¿Qué pretendías al enfrentarte con Stefan? - Replica molesta.

¿Qué le ocurre a esta mujer? ¿En serio va a hacer esto ahora?

- No me gustan este tipo de escenas, Emily. - Le aclaro.

- ¿Qué escena? - Grita frustrada. - Solo te hice una pregunta.

- Pues no las hagas. - Pido con impaciencia.

- Bien. - Contesta con desánimo.

Emily camina lejos de mi de manera irresponsable ¿A dónde se dirige? ¿Acaso no ve que estamos en medio del bosque?

- No me de la espalda mientras hablamos, señorita. - Exijo furioso.

- Creí que ya habíamos terminado la conversación. - Replica de manera retadora, pero con su estatura no puedo tomarla enserio.

No entiendo la razón de su actitud, no comprendo porque se comporta de manera caprichosa y me pregunto por qué estoy aquí soportando esta escena.

- ¿Por qué discutimos tan seguido? - Cuestiono intrigado.

- Es tu culpa. - Asevera de inmediat

- ¿Mía? - Espeto con incredulidad, prácticamente indignado. - Señorita Malhore le ruego me ilumine sobre que comportamiento de mi parte logró ofenderla.

- Todo. - Mueve las manos en el aire, formando un círculo con ellas. - Es decir, solo fue una pregunta y me dices que hago escenas. Eres exasperante.

Luce como un niño pidiendo atención. En verdad que no puedo tomarla enserio cuando hace este tipo de cosas. Sus brazos cortos y sus manos pequeñas se ven como un diminuto animal chapoteando en el agua.

El pensamiento mismo me hace reír y antes de darme cuenta ya estoy haciéndolo. La carcajada brota de mi garganta con tal libertad que resulta relajante.

- Te atreves a reír y juro que vas a arrepentirte. - Me señala ofendida.

- ¿Esta usted amenazándome, señorita Malhore? - Inquiero deteniéndome.

Esta completamente furiosa y debido a su estado vuelve a caminar en un intento por alejarse de mi, pero antes que pueda irse lejos, le rodeo la cintura y la levanto. Es tan liviana que asusta. ¿Acaso no se alimenta bien?

- No voy a permitir que te marches enojada. Si lo que quieres es caminar y perderte en este bosque puedes hacerlo, pero no enojada conmigo.

Aferro una de mis manos en sus curvas y la traigo hacia mí con fuerza. Con la mano libre subo hasta su rostro para acariciar la piel suave de su mejilla.

- Te ofrezco una tregua, Emilia. - Mi voz sale baja, deseosa.

Sus pestañas curvadas revolotean sobre sus ojos, el café de su mirada se ve mucho más claro y a luz del sol incluso logro ver unas diminutas pecas que no se ven a simple vista.

- Estoy poniendo en práctica todo mi autocontrol, Emily. - Revelo con voz estrangulada. - Estamos en las profundidades de un bosque completamente solos y las ideas comienzan a hacerse presentes en mi cabeza.

- ¿Qué ideas? - Pregunta con desaprobación.

Bajo la mirada hacia su vestido y detallo las flores bordadas en su escote. El brillo que baña la tela y la gasa que flota sobre sus pechos como una invitación recatada pero lascivas para explorar la belleza de su cuerpo.

- No quieres saberlas. - Aseguro con los sentidos bloqueados.

- Dime una. - Ordena con altivez.

- Me gusta tu escote. - Confieso tentado frente a lo que veo.

- ¡Magnus! - Se queja, intentando parecer ofendida pero sé que le gusta escucharme decir aquello. Disfruta saber que la deseo.

Sonrío aún cuando ella se niega a hacerlo. Me mira con labios entreabiertos y con una mirada llena de curiosidad.

- ¿Cómo te atreves a decirme eso? - Continua en vano. Su voz es trémula y cargada de duda. - Es decir, no es correc...

Bajo hasta su rostro, dándole lo que silenciosamente desea. La beso con fuerza, con autoridad, reclamando lo que quiero que sea mío.

Su boca baila con la mía, se entrega y se disuelve. Rodea mi cuello, serpenteando sus dedos en mi nuca. Aquella acción eriza mi piel, me incita y excita sin poder controlarlo.

Desciendo hacia su mentón, besando y mordiendo su piel. Huele tan bien y sabe tan dulce que soy incapaz de separarme.

Viajo hasta su cuello y consumo esa zona totalmente adicto, mi corazón golpea fuerte en mi pecho, llevando la sangre a mi entrepierna. Saboreo y degusto a mi antojo hasta tocar con mis labios el inicio de sus pechos.

- Cada día, Emily, me estoy perdiendo en ti. - Siseo envuelto en el deseo.

Acaricia mi cabello y aunque la posición no es cómoda para mí, no estoy dispuesto a soltarla todavía. Su escote es terreno no explorado que disfruto recorrer.

Quiero bajar aún más, lo deseo. Quiero ver su pecho sin nada entre nosotros, quiero adueñarme de el y sentirlo en mi boca. Deseo arrancarle suspiros mientras continúo probándola pero sé que eso iría más allá de lo que ella está dispuesta a entregar por ahora, así que haciendo uso de mi fuerza de voluntad, separo los labios de su cuerpo y los llevo hasta su boca.

Me alejo de ella solo cuando necesitamos respirar y antes de poder resistir a sus labios hinchados y rojizos, la abrazo a mi, colocando mi barbilla sobre su cabeza.

Intento controlar el frenesí de mis emociones, intento calmar la sed que tengo de ella y aún más importante, intento bajar la excitación que me gobierna.

- Me molesta que Denavritz crea que le perteneces. Eres una mujer libre Emily y no debes permitir que alguien te trate de esa manera. - Alego con sinceridad, aunque también espero que ese tema de conversación aporte un poco a mi control.

Se separa de mi tan solo unos centímetros para mirarme a los ojos. Su respiración ha empezado a regularse mientras me rodea con fuerza la cintura.

- Te perteneces a ti misma, Emily. - Llevo mis manos a su rostro para admirarla a mi antojo. - No permitas que nadie te trate mal, debes darte cuenta de lo mucho que vales.

Quisiera que ella sintiera lo que veo en ella. Lo importante que se ha vuelto para mí, lo extraña y poco común y por ende valiosa.

Coloca sus brazos en mis hombros, pidiéndome silenciosamente que baje hasta ella para poder besarme. La escena es ridícula pero la disfruto completamente.

- Voy a conseguirte un banquillo. - Digo con burla, después de besarla.

- No te burles de mí estatura. - Ordena molesta.

Ella es tantas cosas a la vez y nada al mismo tiempo. Es todo lo que necesito y nada de lo que quiero.
Es todo lo que deseo y nada de lo que he tenido nunca. Es lo que me calma y también lo me llena de furia.

Sale de mi brazos y me da la espalda dispuesta a marcharse. ¿Me besa y luego intenta irse? ¿Por qué me usa de esta manera?

- ¿A dónde vas? - Cuestiono disgustado.

- Me voy caminando, no voy a subirme a ese caballo infernal. - Explica cómo si fuese obvio.

Cualquier furia que tuviese en ese momento se disipa, dándole lugar a otra carcajada. Jamás me había reído tanto en un mismo idea y resulta bastante extraño aunque reparador.

Voy hasta ella y la subo a mi caballo, espero lo valore porque soy la única persona en el mundo que ha cabalgado sobre Imperial.
Camino adelante, llevando las riendas de ambos animales hasta el lugar donde nos esperan los demás y al cual no quiero arribar nunca.

- Se tardaron mucho. - Alega Gretta al vernos llegar y no puedo creer que se atreva hacer algún comentario al respecto.

- ¿Acaso me extrañaste? - Cuestiono con burla.

- Mucho rey Magnus. - Dice, siguiéndome el juego. - Esta agua es tan clara que si te desnudaras para sumergirte te verían desde la superficie. - Dice mirando hacia el lago.

Ni siquiera me vuelvo a verla, no merece ni una pizca de mi atención. Dejaré que haga lo que quiera con tal de acabar con esto de una vez.

- Así que me adentrare con ropa. - Informa de repente. Reiterando que esta mujer no ha cambiado demasiado. - ¿Quién me acompaña?

- Nadie cariño, aquí la única que necesita el agua para apagar su fogosidad eres tú. - Espeta Lerentia con desdén.

- ¿Stefan vienes? - Lo invita de la manera más patética que haya visto.

- Lo lamento pero no sé nadar. - No me sorprende. Denavritz es demasiado inútil como para saber hacer algo.

- ¿Rey Magnus, eres un hombre de aventura? Estoy segura te verías bien en el agua. - Cuestiona, mirando en mi dirección.

- No me apetece. - Respondo con desinterés. - ¿Emily, sabes nadar? - Pregunto en su lugar para desviar la atención.

- Si. - Dice ocultando una sonrisa. - Cuando iba a casa de mi abuela Clarisse aprendí, allí había un lago.

- Que conmovedora historia. Y tú Magnus ¿Cómo aprendiste? - Pregunta Gretta como si ya no lo supiera.

- Entrenamiento. - Espeto con poca tolerancia a su voz.

Como la mujer irreverente que es, se adentra al agua para flotar en el centro. Su cabello se moja mientras sonríe orgullosa de su acto, intenta llamar la atención convirtiéndose en una excelente nadadora, pero entonces de repente comienza a ahogarse.

Se perfectamente que esta fingiendo y su pésima actuación no la voy a creer hoy ni nunca.
Lerentia empieza a reír mientras Denavritz y Francis comienzan a preocuparse por la escena.

- Ve por ella, va a ahogarse. - Me pide el intento de rey, totalmente alarmado.

- No voy a arruinar mi traje por salvarla. - Podría esperar aquí todo el día para ver hasta cuando me llega su teatro.

- Bueno yo no se nadar y Lerentia es obvio que no va a sacarla. - Alega nuevamente. - Emily eres la única opción.

- Esta bien. - Acepta ella para mi sorpresa.

No. Eso no lo voy a permitir. Si Emily entra al agua su vestido marcará cada línea de su piel y no voy a tolerar que alguien más vea lo que quiero mío.

- Bien, bien. - Cedo cuando la veo caminar hasta el agua. - Yo voy.

Descalzo mis zapatos y desabrocho la camisa con lentitud en un intento porque se rinda y salga del agua por cuenta propia.

Puedo sentir las miradas sobre mi, bebiendo de mi cuerpo y vaya que me gusta la atención recibida. Es obvio que le gusto a Lerentia, pero me gusta aún más saber que resulto hipnótico para Emilia.

Me cuesta un poco permitir que vean mis cicatrices, pero haré cualquier cosa solo para que sea yo quien admire en completa privacidad el cuerpo de Emily.

Sé que Denavritz ya la ha visto pero no por ello permitiré que vuelva a hacerlo. Ahora ella es para mí y no pienso compartirla.

Bajo las manos hasta mi pantalón y comienzo a desabrocharlo. Quiero tentar a Emily, quiero retarla a que sea a mi lo único que mire.

- Creo que así está bien, señor. - Dice Francis al entender mi propósito.

Asiento mirándolo para luego adentrarme al agua con una patética escena de ahogo que aún no se completa.
Es bastante resistente al continuar con un juego que lo único que hace es autohumillarla.

Mientras camino al agua, giro hacia Emily. Le guiñó un ojo y le sonrió, ganándome el carmín de sus mejillas.
Haré cualquier tipo de espectáculo solo si ella es mi espectadora.

Levanto a Gretta con rechazo para salir del agua lo más rápido que pueda. Camino fuera y la dejo en el pastizal totalmente desesperado por soltarla.

- Gracias. - Dice con voz melosa una vez esta en tierra.

No respondo, simplemente me giro a tomar mi camisa y cubrirme del escudriño que hacen sobre mis cicatrices, pero antes de lograr abrocharla siento a Gretta poner sus manos sin reparos sobre mi pecho.

Tomo sus muñecas casi con violencia y la alejo de mi cuerpo rápidamente. ¿Cómo se atreve a tocarme? ¿Cómo se atreve a poner sus sucias manos sobre mí después de lo que hizo?

Ella se tambalea cuando la envío con fuerza lejos de mi. Mi piel arde, igual que mi furia ante su atrevimiento.
Quisiera gritar, decirle todo lo que he guardado desde la noche en que arruinó una parte de mi para siempre, pero opto por contenerme.

- Soporte que fingieras en el agua, pero no se te ocurra volver a tocarme. - Espeto en su lugar con tanta ira que siento mis venas reventar. - Los espero en el palacio. Les aviso a todos, pero sin mirar a nadie en realidad. - Francis los guiará.

Abrocho mi camisa por completo y subo al caballo para cabalgar cegado de cólera lejos de todos los presentes.

El camino devuelta me resulta interminable, quiero acabar con esta visita de inmediato y tener la certeza de que jamás me volveré a cruzar a Gretta.

No soporto verla, sentirla o escucharla. ¿Por qué no la he asesinado? Sé que eso calmaría mi furia al menos un poco, me daría paz algunos días o minutos, pero no sería suficiente.
El odio y el rencor que siento no es capaz de aplacarlo nada ni nadie en este mundo.

Al llegar al palacio subo hasta la habitación por un cambio de ropa. Me desvisto y arreglo nuevamente con rapidez y mucho asco al recordar las manos de Gretta sobre mi.

Tomo la corona de mi padre y la pongo sobre mi cabeza luego de peinarme y por último, ato la capa a mi cuello.
Ni siquiera me miro al espejo, solo bajo hasta la sala de reuniones con la idea clara de acabar con esta ridiculez lo más pronto posible.

Al arribar la primera persona que se cruza en mi camino es Gretta, por lo que decido no determinarla aún cuando siento sus ojos sobre mi.

Emily también está aquí pero debido a mi furia incontrolable, opto por pasar a su lado sin dirigirle la palabra pues sé que nada bueno saldría de mi boca en este instante.

Doblo el pasillo en busca de Francis. Estoy hirviendo en cólera y él es el único que puede ayudarme a encontrar una solución para disiparla.

Cuando lo encuentro, él ya camina hacia la sala de reuniones por lo que debo obligarlo a detener el paso. Me mira extrañado pero no comenta nada, permitiéndome a mi hablar primero.

- Necesito a Emily. - Le informo y él asiente comprensivo.

- La traeré, pero recomiendo te relajes primero.

- ¿Has visto lo que hizo Gretta? ¿cómo podría estar calmado?

- No le de la satisfacción de afectarlo.

- Solo tráela, Francis. La quiero aquí conmigo. - Ordeno sin espacio para refutaciones.

- Bien. - Accede. - Pero debes saber que ya le he dicho algunas cosas sobre tus cicatrices.

- ¿Qué le has dicho? - Cuestiono molesto, totalmente enfurecido.

- Nada importante. Solo que tus cicatrices han surgido debido a batallas se guerra.

El peso que se había formado en mis hombros desaparece al saber que ella no sabe la verdadera historia. No podría soportar que alguien sepa lo vulnerable que fui.

- Solo cumple con lo ordenado. - Digo entre dientes, totalmente ansioso.

Intenta replicar pero al final opta por no hacerlo. Una sabia decisión después de ser consciente de mi ira absoluta.

- La dejaré fuera de la reunión, así que una vez escuches la puerta cerrarse ve por ella al pasillo.

Asiento sin ánimo de responder. Necesito su presencia, sus palabras, todo lo que pueda ofrecer y todo lo que pueda menguar al menos un poco la frustración que siento.

Froto las manos con impaciencia una vez que Francis se aleja y el hallarme solo en medio del pasillo me resulta patético. Siento que soy un niño esperando que vengan a rescatarlo.

Escucho la puerta bloquearse segundos más tarde y entonces me lanzo en su búsqueda.
La encuentro contrariada ante el desplante, tocando su vestido con algo de inseguridad mientras observa a su alrededor con evidente confusión.

Me coloco frente a ella con autoridad y antes de que pueda refutar la tomo del brazo y la pego a mi cuerpo.

Su perfume dulce me golpea, me relaja pero no demasiado. Desvío mi mano hacia su cintura y por alguna extraña me siento tentado a quitarle el cinto azul que trae atado en su vestido. Tiro de él con violencia y en menos tiempo del que esperaba ya me he adueñado de la prenda.
La primera cosa de las muchas suyas que pretendo hacer mía.

- ¿Qué haces? - Cuestiona mientras enredo el objeto en mis dedos.

- Necesito que calmes mi furia. - Revelo completamente desesperado.

- ¿Tanto te molesta que te toquen?

No respondo, solo la observo. Enlazo mi mano con la suya y la guío hasta la segunda planta, rumbo a mi oficina.

Al adentrarnos agradezco internamente que no haya puesto resistencia pues en este momento no puedo tolerar cualquier contradicción.
Cierro la puerta con pestillo, evitando así cualquier imprudencia por parte de los guardias y cuando siento que la zona es segura, me vuelvo hacia ella para encontrarla a unas centímetros de distancia.

- ¿Vas a hablar? - Pregunta curiosa. No quiero conversar, solo necesito su presencia.

Si le comento lo que sucedió pensará que soy un hombre débil y no puedo permitir que alguien más conozca lo que ocurrió esa noche.

- Lo lamento. - Digo luego de unos segundos. No sé en realidad que lamento, pero supongo que se lo debo por mi hosca actitud.

Ella se acerca un poco más valiente que antes. Ya no luce asustada pero si precavida y es entonces cuando me pregunto qué piensa hacer.

- ¿Me contarás como nacieron tus heridas? - Pregunta con voz suave y dulce pero sin ser hostigante.

- ¿Para qué? Ya Francis me comunico lo que te dijo.

- ¿Todo esto se debe a que Gretta te tocara o hay algo más?

- Explícate. - Exijo extrañado.

- Tú actitud. El como te comportas ahora conmigo.

Me tenso y me relajo. No sé qué hacer en estos momentos. Ella quiere hablar y yo lo único que quiero hacer es besarla.

Juego con el cinto entre mis dedos, pasándolo de uno a otro con impaciencia.
No estoy seguro de si debo revelar lo ocurrido, pues en este momento suena bastante absurdo a pesar del peso que supone en mis hombros.

- Gretta toco una de mis cicatrices. - Confieso finalmente. - Repudio el hecho de que alguien se crea con derecho a tocarme.

- ¿Puedo yo hacerlo? - Cuestiona esperanzada.

Niego lentamente viendo su ánimo decaer de inmediato. No pretendo mentirle, no a ella.
Su gesto de decepción me hace sentir culpable y antes de que pueda razonar ya me encuentro cerca a ella para consolarla.

- Emily no quiero que permitas que eso te atormente, así soy yo.

Me observa desde abajo con la mirada abatida y con lentitud levanta sus manos hacia mí, tomando el broche de mi capa para deshacerse de él.

Me tenso ante su cercanía pero no la alejo. La capa cae con fuerza en sus manos y debo ser yo quien la sostenga ante el peso que ella no es capaz de soportar.

Después de dejar la capa sobre la mesa, ella llega al primer botón de mi camisa y comienza a desabrocharlos poco a poco. Me inquieto por sus movimientos pero aún así se lo permito.

Ruego internamente que no vaya a tocarme pero toda esperanza se desvanece cuando pone una mano sobre mi torso.
Su toque me hace sonreír sin explicación alguna, reacción que le atribuyo al nerviosismo.

Ella baja un poco más y toca la cicatriz que hay bajo mi pectoral. Me tenso de inmediato, mientras mi respiración se agita. ¿Por qué ha hecho eso?
Tomo su mano con fuerza y la alejo de mi cuerpo con brusquedad.

- Puedes tocar mi piel, pero no mis cicatrices. - El sentir sus dedos en mi cicatriz me hace recordar esa fatídica noche, haciéndome sentir vulnerable, débil y derrotado.

Ella toca su muñeca acariciando su piel con esmero, generando lo que supongo es un alivio para la zona enrojecida. Mis dedos la han marcado ligeramente.

No puedo creer que haya hecho algo así. ¿Cómo soy capaz de tocarla con tanta imprudencia? ¿Cómo pude ser capaz de hacerle daño? Soy un completo idiota.

- ¿Te he lastimado? - Inquiero aún sabiendo que lo he hecho.

Ella niega con la cabeza, sin embargo no le creo. Claro que la he lastimado. ¿Cómo he podido hacer algo así?

- ¿Estas segura? - Pregunto nuevamente, casi exigiendo que me diga la verdad.

Esta vez asiente, pero tal movimiento no me tranquiliza.
Al ver mi preocupación intenta tocar mis mejillas como una forma de consuelo, pero se detiene y baja sus manos sin lograr ningún objetivo.

- Tampoco me has dejado tocar tu rostro. - Dice en voz baja.

- Entonces súmalo a la lista. - Acaricio su muñeca lo más delicadamente que puedo, sintiendo el calor de su piel. La observo por un tiempo hasta cuando tomo el valor de volver hablar. - Gretta no es grata antes mis ojos.

- ¿Debido a qué?

- No soy quien para nombrar los perjurios de una dama, pero he de confesar que odio cuando una mujer no sé da su lugar.

- ¿Por qué? - Pregunta intrigada.

- Son cosas de las cuales no me gusta hablar. Gracias a ella existe está herida. - Explico, señalando la cicatriz que ha tocado hace poco.

Emily se queda en silencio por un rato, pensando supongo. Detallo su duda por un momento pero soy rápidamente sorprendido cuando se aproxima a besar la zona que he señalado.
Me separo inquieto, tenso y contrariado. Ese gesto resultado doloroso, pero liberador y reconfortante.

No sé exactamente cómo explicar lo que siento, pero parece que ahora todo doliera un poco menos y es debido a un simple beso.

Levanto su barbilla para obligarla a mirarme, ya que ella se resiste hacerlo y una vez nuestros ojos se encuentran, voy hasta ella para reclamar su boca.

Descargo todo sobre sus labios. El miedo, el anhelo, el dolor y la angustia.
Acaricio su espalda mientras la besó con ímpetu. Cada vez voy más despacio, más rápido, más profundo y más entregado.

Mis manos viajan hasta su escote, tanteando la zona. No entiendo porque razón ese vestido me provoca tanto.

- Emily estas a punto de iniciar algo que no vas a poder terminar. - Susurro ante el deseo latente.

- Quiero arriesgarme. - Dice confiada, haciendo que mi corazón golpee más fuerte.

Nunca pensé en como sería mi primera vez con Emily, pero no imaginé que fuera en medio de mi oficina.
Quisiera algo mejor para ambos, pero una vez que inicie no creo que el lugar me importe demasiado.

Me inclino con la intención de besarla, pero antes de aterrizar en sus labios una voz interrumpe nuestra intimidad.

- Su majestad. - Dice un guardia desde el otro lado. - Los reyes de Mishnock lo están esperando junto a la señorita Gretta Tebeos.

Como un río desbordado siento la furia adueñarse de mi sistema. Paso las manos por mi cabello con desespero ante la gran bofetada que me ha dado para regresar a la realidad.

Justo en este momento osan interrumpirnos. Juro que podría detener esa reunión solo para quedarme con Emily aquí, pero sé que la irrupción ya ha mermado el deseo en su interior.

Me limito a darle un casto beso antes de comenzar a abrochar mi camisa para salir al encuentro con clara molestia.

- Necesito llegar un poco más profundo en ese escote. - Alego con lascivia, tomando la capa para atarla a mi cuello nuevamente.

- No te habría dejado ir más allá. - Dice con una sonrisa tímida que solo produce decepción en mi.

- Me hubiese asegurado de convencerte.

- ¿Cómo? - Pregunta intrigada, deseosa.

- No imaginas todas las cosas que quiero hacerte. - Alego confiado al ver como la inquieto. - ¿Ya he dicho cuánto me gusta ese vestido?

- Es bueno saberlo. - Espeta, enlazando su mano con la mía.

No me gusta hacer ese tipo de cosas pero si adoro hacer excepciones por la señorita Malhore. Mi señorita Malhore.

Beso su frente mientras me debato internamente. Siempre he creído que el amor es libre y que nadie le pertenece a nadie, pero con ella siento la necesidad de llamarla mía.

Salimos de la oficina, caminando a la par. Intento no adelantarme pues sé que sería muy fácil para mí dejarla atrás.

Al llegar, los guardias abren la puerta para nosotros y le permito ingresar primero solo para admirar su caminar y la figura de su espalda.
Estoy volviéndome cada vez más demente y necesito hacer algo urgente para arreglar esta situación.

Voy hacia el trono y tomo lugar, percatándome de la presencia de Denavritz y Lerentia a mi izquierda. Todo un completo fastidio.

Veo a Emily revolotear por la sala del trono y en un giro sorpresivo decide sentarme al lado de Stefan.
Su cercanía me tranquiliza, me alivia y sobre todo, me llena pero ahora lo único que me produce es inquietud. ¿Por qué se posiciona al lado de ese hombre?

- Denme una buena razón por la cual llevamos una hora esperándolos. - Replica un iracundo Denavritz.

- No tengo que darte ninguna explicación, soy el rey de esta nación y puedo tomarme el tiempo que quiera. - Asevero, repiqueteando mis dedos en el reposabrazos. - ¿Y bien? - Cuestiono dirigiéndome a Gretta. - ¿Necesitas permiso para hablar?

- ¿A qué se debe tu hostilidad? - Cuestiona ella con una sonrisa altiva. Lo único que busca es provocarme, generar la ira en mi.

- Estaba haciendo cosas importantes y me han interrumpido - Alego feliz sin permitirle importunarme.

- Aldous esta interesado en hacer un acuerdo contigo, sabe perfectamente que no le conviene tenerte de enemigo. - Espeta con un gesto coqueto.

- Y yo sé perfectamente que no me interesa tener acuerdos con él. - Repongo de inmediato.

- Magnus, siempre me han gustado tus labios. - Se mueve en su silla, levantando sus pechos en un intento por capturar mi atención con el desvariado cambio de tema.

No puedo creer que me haya acostado con ella. Lo hice por su felicidad, por cumplir su deseo de sentirse amada y me arrepiento. Puede sonar cruel, hosco e incluso egoísta, pero me arrepiento con todas mis fuerza.
Ahora veo a Gretta y no puede producirme otra cosa más que rechazo.

- Permíteme expresarte mi alegría por tus buenos gustos. - Respondo con frialdad. - Pero eso no es a lo que viniste.

- Hemos vivido en guerra mucho tiempo y Aldous esta dispuesto a perdonar lo que tu familia le ha hecho, desea dejar todo en el pasado y no vivir pensando en cómo podrías atacarlo.

¿Todo lo que mi familia le ha hecho? ¿Y lo que él me hizo a mí no cuenta? ¿El que me haya marcado, atacado y golpeado no es algo que deba tomarse en cuenta?

Es una total desfachatez de su parte el actuar como si nada hubiese ocurrido, solo alegando como prueba de nuestra guerra las acciones pasadas de mis padres.

Inquieto y molesto, tomó el cinto que le he quitado a Emily y empiezo a jugar con el, buscado alguna distracción que evite mi explosión de furia.

- ¿En qué momento hizo Aldous que te aprender a ese discurso? ¿antes o después de acostarse contigo a escondidas de su esposa? - Replica Lerentia con burla.

- ¿Y cuando tú te convertirte en reina? ¿Antes o después de engañar al rey Gregorie con su primo? - Refuta Gretta, tocando un punto débil en mi vida.

¿Cómo se atreve a insinuar algo así en voz alta? Ella sabe que entre Lerentia y yo jamás ocurrió nada y solo espero que su comentario no importune a Emily.

- ¡Basta! - Grita Denavritz mostrando algo de carácter por primera vez.

- No, lo lamento su majestad. - Replica Gretta furiosa. - Si ella quiere sacar cosas a la luz, no seré yo quién oculte sus pecados.

- ¿Mis pecados? ¿Qué tal se hablamos de los tuyos? - Contraataca Lerentia. - hablemos de la ocasión en la que le inventaste a Aldous que te habías acostado con Magnus y esté ataco al pueblo Lacrontte por celos.

- Ambas salimos perdiendo, Lerentia. Tú por jugar con el corazón de su amado primo para llegar hasta él y yo por no ser la mejor entre dos mujeres.

Aquella mención hiela mi sangre. Como se atreve a mencionar a Vanir en este momento. Parece que Gretta solo ha venido a arruinarme la existencia.
Nadie tiene derecho de hablar de Vanir. No lo permito, está prohibido.

- A ella no la metas en esto. - Exijo molesto.

- ¿De qué hablan? - Pregunta Emily. Por un instante me había olvidado de ella.

Dirijo mi atención hacia ella pero no contesto nada al respecto.
Jamás le mencionaré a Vanir. Es mi pasado y no vale la pena hablar de eso.
Los tropiezos se dejan en el pasado y más si dieron un golpe tan fuerte como lo hizo la joven Etheldret.

- Nunca fui suficiente o aún mejor, nunca fui ella. - Brama Gretta con evidente enojo.

Totalmente cansado de la escena, le pido a los guardias que abran la puerta para que la mujer Tebeos pueda retirarse de una vez por todas.
Nunca tolere sus patéticas escenas de celos y mucho menos lo haré ahora.

Ella entiende el mensaje y se levanta para caminar hacia la salida, pero antes de desaparecer completamente se gira a mi con odio en su mirada.

- Ahora no me siento tan mal. - Suelta con altivez. - Al final ninguna se quedó contigo.

- No quiero verte otro segundo, por favor retírate. - Ordeno con ira a pocos segundos de explotar sin reparos.

- Rey Magnus. - Escupe, negándose a darse por vencida. - No le prometeré que no va a volver a verme, pero le aviso que Aldous se comunicará con usted muy pronto. Que tenga una feliz tarde.

Antes amaba su irreverencia pero ahora es sin duda lo que más odio de ella. Sabe cuánto daño me hizo Aldous y aún así se atreve a seguir con esto.
Si Gretta continúa jugando de esta manera, juro que no tendré compasión en acabar con ella y con todos los que se tropiecen en mi camino.

- ¿Stefan, podemos irnos? - Pide Emily, evidentemente afectada por la escena.

- Por supuesto. - Dice él con fingida caballerosidad. Es obvio que esta feliz al verla decepcionada por lo ocurrido.
No me sorprende que sea tan cobarde como para regocijarse en algo así.

Se levanta sin volverse a verme ni un solo instante. La veo alejarse con clara decepción y molestia en el rostro. No me gusta que se enoje conmigo pero tampoco voy a ir tras ella a darle una explicación.
No hago esas cosas con nadie y no pienso empezar a cambiarlo ahora.

Algún día entenderá, quizás el tiempo le dé la razón y si llegado su momento no lo hace, pues me da igual. Nadie es indispensable en mi vida y la señorita Malhore no es la excepción.

Me quedo sentado viendo la sala vaciarse. Me siento terrible, culpable pero al mismo tiempo furioso.
No quería enojarme con Emily pero tampoco estoy dispuesto a ceder por ella.

- ¿Magnus podemos hablar? - Pregunta una voz inconfundible, adentrándose en la estancia. Se trata de Gretta.

- ¿Por qué no te has marchado? - Replico con desdén, mientras me levanto del trono.

- Vine a hablar contigo y no lo hemos hecho.

- No tengo el más mínimo deseo de conversar.

- Estoy arrepentida de lo que hice. - Balbucea rápidamente.

- La verdad no me interesa, Gretta. Ahora por favor retírate.

Se queda en silencio por unos segundos, supongo que pensando que es lo siguiente que dirá, pero de una cosa estoy seguro y es que no quiero saberlo.

- Fui ruin y traicionera. - Explica con arrepentimiento. - Y en verdad lo lamento, pero es que... tú jamás me hiciste caso y te emparejaste con mi mejor amiga.

Camino hacia ella con violencia y totalmente frustrado por su descarado comportamiento la encaro.

- ¿Esa era razón suficiente para hacerme esto? - Cuestiono enfurecido. - Tan demente estás para justificarte con tan patética excusa.

- No seas injusto.

- ¿Injusto? ¿Yo soy injusto? - Bramo con ironía. - Siempre estuve para ti, intenté ser un buen amigo y los dos sabemos bien como me pagaste. Agradece mejor el que no te haya asesinado.

- Tú jamás harías eso.

- No me conoces, Gretta. En lo absoluto. - Le advierto molesto. - Solo te mostré una parte de mi y te aseguro no quieres conocer la otra.

- Eres mi mejor amigo. Claro que te conozco.

- Para mi no eres más que una peste de mi pasado y agradezco no tener que lidiar contigo. - Asevero con frialdad. - Ahora sal de mi palacio, pues no eres grata en Lacrontte.

Ella se resiste y se mantiene inmóvil en medio de la habitación. Me mira pensativa y entonces sé que está a punto de decir algo más.

- No te casaste con Vanir. ¿Puedo saber por qué?

- No, no puedes. - Asevero con frialdad.

- ¿Eres feliz? ¿Ella te rompió el corazón? - Insiste nuevamente.

- Eso es algo que no te interesa.

- Espero que no. Yo quiero que seas feliz. - Asegura, pero no puedo creer ni una sola de sus palabras. - Yo soy feliz.

- No me interesa si lo eres o no.

- Tú querías que yo fuera feliz y debido a ello te lo digo. Aldous me hace muy dichosa.

- ¡Cállate! - Bramo cansado de escucharla. - Y lárgate.

- Bien. - Cede para mi sorpresa. - Hueles a mujer, así que supongo no eres del todo desdichado.

No respondo. Solo camino hacia la puerta pidiéndole silenciosamente que se retire.

- ¿Se trata de esa joven de ojos cafés? - Pregunta con imprudencia.

- Lárgate ahora mismo, si no quieres que yo mismo te saque.

- No hace falta. - Se rinde al fin. - Nos vemos en otra ocasión. Te quiero.

Se retira con la cabeza gacha y cuando por fin cruza la puerta, la cierro con violencia haciendo estremecer el marco.

Me siento agobiado, cansado e incluso herido.
Gretta no debió aparecer en mi vida y mucho menos mencionar a Vanir. Y Emily no debió inmiscuirse en asuntos que están fuera de su índole.

Cuando alguien busca respuestas siempre las encuentra, pero es muy probable que no le guste lo que hallará.

Mi pasado y mi presente colisionaron hoy y a decir verdad es mejor así, pues no quiero a ninguna de estas personas en mi futuro.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Traje un nuevo capítulo antes de tiempo por lo que el domingo no habrá. Espero hayan disfrutado pues batallé bastante para crearlo.

Por otra parte saben que se acercan los Lacrontte Awards 2020. Una dinámica/premiación que hice para compartir con ustedes y conocer que personaje y situaciones son sus favoritas. Así que si quieren hacer parte de esto les recomiendo que estés pendiente a mi Instagram, pues allí será donde ocurra todo.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 25.

Después de lo que sucedió en la visita de Gretta, Emily me ha dicho que prefiere mantenerse al margen con respecto a mi pasado. Ni siquiera fue capaz de preguntar algo o buscar una explicación, dejando claro lo poco interesada que esta en mi.

Se veía muy decidida a alejarse y por más decepción que me causó su actitud, opté aceptar su decisión.
Yo no quiero estar alejado de ella, pero tampoco voy a rogar para que se mantenga a mi lado.
Si así se va a sentir más cómoda puede hacer lo que guste.

Me he acostumbrado a estar solo y tarde o temprano me adaptaré a su lejana presencia.
Además, no estoy dispuesto a abrirme con ella ni con nadie, por lo que fue muy sabia la decisión de alejarse antes de descubrir que no encontrara ninguna respuesta de mi parte.

Al día siguiente de eso, asistí a una reunión en Mishnock y me levanté esa mañana algo extraño, incómodo.
Sabia que iba a verla pero también estaba al tanto de que no podía acercarme para así cumplir el acuerdo.

Cuando estaba abrochando los botones de mis mangas, inspeccione en el espejo mi vestimenta. Tan oscura, tan cerrada y distante.
Me gusta, siempre me han gustado mis atuendos pero ahora todo me resulta tan diferente y supongo que se debe al mundo de color que representa Emily Malhore.

En los momento en que estoy con ella no me importa llevar la oscuridad en mi piel porque sé que Emilia dará el contraste perfecto, pero ahora que estoy consciente que eso no sucederá, me siento extraño.
Jamás me había preocupado por ser monocromático pero ahora pienso que me falta vida.

Cuando me volví hacia la cama, vi en la mesa de noche el cinto azul que le había quitado a Emily y por alguna estúpida razón decidí usarlo. La até en mi muñeca, ocultándola con la camisa y al verla allí sobre mi piel, me sentí con vida de alguna u otra manera.

Creí que aún con la decisión tomada podía seguir con la farsa y utilizar a Lerentia en lugar de Emily para obtener información. Estaba dispuesto a mantener la compostura, pero todo se fue a la basura cuando Aldous Sigourney se apareció en la sala de reuniones acompaño del maldito Ansel Cournalles.

Ver el rostro de ambos hizo que ardiera en furia, pero me controlé, me contuve y la razón tuvo nombre propio. Emily Malhore.

Supere la cólera que me produjo observar la sonrisa triunfante del rey de Grencock ante la humillación que me hizo pasar y el rostro traicionero de Cournalles al saber que se burló de mi en compañía de Vanir, solo por defender a Emily de los comentarios venenosos de Lerentia.

Como siempre la reina de Mishnock aprovecho su posición para ofender a la plebeya, quien se veía más susceptible que de costumbre.

Intentó llorar pero no se lo permití, quiso huir pero la obligue a regresar.
Odio las personas que se dejan pisotear de otras, que no tienen la fortaleza para defenderse y me molestó aún más que ella siempre estuviese retándome a mí, pero que no fuera capaz de callar a Lerentia cuando se lo merecía.

La mantuve a mi lado todo el tiempo que pude para protegerla de Aldous y le enseñé como debía comportarse frente a personas tan altivas como esas.

En la monarquía no hay que mostrar debilidad así seas el peón en el tablero de ajedrez y mucho menos cuando el rencor es la razón principal para iniciar la partida.

A pesar de mostrarme siempre su carácter, no sabe como lidiar con los demás. Sin embargo, no estaba dispuesto a permitir que fuese humillada en mi presencia. Es decir, llevaba un estúpido cinto atado a mi muñeca como una absurda manera de tenerla cerca, por lo que era obvio que sin importar su decisión yo la defendería de quien sea que trate de hacerla sentir menos.

Es ridículo que a pesar de su baja estatura, Emily me hace sentir grande y estoy dispuesta a hacerla sentir igual.

Al final decidí sacarla de la sala y como siempre, tuve que soportar los celos obsesivos de Denavritz, quien no fue capaz de defenderla de Sigourney pero si vino a reclamarme a mi por estar cerca a la señorita Malhore. A tal grado de amenazarme con acabar los acuerdos de paz. ¿Tan demente está?

Sé que hace eso solo para que yo no vuelva a ver a Emily. Porque teme, está aterrorizado de que se la quite y es justo lo que pienso hacer. La quiero mía. Mía y solo mía.

Me encontraba en una encrucijada por sus palabras y me asusté con los pensamientos que surgieron en mi cabeza en ese momento. Estaba dispuesto a aceptar los acuerdos del rey de Grencock solo para mantenerme cerca a ella, pues aunque me cueste aceptarlo, la necesito cerca.

Y lo hice, luego de pelear, golpear, gritar y discutir conmigo mismo, luego con Francis y por último Gregorie. Decidí aceptar los acuerdos.
Fue una noche larga mientras decidía lo que iba a hacer, y si Emily valía tanto la pena como para sacrificar mi orgullo por ella. Y lo vale. Vale incluso más.

No puedo creer cuan dispuesto estoy a ceder por ella, cuanto me atrae, cuanto me llena y me alivia su presencia.

Francis dice que ella ya no solo me gusta, sino que también estoy comenzado a albergar sentimientos por ella, quizás no muy profundos, pero si lo suficientemente fuertes para ponerla en primer lugar.

Después de asegurarle que eso no era cierto, pues yo no creo en el amor y jamás lo haré, viajé a Mishnock para anunciarle al pueblo las nuevas conversaciones de paz.

No quería estar ahí y fue un alivio para mí que Sigourney no asistiera, debido a que sería una tortura observar su cara de victoria al verme acceder a sus términos.

Luego de eso, Denavritz nos pidió mezclarnos con los aldeanos, lo cual supuso otro castigo para mi. Incluso tuve que soportar una niña que decía ser mi hija. Patético.

Pero lo más extraño de todo fue ver a Emily correr hacia una loca que me pidió no usar anillos en mi dedo anular y quien le pregunto a la señorita Malhore si ya era feliz conmigo. Parece que todo lo relacionado con ella no es nada normal y más cuando noto que se relaciona con personas mentalmente inestables.

Decidí alejarme de su locura, pues me sentía realmente incómodo con sus miradas y palabras, pero antes de poder llegar al palacio escuché a Emily gritarme en medio de la plaza, haciéndome detener a mitad de camino.

Se acercó corriendo a mi para luego detenerse. Sabia lo que quería hacer, besarme.
No se atrevía, temía mi reacción y me alegró tanto que solo le importara lo que yo creyera y no lo que pensarían los demás, porque al fin y al cabo iba a besarme en medio de todo Mishnock. Cosa que me hizo entender que ella también siente algo tan fuerte como lo que mencionó Francis.
Así que lo hice, nos besamos frente a toda la población del reino enemigo y con toda convicción puedo decir que no me arrepiento.

Pero aquí estoy. En una entrevista, diciendo que todo fue una treta para simpatizar a los Mishnianos, alegando básicamente que use a Emily para entretención pública.

- ¿Entonces el beso fue una mentira? - Pregunta la periodista sentada frente a mi.

- Tal como lo ha escuchado. Sabemos que el pueblo de Mishnock guarda mucho rencor hacia Lacrontte, así que nos pareció buena idea que un rey de mi clase besara a uno de los suyos para que vean que somos iguales.

Un nudo se hace en mi garganta al decir aquello. Emily va a odiarme y no puedo culparla por eso.

- Y si esa era la idea ¿por qué revela la verdad?

- No quiero empezar los tratados de paz con mentiras. Si intento ganarme su estima lo haré con sinceridad.

- Es decir que no siente nada por la señorita Malhore.

- En el estilo Lacrontte el romance no está incluido.

- Así que puedo asegurar que la joven aún continua en una relación extramatrimonial con el rey Stefan.

De inmediato la ira me corroe ¿por qué tienen que insinuar que ella es su amante? Supongo que en algún punto lo fue, pero ahora no y yo me encargaré de eso.

- No sé nada al respecto. - Digo en su lugar.

- Es bien sabido que el rey no es capaz de dejar a su primer amor a un lado y es por eso que vive en el palacio. Algo que ella acepta gustosamente.

- Desconozco el tema, señorita. - Espeto con la paciencia al límite. - No me he dado la oportunidad de conocer a la joven, así que no estoy al tanto de su situación.

- ¿No la conoce pero aún así la besó? Es algo muy contradictorio.

- Puede usted decir que me ha visto, pero no puede asegurar que me conoce. - Explico con molestia. - Eso mismo sucede con la señorita Malhore. Hemos cruzado solo un par de palabras pero eso no se traduce en que la conozca.

La mujer asiente y escribe en su libreta con mucha prisa en un intento por no perder ni una coma de mis palabras.

- No tengo nada más que decir, así que doy por terminada la sesión. - Suelto, levantándome del asiento.

Nadie me refuta y me permiten marcharme, aunque tampoco es como si pudieran impedírmelo.

En todo el viaje a Lacrontte pienso en Emily. En la mañana cuando lea el periódico va a odiarme. Yo lo haría si estuviese en su lugar.

No puedo permitir que Sigourney le haga daño solo para debilitarme o usarme a su antojo. Tengo que parecer lo más desinteresado posible y si eso incluye mentir para protegerla, lo haré.

Al llegar a casa, Francis ya esta esperándome en el umbral y luego de contarle lo sucedido debo soportar su sermón durante la cena.

- ¿Cómo pudiste hacerle eso a esa joven? - Me recrimina por sexta vez.

- ¿Qué querías que hiciera? - Replico, soltando el tenedor con furia. - Ese beso va a llegar a oídos de Sigourney tarde o temprano.

- ¿Y desde cuándo te importa lo que piense Aldous?

- No me importa, Francis. - Bramo colérico, mirándolo fijamente. - Pero lo conoces y si no desmentía lo que sucedió él la usaría en mi contra.

Se queda en silencio sopesando mis palabras, por lo que continuó explicando mis razones.

- ¿Sabes lo que hará Sigourney si descubre que estoy interesado en ella? Es por su bien. - Aseguro convencido. - Tendría que esconderla del mundo para que él no le haga daño, pues estoy seguro que Denavritz no es capaz de protegerla. Así que es mi deber.

- Reconócelo entonces. - Pide cruzándose de brazos.

- ¿De qué hablas? - Cuestiono confundido.

- Sabes bien de lo que hablo. - Y esas palabras me hacen comprender de inmediato.

- No sé si la quiero pero de lo que si estoy seguro es que no permitiré que alguien la lastime por mi culpa. No me lo perdonaría.

- La quieres, Magnus. - Asevera con una mirada suave. - De otra forma no harías todo esto por ella.

- Yo solo me quiero a mi mismo, Francis. Así que no te equivoques.

Termino de cenar, prohibiéndole decir algo más y una vez me levanto del comedor, voy hasta mi habitación con la cabeza hecha un lío.

No quiero a Emily Malhore. Estoy muy seguro de eso, simplemente me preocupo por ella porque me gusta demasiado.

Intento desvestirme con esas palabras en mi mente y justo cuando empiezo a desabrochar mi camisa, descubro su olor impregnado ligeramente en mi atuendo y en un acto totalmente patético, descalzo mis zapatos y me voy a la cama completamente vestido solo para respirar su aroma en la noche.

••••

Despierto empapado en sudor debido a la cantidad de ropa que traigo conmigo y después de incorporarme voy a la ducha, dejando las prendas y su fragancia en el camino.

Mientras enjabono mi cuerpo con esmero, descubro que aún traigo atado el cinto en mi muñeca. Lo desato despacio, dejándolo aún lado del cuarto de baño. Supongo que después de como me odiara hoy, ya no vale la pena usarlo.

Me visto y bajo a desayunar con la interrupción matutina de Francis en el comedor. Camina hacia mí a grandes zancadas, dejando sobre la mesa un periódico Mishniano.

- Espero estés feliz. - Recrimina, haciéndose a un lado.

Tomo el notidiario con algo de molestia y comienzo a consumir las palabras con avidez hasta llegar a una conclusión. Soy un completo idiota.

La historia falsa de amor.

Como lo ha dicho el rey Magnus, su único deseo es borrar el rencor que la guerra a sembrado en nosotros y que mejor distracción que ofreciendo una monumental escena.

Todo lo que se presenció en la plaza fue un estudiado teatro que nos trató de convencer de que un rey podría ser capaz de fijarse en una plebeya de Mishnock. Lo que en realidad nos intenta demostrar que no somos inferiores a los nacidos en el reino Lacrontte.

El beso con la joven Malhore no fue más que un buen consuelo para todos, lastima que solo ha sido una farsa.

"En el estilo Lacrontte el romance no está incluido" Afirmó el rey Magnus cuando se le cuestionó lo sucedido.

Ahora la pregunta que todos nos hacemos es ¿Cómo permitió el rey Denavritz que otro hombre besara a la mujer dueña su mundo?

¿Mujer dueña de su mundo? ¿Y que mundo es ese, obsesilandia?
Denavritz no valora lo suficiente a Emily y con este reportaje se puede concluir que yo tampoco.

Pero aún cuando salga en el periódico, no quiere decir que sea cierto. Yo sé cuán valiosa es esa plebeya y estoy al tanto de que no merece lo que le he hecho, sin embargo no me quedada otra opción para protegerla.

- Ella me entenderá. - Aseguro no muy convencido, dejando el periódico en su lugar.

- En verdad espero sepas lo que haces.

- ¿Acaso no comprendiste cuales fueron mis razones? - Replico molesto.

- Lo hice, lo entendí porque te conozco. Pero para hacerlo se necesitan años de experiencia lidiando con tu carácter y tu misteriosa personalidad, algo con lo que ella no cuenta.

- Me entenderá, Francis. Eso no me preocupa. - Miento. Me asusta demasiado.

Cuando llega la tarde, me encuentro en mi oficina después de terminar una reunión con el consejo de guerra.
Nuestros infiltrados en Mishnock han continuado buscando a Silas Denavritz y su esposa pero aún no han hallado nada que nos dé una pista sobre su paradero.
Tal situación se vuelve más frustrante cada día, pues siento que le fallo a mis padres en cada minuto que pasa sin cumplir mi venganza.

Un guardia llama a la puerta tiempo después, interrumpiendo mi vacía soledad para informarme que ha llegado correspondencia desde Mishnock dirigida a mi.

Lo hago pasar, tomando el sobre entre mis manos para descubrir que el remitente es Atelmoff.
Básicamente dice que Emily está totalmente confundida y ligeramente enojada por lo que leyó en el periódico y le ha pedido que me escriba con la intención de solicitar una audiencia conmigo mañana.

Atelmoff alega que tengo esperanza de arreglar el desastre que he creado pues ella ha decidido darme el beneficio de la duda, algo que sin duda agradezco y que espero sirva de algo.

Decido finalmente que no hay necesidad de esperar hasta mañana, pues si quiero enfrentar esta situación es mejor hacerlo de una vez. Razón por la cual envío una nota rápida de regreso, pidiéndole que prepare todo para mi llegada pero sin avisarle a Emily. Quiero que sea una sorpresa.

Antes de salir, opto por quitarme el anillo del dedo anular, pues las palabras de la vieja loca resuenan en mi cabeza todo el tiempo, prácticamente atormentándome.
Se supone no debo usarlo allí hasta que este casado y con mucha molestia decido obedecer a una desconocida, aún cuando no entiendo las razones de mi decisión.

Viajo solo debido a que este asunto es mejor resolverlo con completa privacidad y no necesito a Francis haciéndome preguntas una vez que salga del palacio de los Denavritz.

El tiempo en el avión resulta eternamente doloroso. Estoy ansioso por lo que pueda suceder y temeroso por la reacción que tenga Emily al verme.
Ella es quien ha querido reunirse conmigo pero eso no se traduce en que vaya a estar feliz al encontrarnos.

Al llegar a Mishnock aterrizo en un campo abierto como lo hago cada vez que quiero entrar a escondidas y en donde un carruaje ya espera mi llegada.

Nos desplazamos hasta el palacio con cautela, deteniéndonos en una de las muchas puertas de servicio. Si Emily supiera todo lo que tengo que pasar para verla.

Allí Atelmoff me espera con la puerta abierta después de despejar el camino de sirvientes. Solo aquellos que han sido sobornados por el viejo canalla de Klemwood permanecen en los pasillos.
Siempre he sabido que es fácil comprar al personal del palacio y debido a ello pongo a prueba a los míos antes de darles el trabajo.

Corro hasta su oficina utilizando los lugares más remotos del palacio, pues los guardias son grandes fieles a la corona de Mishnock y es un gran riesgo intentar sobornarlos.

Cuando evadimos la seguridad y nos resguardamos en la oficina, siento la adrenalina quemar dentro de mi cuerpo a grandes brazas.

- La mandaré llamar. - Informa Atelmoff. - Intenta no hacer ningún ruido, pues Stefan a triplicado la seguridad desde tu última visita.

- Es un cobarde. - Espeto con desdén.

- No, el que sobrevolaras tu avión en el techo del palacio no fue una jugada inteligente y desde entonces desconfía que tú estés ingresando a escondidas.

- Al menos nos queda la certeza de que sus neuronas funcionan. - Suelto con aburrimiento. Hablar de Denavritz no es algo que me emocione mucho.

- No te burles de él o no te seguiré ayudando.

- Bien, solo ve por mi chica.

- ¿Disculpa? - Cuestiona confundido, levantando una ceja en mi dirección.

- Que vayas por la chica. - Me corrijo al ser consciente de lo que he dicho. - Por Emily.

- Yo escuche un adjetivo posesivo en esa oración.

- Pues debes tener problemas auditivos porque no soy un hombre amante de las posesiones humanas.

- Como digas, Lacrontte.

- Exactamente. - Replico ante su sarcasmo. - La verdad siempre será lo que me apetezca decir, Klemwood.

- No me gusta mi apellido, solo dime Atelmoff.

- Atelmoff. - Concedo su pedido. - Solo ve por mi chica.

- ¡Aja! - Exclama triunfante mientras me señala. - Mi sistema auditivo está en perfectas condiciones. - Camina hasta la puerta y la abre con sigilo. - Enviaré una doncella por ella.

Cuando se marcha, ojeo la pequeña oficina con curiosidad. No sé porque no ha pedido una más grande, después de todo lo que hace por los Denavritz.

Me paseo por el lugar, lo cual solo me lleva un par de pasos para finalmente recostarme en la pared de fondo con los brazos sobre mi pecho.

Segundos más tarde, la puerta es abierta y una muy sonriente Emilia ingresa al lugar, pero su expresión rápidamente se disipa al verme.

- Hola, Emily. - La saludo, intentando no mostrar ninguna emoción.

Como de costumbre no me responde. Se limita a cerrar la puerta con seguro, examinando luego por la habitación en busca de Atelmoff.

- ¿Te ha ocurrido algo, Emily? - Inquiero intentando ocultar la preocupación.

Ella solo me observa sin decir una sola palabra y entonces yo aprovecho para hacer lo mismo.
Levanta su cuello para mirarme de manera retadora y si no estuviera en la fatídica posición en la que me encuentro ahora muy seguramente me reiría de sus intentos por ser intimidante.

- Cuando le hago una pregunta lo único que espero es una respuesta. - Espeto cansado de tanto silencio. - Así que cuando le hable no se quede callada, señorita.

- ¿Por qué me exiges respuestas, si cuando yo las pido nunca me las das? - Ataca molesta.

- ¿Qué deseas saber?

- ¿Es cierto? - Pregunta y de inmediato entiendo que se refiere al periódico.

- Lo es. - Me limito a decir. No voy a mentirle, no hay razón. Si estoy aquí es para hacerle entender o al menos esperar que el tiempo le dé la respuesta. - Pero no es como piensas.

- ¿Entonces cómo? - Pregunta afligida. - Me mentiste.

- Es por tu bien.

- ¿Cómo podría ser por mi bien? ¿En qué cabeza cabe que el ilusionarme me haría bien?

- ¿Ilusionarte? - Replico de inmediato. - No me salgas con esas fantasías nefelibatas que no voy a tolerarlas.

Nunca la he ilusionado o prometido algo. Me siento bien con ella y la quiero a mi lado pero no por ello puede decir que la ilusione. Cada cosa que he dicho es cierta y la acción con la que me acusa supone decir o hacer cosas falsas para obtener algo o a alguien y no es lo que hecho. Siempre he sido sincero con Emily.

- Tú jamás soportas nada, Magnus. Nada de esto debería sorprenderme. - Comenta frustrada. - Stefan tenia razón.

- ¿Razón en qué? - Replico con clara molestia.

- En qué no te conozco y he aprendido la lección a las malas.

Claro que no me conoce, ni siquiera yo mismo lo hago. Solo tengo un esbozo grande de mi pero que no llega muy profundo.
Antes pensaba que lo hacía, que me conocía en todo el sentido de la palabra, pero el darme cuenta de todas las cosas que podía hacer por Emily me hizo entender que no sabia muchas cosas de mi mismo.

- Algún día vas a entenderme y verás que lo hice por tu bienestar. - Alego finalmente.

- Explícamelo ahora ¿Crees que no soy capaz de entender? - Me reta, colocando las manos en su cintura.

- Lo eres, pero ahora es mejor que no lo sepas.

- Me arriesgué contigo y me abandonas ahora. - Acusa nuevamente. - Incluso Lerentia ha buscado desterrar a mi familia.

Era de esperarse. Lerentia usa todo lo que tenga a su favor para destruir a quien le estorbe. En eso se parece a mi, con la única diferencia de que eso que aborrece, es lo que yo busco mantener a salvo.

- Emily, si así hiciera falta todos ellos podrían vivir en mi reino.

Lo haría, claro que lo haría. Pondría una casa para ellos cerca a mi palacio con seguridad y sirvientes, solo si eso ayuda que Emily esté más tranquila.

- Ellos te odian Magnus y yo comienzo a hacerlo.

- Tienes dos opciones, Emily. Creerme y esperar o despreciarme desde este momento.

- ¿Te estas escuchando? - Dice con ojos cristalinos. Lo último que necesito es que llore. - Eres un egoísta.

Puede que lo sea y lo admitiría con mucho orgullo si no hiciera esto por ella. Emily no conoce los alcances de Sigourney y revelar la verdad también supondría tener que confesar lo que ocurrió esa noche y no estoy dispuesto a hacerlo.

Camina hacia la salida, totalmente abatida por el enfrentamiento, pero antes de que pueda llegar a tomar el pomo de la puerta la tomo de la cintura rodeándola con fuerza.

Descanso mi barbilla en su hombro, disfrutando de su calidez y cercanía. Lo necesitaba.
Hemos estado hablando con tanta distancia que ya me era necesario sentir su piel contra la mía. Y me molesta, odio saber cuanto requería esta proximidad para sentirme en paz.

- Emily. - Siseo en su oído. - No llores. No por mi, no lo merezco.

- ¿Y qué merezco yo Magnus? - Cuestiona, saliendo de mis brazos para encararme.

Me debato internamente entre contarle o no. No quiero hacerlo, no me sentiría cómodo si ella supiera la verdad, si supiera que fui débil y vulnerable.
No puedo abrir la boca para eso, así que es mejor que piense lo que le resulte más cómodo o doloroso.

Puedo ver su decepción ante mi silencio. Me odia y no puedo culparla.
Sale de la oficina sin mirar atrás, dejando un gran vacío en mi estómago. Sensación que jamás había sentido.

Mi corazón se siente más pequeño, adolorido. Otra extraña emoción que sumar a la lista de sentimientos nuevos.
Ya he estado triste antes y he sentido el corazón arder por rabia, pero esto es diferente, es extraño y completamente abrasador.

La reunión ha resultado peor de lo que imaginé. Vine con la intención de mediar y arreglar la situación pero ocurrió todo lo contrario.
Si quiere odiarme, adelante. No soy quien para prohibírselo y mucho menos para rogarle.

No me gusta verla llorar y estuve a punto de menguar cuando lo hizo, pero sabía que debía mantenerme firme, pues ella ya ha causado demasiados estragos en mi interior y no podía permitirle otro.

Espero en la oficina con la inquietante sensación en mi interior hasta que Altemoff regresa y me lleva al exterior del palacio.
No mediamos palabra, pero él ya sabe que hemos tenido un resultado desastroso.

Me despide y voy en el carruaje sintiéndome vacío, rabioso y frustrado. Llego al avión con la misma sensación y al llegar a casa, puedo asegurar que los sentimientos se han intensificado.

No sé qué hacer o cómo resolver esto. Quiero quitarme esta emoción del cuerpo pero no tengo la menor idea de como deshacerme de ella.

Cuanto me encuentro inquieto o molesto, lucho hasta asesinar, derramando mi furia con alguien más, dejando cualquier exasperación en el campo de batalla. Pero ahora no quiero hacer nada, no tengo ánimos de comer o hablar. Solo quiero estar solo.

No sé si se irá tomando agua o alguna bebida relajante, desconozco si me abandonará al tomar un baño o leyendo. Solo sé que el vacío me hace pensar en ella, en que quiero que me hable, que se ría, que me toque. Eso seria lo único que me mantendría en paz.
El hecho de saber que estamos bien es lo único que me haría volver a mi estado de control.

No me gustan están emociones, me hacen sentir débil porque no soy capaz de luchar con ellas. Me sobrepasan, me golpean fuerte.

Siempre el enemigo ha estado en el exterior, esperando a ser cazado y acabado con mi ejército, con mis manos.
Y ahora es tan complicado que quisiera abrir mi interior y sacar lo que se siente como maleza creciendo a mi alrededor. Siento como si cayera una y otra vez en un pozo sin final que no me permite volver a la ataraxia que siempre me acompaña.

La pregunta que me hizo Emily está rondando en mi cabeza con fuerza. ¿Qué merece ella? No lo sé, pero supongo que mucho más de lo que Denavritz y yo le hemos dado.

Busco en mi habitación una libreta con urgencia y con descuido arrancó una hoja de la más cercana, garabateando sobre el papel lo que ella necesitaba escuchar y que no fue capaz de decir.

Mereces todo lo que la vida pueda ofrecerte y aún así ella quedaría en deuda contigo.

Doblo el papel y lo llevo a la oficina de correos, dando la orden directa de enviarlo a Mishnock cuando llegue el alba.

Después de salir de allí me desplazo hasta la habitación de Francis, tocando con fervor frente a su puerta.
Ingreso a la alcoba solo cuando él me ha autorizado y al caminar lo encuentro sentado en una silla al lado de la cama.

- Sabia que vendrías. - Dice comprensivo.

- No quiero sentirme así. - Comento en su lugar mientras camino hacia él. - ¿Puedo? - Pregunto, señalando el colchón.

- Puedes. - Asiente. Esa es la razón por la que estaba en la silla.

Me recuesto en la cama, reposando la cabeza sobre la almohada. Me siento tan torpe como si se tratara de un diván.

- Ella me hace sentir cosas extrañas. - Inicio confundido. - Me hace sentir afligido, pero no de ninguna forma que haya experimentado antes.

- Tienes una tristeza a causa del amor. - Concluye como si fuese evidente.

- Nunca me había sentido así. - Reitero, entrelazando las manos sobre mi estómago.

- Nunca habías querido a alguien.

- Yo quise a Vanir. - Suelto rápidamente.

- Siempre lo he puesto en duda.

- La amé, Francis. - Aseguro completamente convencido. - En verdad lo hice.

- Te creo. - Dice comprensivo. - Solo que este es un tipo de emoción diferente. Es sin duda más fuerte lo que la señorita Malhore te hace sentir.

- ¿Y por qué? - Pregunto contrariado.

- Eso tienes que descubrirlo tú mismo.

- No quiero que nadie le haga daño, pero yo se lo hice. La hice llorar, Francis. - Confieso con culpabilidad al recordar la escena.

- ¿Cómo te sentiste cuando revelaste que te gustaba?

- Liberado. - Espeto mirando el techo.

- ¿Y cómo crees que te sentirás cuando admitas que la quieres?

- Atado.

- ¿Por qué? - Cuestiona con voz suave, dispuesto a escuchar y ayudar a buscar una respuesta.

- Porque no quiero querer a nadie.

- ¿Ni siquiera a Emily Malhore?

- No puedo querer porque he decidido no tener corazón.

- ¿Entonces donde esta sintiendo todas emociones extrañas que dice experimentar?

- En el hipotálamo. - Respondo con sarcasmo.

Sonrió con fragilidad. Francis siempre ha sabido usar las palabras a su favor. Sabe bien como dar en el punto exacto sin esforzarse tanto, solo usando las confesiones recién hechas en mi contra.

- Creo que tuve que crear uno para ella. - Digo finalmente.

- Eso quiere decir que Emily es el corazón del rey.

Me giro hacia él con algo de temor después de lo que a dicho. Ella no habita allí simplemente porque antes no había un lugar al que entrar. Ella es ese lugar, lo formo y lo moldeó a su gusto.

- Supongo. - Suelto con un sabor extraño en la boca.

••••

A la mañana siguiente el jefe de la oficina de correos me informa que ya han enviado la nota al palacio de los Denavritz y solo espero que cuando Atelmoff se la entrega, ella quiera leerla.

Me encuentro vistiéndome para una reunión en Mishnock con el maldito Aldous Sigourney y solo basta con pisar el palacio de Denavritz para sentirme tan mal como lo hacía anoche.

- Buenos días, rey Magnus. - Saluda Lerentia al verme entrar a la sala.

- Hola. - Me limito a decir, acompañado de un leve asentamiento de cabeza.

- ¿Nos despertamos de mal humor? - Pregunta Aldous con burla.

- Cualquiera lo haría si sabe que tiene que verte. - Respondo con veneno.

- ¿Pueden calmarse ambos? - Pide Lerentia mientras yo tomo mi lugar. - Vinimos para hacer acuerdos de paz.

- Yo estoy completamente entregado a ello. - Comenta el rey de Grencock. - Pero ya conocen mis condiciones.

- No estas en posición de exigir nada. - Replico de inmediato.

- ¿Y por qué? - Dice rascando su barbilla. - Para estar en paz necesito mis tierras de vuelta.

- Y yo necesito cortarte la cabeza para estarlo. - Bramo con impaciencia. - ¿Tenemos un trato?

- Si se mantienen en esa tónica no llegaremos a ningún acuerdo. - Media Denavritz de repente.

- Tú cállate. - Suelto molesto.

No sé a qué he venido. Desde ayer estoy con tan mal humor que no me soporto a mí mismo y mucho menos podré lidiar con estas cosas.

- Pon de tu parte, Magnus. - Pide Lerentia en apoyo a su esposo. - Si aceptaste los diálogos fue por algo.

Si, fue por Emily pero ella no esta aquí así que no vale la pena.

Me limito a asentir para darle paso al discurso de Denavritz, el cual se extiende por aproximadamente 40 minutos en los cuales pienso en todo menos en las negociaciones.

Necesito enviar a Gerald a la prisión central lo antes posible, los únicos hombres que permanecen en los calabozos del palacio son aquellos con los que tarde o temprano termino descargando mi furia hasta acabar con sus vidas y no es algo que quiera hacer con mi hermano.

Cuando este de regreso en Lacrontte pondré el mayor esfuerzo en hacerlo sin inmiscuirme demasiado, pues lo último que quiero es volver a ver su rostro.

Mientras mi mente divaga en acciones y estrategias, el ruido fuerte de una puerta siendo abierta y la carcajadas femeninas que ya me resultan familiares me arrastran a la realidad.

Desvío mi atención hasta el lugar de procedencia para descubrir a Emily acompañada de Ansel Cournalles, quien trae en su mano una parte de su vestido. Ambos lucen sudorosos y manchados de vino y supongo que todo se debe a la botella que la señorita Malhore trae en su mano.

He estado toda la noche intentando buscarle una explicación a los sentimientos que me aquejan y ella está aquí, divirtiéndose con el condesito. Cuanta indignación me causa esta escena, pues siento que me convertido en eso a lo que siempre le he huido. Un débil.

Ella ha estado tranquila, riendo con ese hombre mientras yo he estado afligido y extrañándola. Algo que es evidente Emily no hace.

- ¿A qué se deben esas fachas? - Cuestiona Sigourney disfrutando la escena.

- Me disculpo. - Dice Cournalles. Esa voz, esa maldita voz que tanto odio. - Todo es mi culpa

- Comienza por desenrollarte el vestido de la mano. - Exige Denavritz con evidentes celos.

El conde hace lo pedido para luego invitar a Emily a sentarse con él a un lado de la sala. ¿Cómo ella permite que la toque?

Siento mi furia arder al verlos juntos. No sé que intenciones tenga Cournalles para con ella, pero si cree que puede incluirla en su extraño juego como lo hizo con Vanir, esta muy equivocado. No se lo permitiré.

- ¡Magnus! - Llama el rey de Grencock al ver mi atención fija en Emily.

- Sigourney. - Digo con indiferencia en un intento por parecer calmado.

- Decíamos que me has robado mis tierras.

¿Eso decíamos? Ni siquiera sé que es lo que llevamos hablando hace media hora.

- Yo no te he quitado nada. - Replico, retomando la conversación que teníamos al principio.

- Pero tus padres si.

- Entonces comunícate con ellos. - Alego con sarcasmo.

- ¿De dónde vienen? - La pregunta de Denavritz nos toma por sorpresa a todos. ¿En serio se atreve a reclamar en medio de una sala llena de personas? Patético.

- Contrólate Stefan, causas vergüenza. - Me bufo de su comportamiento.

- ¿Vergüenza? Pues si yo besara a Emily no me daría vergüenza enfrentarlo. - Ataca con un golpe bajo a mis acciones. Se refiere al periódico.

Sigourney de inmediato me observa y es ahí donde me doy cuenta que aún no se había enterado de nada. Maldito Denavritz.

- Claro, pero si enfrentaste lo que sentías por ella y por eso la escogiste antes que a la corona. Oh espera, eso jamás pasó. - Comento con ironía.

- Emily y yo no nos hemos besado. - Alega Cournalles como si la acusación anterior fuese dirigida a él. Idiota.

- Más te vale. - Suelta Denavritz, mirando al condesito sin gracia.

- Es evidente que lo del beso no es por ti. - Espeta Sigourney después de atar cabos.

- ¿Entonces por quién?

- No lo sé pero sería interesante descubrirlo. ¿No tienes nada que decir rey Lacrontte? - Dice mirándome.

- ¿Por qué tendría algo que refutar? - Replico intentando parecer desinteresado.

- Bueno al parecer la señorita Malhore es el centro de atención de la monarquía.

- No de la mía. - Respondo con frialdad, aparentando tranquilidad.

- Es obvio. - Alega Sigourney con ironía.

Él me mira con molestia, es evidente que ya ha entendido todo y puedo augurar que se aproxima la guerra si se atreve a hacer algo contra Emily solo para fastidiarme.

Pasea la vista por la sala y se detiene en mi Emilia. Estoy atento a sus movimientos porque sé que dirá algo para retarme y ofenderla.

- ¿Ella va a quedarse en la reunión? - Ahí está. Sigourney es demasiado predecible para mí.

- ¿Pasa algo por qué Emily este aquí? - Levanta la voz el intento de rey.

- No veo apropiado que una mujer este en la sala.

- Bien. - Cede Denavritz tan débil como siempre. - Emily podrías por favor sa...

- Ella va a quedarse. - Ordeno con severidad. Él dice amarla y no es capaz de defenderla.

- No va a quedarse y menos en esas condiciones. - Discrepa Sigourney señalando su ropa.

- Si no te gusta entonces te aconsejo que no la determines. - Refuto nuevamente, tensionando mi barbilla.

- Creo que al menos debería ir a cambiarse. - Interviene Lerentia. Ya había olvidado que estaba presente.

- Lo que tú creas no importa, Lerentia. - Replico con frialdad.

- ¿Por qué le hablas así a tu ex prometida? - Suelta el maldito cincuentón, lanzando una bala hacia Emily.

- No es mi ex prometida y lo sabes. ¿Por qué haces esto?

- La reacción de la señorita Malhore me da algunas respuestas.

No la miro así me encuentre tentando ante las palabras de Sigourney. Al hacerlo le entregaría toda la verdad.

- Supongo que así te divertiste el día en el que Gretta inventó que había pasado la noche conmigo. - Me defiendo aún cuando sé que esa noche salí perdiendo. Pero di justo en su ego, pues de otra forma no habría ido a reclamarme.

Se levanta iracundo, dándome la razón. Le he dado un buen golpe a su altivez.
Lo veo moverse con la intención de llegar hasta mi, quiere golpearme y por su bien es mejor que no se atreva. Llevo múltiples anillos en la mayoría de mis dedos y será un placer usarlos como armas contra él.

- No sé que vio en ti. - Dice ofendido y con el orgullo herido. Vaya que lo disfruto. - No sé qué ven en ti las mujeres, no eres más que un rey arrogante.

- ¿Acaso tú no lo eres? - Me bufo con altivez. - No me interesa lo que vio en mi, pero aunque te moleste, Aldous, sabes que así como Gretta es tu segunda opción, tú también lo eres para ella. Por lo que te recomiendo no la subestimes.

Sigourney tiembla de furia ante mis palabras. Sabe que tengo razón, que Gretta siempre me escogerá a mí aún cuando ahora este con él.

- Yo nunca estuve interesado en ella y aún así me atacaste. - Le recuerdo.

- Sin duda alguna la debilidad de los reyes son las mujeres. - Habla Cournalles en una clara burla hacia mí.

Emily pone una mano en su hombro, creyendo que es un ser inocente después de la mirada furiosa que le dedicó, sin saber en realidad que tiene a su lado a una de las mayores escorias de la humanidad.

La observo con furia, no sé porque siempre consigue tan malas compañías. Parece que no sabe elegir a las personas con las que se rodea. Claro esta, yo soy la excepción.

De un momento a otro quita la mano de su hombro, viéndome fijamente con algo temor y agradezco la paz interior que siento frente a su acto.

- La quiero fuera de la sala, es una mujer. - Replica Sigourney nuevamente, dispuesto a continuar la discusión. - No tiene nada que hacer aquí.

- De ser así Lerentia también tendría que salir. - Replico de inmediato. Me siento tonto al defenderla mientras ella está ahí sentada con él.

- Lerentia es una reina.

- Y yo un rey y digo que se queda. - Alego con severidad.

- Espero no pierdas la cabeza por una mujer. - Me reta, pero no estoy dispuesto a caer.

- Si lo hago o no. No es de tu incumbencia.

Él me mira con odio, manteniéndose inmóvil al otro lado de la mesa. Desde que se levantó no se ha corrido un centímetro y por su bien es mejor que no lo haga.

- ¿Vamos a continuar con la reunión o ya puedo irme? - Inquiero, dispuesto a no darle largas a este asunto.

- Claro. - Acepta, tomando lugar nuevamente. - Como sabrás tengo mucho oro y te pido que por favor no lo toques.

- ¿Entonces para qué me lo dices? ¿Para tentarme?

Él conoce mi fascinación por ese metal y lo sanguinario que soy cuando me propongo conseguirlo. No es más que una insinuación para provocarme.

- Solo es una petición. - Dice con fingida inocencia.

- Sigourney, sabes cuánto me gusta ese metal y la única intención que veo con tu comentario es incitarme a querer obtenerlo. ¿Pero para qué? - Cuestiono con inteligencia, pasando los dedos por mi mentón. - Debo descubrirlo pronto, pues tampoco es que representes algo complejo para mí.

- No hay malas intenciones.

- Bueno, quizás sea por eso que no has retirado a tu ejército de la frontera. ¿Qué tal si con decirme esto solo buscas una razón para atacarme?

- No hay que irse tan lejos, Magnus. - Espeta al ver que he tocado otro punto a mi favor.

- Rey Magnus para ti. - Alego con altivez. - Solo quieres que lo robe para quedar como la víctima ante todos. Aún así me lo pensaré, quizás Gretta quiera alguna joya de mi parte.

- Cuida tus palabras. - Amenaza con furia en sus ojos.

- ¿Cuáles? ¿No ha sido tú el que la ha enviado para persuadirme?

Se queda en completo silencio como si no fuera obvio cuál fue su intención al enviar a esa mujer. Quiso remover mi pasado para desestabilizarme, pero no contaba con que mantendría la cabeza fría para no darle la satisfacción.

- La señorita Tebeos es alguien agradable ante mis ojos. - Continuo con la intención de provocarlo. - Pero no es mi estilo, yo prefiero algo más sutil.

Él quiere que yo caiga en su trampa pero soy yo quien lo haré hundirse en mi juego.

- Algo que sin duda Gretta no es. - Irrumpe Lerentia con arrogancia.

- ¿Y la señorita Malhore si lo es? - Cuestiona Sigourney tomándola como blanco en el paredón. - La bonhomía parecer ser su mayor característica.

Me muerdo la mejilla interna antes de disparar contra él. No voy a caer en sus provocaciones por más que lo intente.

- Es una excepcional deducción. - Concluye la reina de Mishnock. ¿Por qué no se calla? Nunca dice nada interesante y cuando lo hace es solo para arruinar más la situación.

- ¿Me apoya, reina Denavritz? - Inquiere con una sonrisa triunfante. - La señorita Malhore es bondadosa pero algo ingenua. Ya veo por qué tantas ganas de defenderla por parte de Magnus, es altamente manipulable.

- Te estas desviando, Aldous. - Interviene Denavritz finalmente. Creí que nunca tendría los pantalones para defenderla.

- Bien. - Acepta. - Regresemos al tema de las tierras.

- Quisiera decirte que te las voy a devolver, pero no soy un hombre mentiroso. - Espeto desinteresado.

- Conmigo no te hagas el gracioso. - Brama debido a mi respuesta.

Soy consciente de la tensión espesa que hay en el ambiente y que todos son capaces de sentir, pero así hay que comportarse con ese idiota pues de otra forma te carcome la cabeza.

- Lo último que me apetece es hacerte reír, el bufón en todo esto eres tú.

- Lo mejor es que tomemos esta reunión con calma. - La voz de Lerentia es casi un susurro para mi.

- Lo que quiero para iniciar los diálogos son mis tierras. - Ordena Sigourney como si pudiese exigirme algo.

- Según escuche ya habías dejado todo en el pasado. - Contraataco manteniendo un gesto pétreo.

- Si no las devuelves estarás demostrando que los Lacrontte son ladrones.

- En primer lugar tu reino jamás debió formarse. Algo que Meridoffe no pudo controlar.

- Te crees mejor que todos. - Me acusa colérico. - Y si continúas así vas a caer pronto.

- No pierdas tu tiempo amenazándome, si vas a actuar te recomiendo que lo hagas de una vez.

Me levanto de la mesa con Sigourney siguiendo mis movimientos. Esta claro que ya cayó en mi juego y no puedo estar más satisfecho por ello.

- Eres solo un rey arrogante pero miserable. No tienes nada, Magnus. - Dice una vez esta frente a mi.

- Lo tengo todo y está claro que tú deseas poseerlo. - Refuto, sosteniéndole la mirada. - Vienes aquí por qué estás a punto de ser pulverizado por la punta de mi zapato y tienes miedo de perder lo poco que te he dejado.

Soy unos centímetros más alto que él, así que con mucha satisfacción lo miro desde arriba como la pequeña rata que es.

Siento unos pasos a mi lado pero no me vuelvo para ver de quien se trata. Es mejor que todos mantengan su distancia de la escena.

- Aceptas que me has quitado parte de mi reino, mis riquezas y terreno. - Acusa nueva y patéticamente.

Puedo asegurar que en cualquier momento Sigounery va a reventar en furia, así que como un último empujón al abismo le regalo una de mis sonrisas más arrogantes, y a su vez dar pie a mi siguiente intervención, haciendo que su pecho se eleve y contraiga con mayor fuerza.

- Y todo lo que falta te lo arrebatare muy pronto, pero no te preocupes, Aldous, a Gretta te la dejo. Si es que ella decide quedarse contigo después que termines en la miseria absoluta.

Su puño se levanta hacia y está demente si piensa que lo dejaré tocarme. Estoy levantando mi brazo para detenerlo cuando observo un cabello castaño interponerse entre nosotros, distrayendo mis movimientos por milésimas de segundos. Se trata de Emily Malhore.

Tan solo esos segundos bastaron. Tres o quizás cinco, para que Sigourney aterrizara su mano firmemente cerrada contra su rostro, enviándola directo al suelo.

Había sentido furia antes, muchas veces en mi vida. Pero hoy, hoy se siente como si un tren fuera de control se abalanzara sobre mi.
Me ciego, ni siquiera sé lo que hago. Nada tiene sentido en este momento para mí, solo quiero golpear y acabar con lo que tengo en frente.

Antes de darme cuenta, me lanzo sobre Sigourney en un puño certero de mi mano enfundada de anillos. Enviándolo al suelo para subirme a él y seguir la ronda.

Mis manos se manchan de su sangre con rapidez y nunca había sentido tanta adrenalina como la que siento en estos momentos.
No razono, solo busco un nuevo lugar en su cara que golpear. Su nariz, sus ojos, su mentón, sus mejillas. Una y otra, y otra vez mis anillos chocan contra él, enloqueciéndome cada vez más.

Los gritos de horror a mi alrededor solo me alientan a continuar. No hay nada más, solo él y yo.
Intenta liberarse pero no se lo permito, continúo con furia aún cuando siento un par de brazos intentando alejarme de su desfigurado rostro.

Me resisto, no soy capaz de alejarme. Gruño y disfruto al ver la sangre salpicar y esparcirse por el suelo.
¿Cómo se atrevió a golpearla? ¿Cómo se atrevió a golpear a mi Emily?

Ella no se toca, no se mira, no se daña.
Rebobino la escena en mi cabeza, llenándome cada vez más de furia letal.
Siento sus huesos, su tabique roto, sus dientes sangrientos y también siento cólera.

Golpeo fuerte y certero. Palpando su cuerpo cada vez más pequeño, su rostro más hinchado y mi control más perdido.
Pero antes de poder acabar con lo poco que queda de él, soy levantando por tres pares de manos que se aferran a mis brazos y mi cintura. Lucho contra ellos pero al final logran alejarme.

- ¡No me toquen, maldita sea! - Grito enloquecido y con la respiración completamente agitada.

Alguien se acerca a mi derecha y el bloqueo de mi raciocinio no me permite pensar y solo golpeo.
Me siento como un animal primitivo, defendiéndose, luchando a muerte con él enemigo.

Los golpes van a su cara y tarde descubro que se trata de Cournalles. No me arrepiento también lo merecía por tocarla, por acercarse a ella.

- ¿Cómo te atreviste a golpearla? - Le grito enfurecido a Sigourney al ver como lo levantan un par de guardias. - Voy a matarte, juro que te voy a asesinarte.

- Eres un maldito sádico. - Dice en voz baja. El dolor no le permite hablar.

No tengo control sobre mis emociones, sobre mis palabras. Solo veo a Emily siendo golpeada y la mente se me oscurece.

- Respira profundo. - Dice una voz a lado. La reconozco, es Atelmoff. - Intenta calmarte.

- ¡Como algo llegue a ocurrirle juro que te arrancaré la piel, Aldous Sigourney! - Grito nuevamente, omitiendo la petición recién hecha.

Giro mi cabeza hacia el lugar donde cayo Emily hace unos minutos pero ya no se encuentra allí y Denavritz tampoco, mientras Klemwood sigue paseándose a mi alrededor en un intento por controlar mis actos.

- ¿Dónde esta? - Cuestiono molesto.

- Stefan se la ha llevado. Deben estar con el médico del palacio.

- Déjame verla, Atelmoff.

- El médico la está atendiendo. Aún no despierta del golpe que fue directo a su cabeza, así que hay que esperar. - Informa rápidamente. - Voy a mantenerte informado ante cualquier novedad, pero por ahora es mejor que te vayas a casa.

- No voy a irme sin verla.

- Es lo mejor. - Arguye con la intención de persuadirme. - El verla solo aumentará tu furia, así que ve a casa y descansa.

- Prométeme que la vas a cuidar, Atemoff. - Le pido desesperado. - Promete que lo harás.

- Es lo que siempre he hecho. - Asegura. - No tienes que pedirlo.

- Hazle caso y vete de aquí. - Esa voz. Esa maldita voz me atormenta.

- ¡Cállate, maldito cínico! - Grito corriendo hacia Cournalles, quien sostiene su rostro con dolor.

Lo empujo hasta la pared, después de atestarle un segundo golpe directo a su ojo izquierdo con mayor fuerza que el anterior.

- Aléjate de ella. - Le advierto colérico. - No quiero ver que te le acerques.

Él no responde, sabe que no está en condiciones de hacerlo o le irá peor.

- Déjalo ya. - Pide Atelmoff a mi lado, tomando mi hombro. - Vamos a enjuagar tus dedos para que puedas regresar a casa.

Después de limpiar mis manos, viajo hasta Lacrontte con el corazón latiendo a mil por hora. Siento que se va a salir de mi pecho en cualquier momento o peor aún, se detendrá ante tanta adrenalina.

La sangre caliente se siente como magma en mis venas, mientras llego al umbral del palacio. Froto mi sien con cólera mientras camino al interior.

- ¿Qué ocurrió? - Exige saber Francis, llegando a la sala principal.

Soy consciente que mi traje salpicado con sangre no da un buen indicio pero tampoco me siento animado para conversar.

- Fue un accidente. - Espeto para evadirlo.

- Vienes hecho un lío y me dirás que fue un accidente. - Confronta molesto. - Solo una vez. - Hace hincapié en la palabra. - Una vez en la que vas sin mi a una reunión en Mishnock y llegas así.

- Le pegué a Sigourney. - Revelo mientras subo las escaleras, sintiendo sus pasos a mi espalda.

- ¿Por lo que sucedió con Gretta?

- No. Él golpeo a Emily.

Una exclamación de sorpresa llega a mis odios cuando él se aproxima a por los escalones para llegar a mi lado.

- Necesitas ver a un médico. - Dice tomando una de mis manos para revisarla.

- Necesito una ducha. - Espeto ante el olor a sangre que me envuelve.

- Si, pero primero necesitas un médico.

Al llegar a la alcoba, me siento en la cama esperando la llegada del galeno.
Mis dedos están hinchados por lo que cuesta mucho extraer los anillos de mis manos. Mis nudillos están en carne viva y totalmente destrozados.

- No debes usar anillos por un buen tiempo. - Dice mirando mis heridas.

- Los usaré si así quiero.

- Deja de comportarte como un malcriado. - Exige furioso. - Llegaste como un joven problemático que se pelea con pandillas en la calle y no como el rey de una nación.

- No podía dejarlo sano después que golpeó a Emily.

- Lo entiendo, pero debes aprender a controlar tu furia, Magnus.

- Yo controlo bien mis emociones. - Miento. No puedo, no con ella.

El médico llega y comienza a limpiar mis heridas con esmero. Mi piel arde ante sus movimientos pero el dolor es soportable al saber que todo fue en nombre de Emily.

- Si la quiero, Francis. - Revelo con ira, obviando la presencia del tercero. - La quiero.

- Ya lo sé. De otra forma no te habrías peleado de esta forma. - Comenta a mi lado.

Y justo como lo había predicho anoche. Me siento inmediatamente atado al decir esas palabras.
El poderoso Magnus Lacrontte ha caído en las manos de una mujer.

Capítulo 27.

- ¿Sabes qué es lo que más me sorprende? - Dice Francis frente a mí.

- ¿Qué? - Cuestiono curioso.

Nos encontramos en la sala central del palacio de Mishnock, tras vernos obligados a asistir a un estúpido baile propuesto por Denavritz.
Realmente no iba a venir pero Francis fue bastante insistente con que lo hiciera, supongo quería distraerse del ajetreo palaciego.

No tengo demasiado ánimo para bailes y mucho menos después de verme obligado a retirar mis tropas de la frontera y firmar un acuerdo de cese de armas con Sigourney para que mantuviera la boca cerrada y no revelara lo ocurrido en Grencock.

No estoy dispuesto a traerle más problemas a Emily, pues lidiar con el obseso Denavritz es suficiente.

- Lo poco que te duró tu promesa de no hablar de Emily. - Habla mi consejero,
devolviéndome a la realidad.

- No se me da muy bien lo de cumplir promesas.

- Eso ya lo noté, pero creí que al menos dudarías un día entero.

- Deja de criticarme. - Exijo molesto.

- ¿Y hoy le hablarás o no? - Cuestiona intrigado. - Aún no me has contado lo que sucedió anoche y por lo cual llegaste en la madrugada.

- Y tampoco te lo contaré.

¿Por qué está tan ávido de información? Mi nueva intimidad con Emily Malhore no es del interés de nadie y mucho menos ahora sé que solo ha experimentado esta clase de cosas conmigo.

- Y claro que voy a hablarle. - Espeto finalmente.

- Excelente noticia pues allí viene. - Dice sonriente.

Me giro de inmediato aún tratando de guardar la compostura, para observarla bajar las escaleras totalmente despampanante.

No puedo creer lo que veo o más bien lo que trae puesto. Es decir, es tal como la imaginaba e incluso más. Sin duda es su nota, su color, su naturaleza.

Aparece con un vestido rojo cubierto con lo que parecen pétalos en la parte superior. Se ve hermosa y tal como lo sospeché, el carmín se ve increíble en ella.

Abro y cierro la boca ante el asombro que me embarga. Creí que odiaba ese color y ahora está resplandeciente en él.
La manera en que resalta su piel pálida, su cabello oscuro y sus ojos café es deslumbrante. Hipnótico.

- Emilia. - Saludo gratamente sorprendido, luego de perder la voz.

- Rey Lacrontte. - Contesta confiada ante el efecto que causó.

- Pensé que ese título ya carecía de sentido entre los dos. - Replico para devolverle el golpe. Sé que esto la hará sonrojar. - El rojo luce muy bien en ti. Creí que no te gustaba.

- Cambié de parecer.

- Eso veo. - Sonrío malicioso. Estoy completamente convencido que lo usa por mí.

- ¡Rey Magnus! - Llama Hurstewn. Uno de mis tantos mensajeros en Mishnock.

- Luego nos vemos, Emilia. - Aviso, dejándola en compañía de Francis. - Te encuentro en el salón más tarde.

Acompaño al sujeto que está haciendo mis envíos hacia la casa Malhore. Vamos hasta la salida del palacio, bajando las escaleras hasta llegar a un lugar reservado.

- El último envío fue entregado correctamente. - Me Informa.

- ¿Quién lo recibió?

- La madre. Intentamos que siempre sea ella, pues suponemos que el señor Malhore hará demasiadas preguntas.

- Bien. Hoy traje 1000 Quinels. - Repongo, entregándole el sobre. - Haz la entrega lo más pronto posible.

- Una vez haya cambiado el dinero se los haré llegar.

- Intenta usar casas de cambio en diferentes ciudades, de otra forma sería sospechoso. - Recomiendo ante el nuevo valor.

- Descuide. Se hará discretamente y a nombre del señor Klemwood.

- No uses su apellido, solo coloca Atelmoff pues es lo más común en él.

El hombre asiente y yo regreso al interior del palacio, identificando la presencia de Emily en una de las mesas.
Me acerco con cautela en un intento por sorprenderla.

- ¿Por qué todos me dicen eso? - La escucho hablar cuando estoy a tan solo centímetros.

- Porque luces como una reina. Y toda soberana tiene su rey ¿Dónde dejaste el tuyo? - Dice Atelmoff. Tan parsimonioso como siempre.

- Aquí estoy. - Alego confiado, posicionándome a su lado.

- ¿Tú eres su rey? - Cuestiona extrañado.

- ¿Y quién más si no yo? - Replico encogiéndome de hombros.

Lorian Wifantere llega hasta nosotros, interrumpiendo la respuesta que Emily pretendía darme. Espero que no fuese a quejarse porque no podría tolerarlo.

A su lado se encuentra una mujer de cabello rubio y ojos verdes, alta y delgada que me recuerda a mí.

- Rey Lacrontte. - Saluda el príncipe de Cristeners.

- Wifantere. - Me limito a decir.

- Le presento a mi novia Claire Mosswed.

¿Novia? Vaya, parece que Gregorie y yo nos hemos equivocado respecto a este joven.

- Señorita. - Suelto, intentando ocultar mi asombro.

- ¿Le gustaría bailar, rey Magnus? - Pregunta la mujer con confianza.

- Yo no bailo. - Asevero sin darle importancia. - ¿Baila usted, señorita Malhore?

- Sí, me gusta mucho. - Responde con esa dulzura tan propia de ella.

- ¿Desea bailar conmigo?

- Pensé que usted no bailaba. - Refuta, mirándome con extrañeza.

- Bueno, hay personas con las que vale la pena. - Respondo con naturalidad. A esta altura ya debería saber que hay cosas que hago solo por ella.

Caminamos hasta la pista de baile, tomando lugar entre las personas pero sobresaliendo debido a nuestra diferencia de estatura.

- La he extrañado, señorita Malhore. - Confieso, colocando las manos en su cintura.

- Pero si en la madrugada nos hemos visto.

- Tal vez no sea suficiente. - Revelo con sinceridad.

Odio bailar, pero lo intento por ella.
Me aferro a su cuerpo y la hago girar al ritmo de la música.
He de confesar que es un poco torpe con los pasos.

- Eres descoordinada. - Confieso ante sus movimientos.

- Eres un grosero e irrespetuoso. - Se queja indignada.

- Emily, eres la primera persona que se atreve a insultar a un rey. Me agradas, pero si estuviéramos en mi nación te enviaría a la horca por insolente.

- No voy a disculparme. - Se mantiene firme. Me encanta cuando muestra su carácter.

- No estoy esperando que lo hagas. Solo cuida esa boca y no me alientes a hacer lo que quiero.

- ¿Qué quieres hacer? ¿Enviarme a la horca? - Inquiere en una actitud retadora.

- Besarte. - Confieso con libertad.

Deja de moverse al escucharme y es justo el efecto que esperaba causar en ella. Quiero siempre sorprenderla, incitarla, ser un total misterio.

- Ya no voy a bailar. - Afirma contraída.

- Está bien. - No esperaba esa respuesta, pero aún así la acepto.

Me separo y le extiendo la mano para guiarla de regreso a la mesa.

- Siempre sabes cómo arruinar los momentos. - Se atreve a quejarse.

- Fuiste tú la que quiso dejar de bailar.

En la mesa ya no hay nadie, por lo que me sorprendo cuando Atelmoff nos llama desde otro sitio para invitarnos a sentar con todo el grupo de indeseables.

Una vez posicionados, nos sirven la comida. Algo que ya había visto y probado en un almuerzo con los Wifantere.

- Es una especialidad de Cristeners. - Informa Lerentia ante el horroroso platillo.

- Qué especialidad tan fea. - Se burla Atelmoff desde el otro lado de la mesa.

- Si no conoce la exquisitez de este platillo es mejor que no comente. - Irrumpe Sigourney tan molesto como siempre.

- Al menos no es pavo. - Levanto la cabeza de golpe al escuchar el comentario de Emilia.

No puedo concebir las ocurrencias de esta mujer y la complicidad con la que las dice.
Río sin poder evitarlo, al recordar nuestro pequeño momento en la hacienda de Somerset. Adoro a esta insoportable plebeya.

- Rey Lacrontte. - Llama Lorian Wifantere - Jamás había escuchado sus carcajadas.

- Bueno al parecer solo ella las provoca. - Repongo con naturalidad, ganándome la atención de la mesa.

- Interesante comentario. - Irrumpe el cincuentón. Claro, solo faltaba él.- También es ella la que lo ayuda a dormir por las noches o mejor aún, a mantenerlo despierto.

- ¿A qué te refieres? - Cuestiona Denavritz intrigado.

No hay que tener 3 dedos de frente para saber de lo que está hablando. Pero cualquier idiotez se puede esperar de él.

- ¿Señorita Malhore, desea bailar? - Pregunta Cournalles de un momento a otro. Parece que ahora mis amenazas no le surgen efecto.

- No creo que sea conveniente, ya me han tildado de descoordinada. - Me ataca con disimulo.

- ¿Pero quién ha cometido tal injuria?

Intento comer la pastosa crema para evitar soltar alguna respuesta amarga y reservarme una escena ahora mismo.

- Tales comentarios no me afectan.

- Me parece magnífico. - Masculla Cournalles, creyéndose un caballero. - Pero aún así, le propondré algo diferente. ¿Qué le parece cenar mañana?

- Stefan saca las garras - Replico, usando la obsesión de Denavritz a mi favor.

- ¿Por qué la invitas cuando sabes que no tienes posibilidad? - Comenta Sigourney.

- Si ella desea ir puede hacerlo. - Responde el soberano Denavritz con naturalidad.

¿Pero qué le sucede a este imbécil? La primera vez que estoy dispuesto a aceptar su locura, se atreve a comportarse con cordura.

- ¿Alguna objeción rey Magnus? - Cuestiona el soberano de Grencock ante mi reciente mal humor.

- En absoluto, el único problema es que la señorita Malhore va a cenar conmigo mañana. - Espeto, aprovechando la lucidez del intento de rey.

- No estaba informado de ello.

Y nuevamente aparece el obseso Denavritz. ¿Por qué su locura solo se activa conmigo?

- Entonces me alegro de informarte.

- Creo que no podrá asistir.

- Dijiste que ella podría ir si así lo desea y ella así lo quiere. ¿Cierto?

- Lo deseo. - Replica Emily, apoyándome. Me encanta cuando se pone de mi parte.

- No podrá porque mañana verá a sus padres.

Maldito infeliz. ¿Cómo es capaz de usar eso en mi contra? No entiendo cómo Emily pudo enamorarse de un hombre así.

- ¿Una copa, rey Lacrontte? - Ofrece Wifantere para aparcar la densidad del ambiente.

- Gracias. - La recibo sin mirarlo, bebiéndolo hasta el fondo.

- No dejemos que la noche se arruine. - Habla Magda Wifantere por primera vez. - Mejor hagamos un anuncio importante. Me permito informar el matrimonio de Lorian con la bella Claire.

- ¿Qué? - El asombro de Lerentia no pasa desapercibido para nadie. - ¿Vas a casarte?

- Así es. - Afirma su hermano con algo de incomodidad. - Lamento no habértelo dicho con anterioridad.

- ¿No crees que es muy pronto? - Discrepa nuevamente.

- Déjalo en paz, Lerentia. - Intercedo en su apoyo. - Felicidades Wifantere.

Me alegra que haya olvidado su atracción por mí y pueda permitirse querer a alguien que pueda corresponderle.

- No aturda a la pareja, su majestad. - Irrumpe Sigourney. - Mejor me llevo a esta hermosa señorita a la pista de baile.

- ¿Cree que estoy apresurándome al casarme, rey Lacrontte? - Cuestiona Wifantere una vez su prometida se ha marchado con el cincuentón.

- No si crees que ella es la persona idónea. - Respondo sin más.

- ¿Piensas casarte alguna vez?

- Por supuesto. - Confieso con severidad. Aunque no es algo que me robe el sueño.

- Quien sea su esposa, será muy afortunada de portar ese título.

- Sin lugar a dudas. - Afirmo con arrogancia.

- ¿Cuántos hijos desea tener?

- ¿A qué se debe este interrogatorio? - Inquiero molesto por la entrevista.

- Simple curiosidad. - Se excusa como si fuese obvio.

- No te comportes hostil, Magnus. - Alega Lerentia, quien aparentemente ya se ha olvidado de su rabieta. - Todos queremos saber si deseas tener pequeños Magnus Lacrontte igual de amargados que su padre.

- Claro que quiero. Necesito herederos. Y si son como yo, me resultaría altamente gratificante pues tendrían carácter.

Es obvio que necesito un niño. El trono requiere dejarle un sucesor y es por esa razón que optaría por tener un pequeño, de otra forma ni siquiera me molestaría en procrear.

Los niños son una pérdida de tiempo, de energía y todo lo demás. Debes estar al pendiente de sus necesidades y formar su carácter con esmero, algo que no estoy dispuesto a hacer por un largo tiempo.
Ojalá pudiera simplemente tener uno y que me lo entregaran cuando ya está grande y educado. Todo sería más sencillo.

- Puedo notar que serás un padre severo. - Interviene Emilia. - Debes referirte a ellos como hijos y no como herederos.

- Estoy consciente que necesitarán una madre dócil y afectuosa. - Contraataco.

- ¿Cuántos? - Cuestiona y de inmediato entiendo a qué se refiere.

- Deseo 3.

- ¿Tantos? - Cuestiona Lorian. ¿Qué le interesa? No es él quien tendrá que criarlos.

- En realidad, 2 son muy pocos, 4 es mucho, pero 3 es perfecto. - Explico matemáticamente exacto.

- Siempre tan metódico. - Comenta la señorita Malhore.

- Al parecer. - Levanto una ceja con malicia. - Ya no responderé más preguntas.

- Magnus VII. - Dice, omitiendo mi pedido.

- Elizabeth III. - Está claro que si tengo una heredera, llevará el nombre de mi madre. Tal aspecto no tendría discusión.

- ¿Y el tercero?

- Erick II. - Mascullo para ver su reacción, y cuando su rostro palidece me doy cuenta de que he conseguido mi objetivo.

A decir verdad, Erick es un nombre muy monárquico y el apellido Lacrontte le quedaría muy bien.

- ¿Señorita Malhore desea bailar? - La invito por segunda vez en la noche, para pasar el bochorno que le ha causado mi revelación.

- ¿No has dicho ya que soy descoordinada? - Responde de manera retadora.

- Me he propuesto enseñarla a bailar.

Ella mira a todos los que están en la mesa con algo de temor, así que antes de que pueda decir que no, intervengo para alentarla un poco más.

- No hay otra persona en este lugar con la que desee bailar que no seas tú.

Me levanto, esperando que venga conmigo y le dé la espalda a esta manada de arpías.

- Aún si eres descoordinada. - Me burlo. Sé que eso la terminará de convencer.

Toma mi mano y se levanta de la mesa mientras me sonríe. Sabía que eso la llevaría a aceptar.

- Esa es mi Emilia. - Digo el adjetivo que hace un tiempo recorre mi cabeza. Mía.

La llevo hacia la pista y luego a través de esta, guiándola fuera del salón.
Ella no objeta nada y eso me hace sentir aún más confiado para transportarla hasta las inmediaciones del jardín.
Y una vez que estamos afuera, llegamos a un lugar rodeado de arbustos y franqueado por una pared de yeso.

- ¿Qué hacemos aquí? - Cuestiona confundida, mirando a su alrededor.

- Quería estar a solas contigo. - Repongo ante lo obvio.

- Bien. ¿Pero se debe a algo más?

¿Por qué siempre cree que hay algo oculto? Solo quiero estar con ella a solas, porque es mía y punto final.

- ¿A qué más, Emily? - Inquiero frustrado. - Cuando me pides que demuestre algo lo hago y luego crees que tiene un trasfondo ¿Tan trastornada te dejó Denavritz?

De inmediato me arrepiento por decir lo último. ¿Qué me sucede?
Nunca había querido tener tacto para hablar con las personas, pero con ella desearía ser un poco más dócil.

- Eso fue cruel. - Espeta dolida.

- Emily. - Llamo su atención, totalmente arrepentido. - No pretendía decir eso.

- Está bien. - Cede ante mi mal carácter.

Me gusta que se acople a mi humor, pero odio que tenga que soportar mis estupideces.

- No, no está bien. - Discrepo de inmediato. - No está bien que siempre debas soportar mi carácter, pero me resulta difícil no perder la cabeza cuando estoy contigo y no entiendo la razón por la que siempre me enojo cerca de ti.

Toca mi rostro sin previo aviso, haciéndome retroceder en el acto.
Su tacto me relaja pero también me inquieta. Sin embargo, la quiero cerca.

La observo a detalle, bebiendo su figura ajustada en ese vestido y la manera en que la tela se ajusta a sus curvas. Además, amo cómo los pétalos del escote hacen de ella una obra digna de admirar.

- No me mires así. - Pide avergonzada.

- ¿Cómo? - Alego con inocencia.

- Eres un pervertido.

- Tú me haces un hombre perverso. - Y es cierto, todas las tonterías lascivas que se me ocurren ahora, la incluyen. - Pero no te hagas la inocente, tú también lo eres, de otra forma no estarías aquí.

- Eso no es cierto.

- Sé que te gusto. - Afirmo, mirando su boca. - Y tú a mí también.

- No me gustas. - Se defiende.

- Me atrevo a creer que sí.

- ¿Qué te hace pensar eso?

- Tu vestido. Sé que odias el rojo y aún así lo tienes puesto.

No imagina lo feliz que me hace saber eso que lo usa por mi causa.

- Ya expliqué mis razones.

- Sé que es por mí. - Repongo con altivez.

- Eres tan arrogante.

- Y tú una mentirosa. - Mascullo en forma retadora. - Ambos sabemos que Stefan no será capaz de protegerte de mí, Emily.

- ¿Eso es algún tipo de amenaza? - Dice cruzando los brazos. Cree que con eso pondrá una barrera entre nosotros, pero lo único que hace es realzar su busto.

- No voy a hacerte daño.

- Entonces no comprendo a qué te refieres.

- Estás a punto de caer en mi juego y Stefan no ha podido detenerlo. - Le advierto.

- Yo no te quiero cerca de mí. - Ni siquiera ella misma cree sus palabras.

- Sabes perfectamente que no eres capaz de alejarte de mí. - Insisto para llevarla al límite.

- ¿Quién te crees que eres?

- Sé que estoy en tus pensamientos, Emily, pero no te preocupes, tú también estás en los míos.

Por fin se queda en silencio. Es increíble la capacidad que tiene para parlotear sin cansancio.

Su figura me atrae y entre cada mirada me siento más tentado a tomar su rostro entre mis manos y poseerla con un beso violento.

- Bésame. - Pide de repente como si leyera mis pensamientos.

- Te dije que un día ibas a pedirme que te besara. - Alego con altivez. - Y también te dije que cuando ese momento llegara, iba a hacerlo.

Le sonrío mientras la tomo tal como lo imaginé. Me apodero de sus labios con autoridad, embriagándome de su sabor y de la debilidad que me corroe cada vez que la pruebo.

Quiero más, mucho más de ella. Deseo todo lo que pueda ofrecerme y robar lo que aún se reserva.

Tomo su cadera y la levanto sin esfuerzo, llevándola hasta la pared de fondo.
Sus labios siguen en los míos y mi lengua juguetea en su boca con exigencia.

Ella envuelve sus piernas en mi cintura y su calor llega a mí de inmediato.
La excitación comienza a poseerme y no me molesto en ocultarla. Quiero que sienta todo lo que ella causa.

Arrastro mis dedos por su pierna, serpenteando por su muslo, mientras sus brazos rodean mi cuello con ímpetu.
Su piel es suave, tersa. Quisiera besar cada parte de ella, desnudar su cuerpo y beber todo aquello que pueda ofrecerme.

Anhelo hacerla mía de todas las formas que existen y dejarle claro que soy solo yo el que puede hacerle estas. Porque mis pensamientos le pertenecen pero yo también quiero ser el dueño de los suyos.

Emily despeina mi cabello al aferrarse con fuerza a mis hebras, llevándome al límite de la lujuria.
Mi libido está en su máximo esplendor por lo que una negativa de su parte será todo un castigo para mí.

- Espera. - Jadea agitada, separándose de mis labios.

- ¿Qué? - Cuestiono con el poco raciocinio que me queda.

- Debemos detenernos.

- No me salgas con eso, Emily, por favor. - Pido impaciente. Estoy a punto de reventar en este momento y no es de cólera.

- Por favor. - Dice nuevamente.

Está claro que no voy a obligarla a hacer nada si no se siente segura, así que con frustración la suelto suavemente hasta que sus pies vuelven a tocar el suelo.

Apoyo la cabeza en su hombro, buscando un poco de control e intentando bajar la erección que tengo en mis pantalones.
Respiro profundo, fuerte y alto pero parece que nada logra calmarme.

- Vas a pagarme esto, Emily. - Alego riendo con derrota mientras me separo de su cuerpo.

- Te lo pagaré en su momento. - Me consuela como si eso pudiera arreglar algo.

- Ven aquí, mi Emilia. - Extiendo mi mano para ella.

La abrazo una vez acepta mi pedido y pegando su espalda a mi pecho, la rodeo fuerte para aspirar su fragancia a mi antojo.

- Puedo sentir tu...

- Esa es la idea. - Respondo con picardía. - El sabor de tu boca es bastante adictivo, Emily.

- ¿Acaso me estás pidiendo un beso?

- Solo si tú quieres dármelo. - Suelto esperanzado.

- Está bien, pero debes responder a una pregunta antes. - Propone negociante.

- La que quieras, Malhore.

- ¿Qué pasó entre Mishnock y Lacrontte?

¿Tenía justamente que hablar sobre eso? Hay millones de temas que podía tocar, pero no, ella siempre tiene que ser tan imprudente e inoportuna.

- He tratado desde ayer ser sincero contigo, pero hay cosas que es mejor no decirte. - Respondo en su lugar.

- Quiero entenderte. - Insiste, colmando mi paciencia.

¿Qué puedo hacer para que deje de tocar ese tema y solo disfrute de mi compañía? ¿No puede solo concentrarse en mí por un momento?

- Te propongo algo, Emily. - Espeto una vez que he encontrado una solución. - Mañana nos veremos fuera de este palacio, a las afueras de Palkareth y allí te daré respuestas.

- Sabes que no puedo salir de aquí.

- Es la única manera en la que puedo decir algo. Este palacio me aturde por completo.

- ¿Cómo voy a escaparme?

- Encontrarás alguna forma. - Alego aún cuando sé que voy a ayudarla a salir.- Esfuérzate si quieres descubrir algo, pero no voy a prometerte que pueda revelar demasiado.

- Está bien. - Acepta finalmente. - ¿Podemos sentarnos? Estos zapatos no son los más cómodos.

- ¿En el suelo? - Inquiero con desdén al no ver ninguna banca cerca.

- Por supuesto. ¿Te molesta?

Antes de permitirme responder, ella baja hasta acomodarse en el piso, haciendo a un lado sus zapatos altos.

- ¿Tenías esas cosas puestas y aún así te veías tan pequeña? - Me burlo, removiendo su calzado con mi pie.

- No tengo culpa de que seas descomunalmente alto.

Hago apremio de toda mi fortaleza y bajo con ella, posicionándome a su lado con algo de incomodidad.

- ¿Nunca te habías sentado en el piso? - Pregunta curiosa.

- No es el lugar de un rey. - Espeto con grandeza.

- Te privas de muchos placeres entonces.

- Tengo todo lo que me produzca satisfacción al alcance de mi mano.

- ¿Cómo qué? - Cuestiona, recostándose en mi brazo.

- Como tú. - Alego con naturalidad.

Su cercanía me incomoda pero también me agrada. Es difícil de explicar tal sensación y estoy seguro que solo yo podría entenderla.

- ¿Te quedarás conmigo? - Inquiere, levantando la cabeza para mirarme. Sus ojos brillan ante la luz de la luna.

- Lo haré si tú así lo quieres. - Respondo sin más. Es lo máximo que puedo ofrecer.

- Yo quiero. - Levanta mi brazo y se rodea así misma con él.

A veces quisiera saber todo lo que ella quiere que haga pues sería más sencillo para mí comportarme correctamente y complacerla.
No sé qué es lo que desea una mujer y más tratándose de alguien tan extraña como Emilia.

Es demasiado dulce y sé que espera cosas que no pasan ni más remotamente por mi cabeza. Quizás quiere que la bese, pero como no soy un hombre devoto a esas muestras de afecto, es poco probable que lo haga... o tal como pasa ahora. Ella quería que la abrazara y yo solo pensaba en recostarme a la pared y hablar trivialidades.

- ¿Ya te he dicho que te ves bien hoy? - Comento lo primero que se me viene a la mente.

En realidad se ve hermosa, pero nunca le he dicho eso a una mujer. Considero que es un halago fuerte que haría pensar a la dama lo hipnotizado que estoy con su belleza y no pienso darle a nadie ese poder.

- Gracias. - Se acomoda más entre mis brazos. - Puedes ser más tierno si así lo deseas.

- No sé cómo ser tierno, Emily.

- En ocasiones lo eres, solo que no te das cuenta.

¿Desde cuándo soy dulce con alguien? No pretendo dar esa mala imagen sobre mí mismo.

Su cabello hace cosquillas en mi barbilla mientras se sube a mi regazo, acomodándose entre mis piernas. Le permito tal movimiento, pues jamás haría a un lado a Emily si lo que busca es refugiarse en mí.

Respira contra mi cuello y yo me encuentro tentado a confesarle que la quiero, pero opto por morderme el labio inferior antes de cometer tal estupidez y en su lugar, solo la beso.

••••

Me encuentro a las afueras de Palkareth en un salón vacío y en ruinas. Al menos mis guardias lo limpiaron antes de que yo llegara, pues de otra forma no hubiese puesto un pie en este lugar.
Ya bastante tuve con sentarme en el suelo como un simple plebeyo.

No recuerdo hasta qué hora estuvimos Emily y yo sentados en ese estúpido piso, pues cuando me levanté no sentía mis piernas y mi espalda dolía terriblemente.

- Majestad, el rey Stefan ha informado que la señorita Malhore ya ha salido del palacio. - Informa el guardia.

Asiento incómodo, pidiéndole al hombre que se retire en espera de mi Emilia. Aunque sé que ahora no tengo derecho a llamarla así.

Hacer este trato con Denavritz fue una de las cosas más difíciles que he hecho, aunque fue verdaderamente fácil convencerlo de actuar con naturalidad y permitirle escapar del palacio. Todo por una cantidad considerable de dinero.

Siento unos pasos a mi espalda que me hacen girar de inmediato y es entonces donde veo caminar a Emily al interior del lugar con uno de sus trajes coloridos.

- Emilia. - Sonrío ante su presencia.

- Este lugar es tenebroso. - Suelta, mirando a su alrededor.

- Somos fugitivos. - Le explico. - Este es un lugar perfecto.

- No imaginas todo lo que tuve que hacer para verte. - Revela despeinada.

- Y valdrá la pena, te lo aseguro.

Tomo su mano y la traigo hacia mí para cubrirla en un abrazo.
Beso su frente y siento su aroma. Está sudada y frenética. Le tomo la palabra cuando ha insinuado que le fue difícil llegar hasta acá.

Emilia rodea mi cintura con sus cortos brazos y levanta la cabeza hacia mí, en una clara petición para que la bese y lo hago.

- Vayamos afuera. - Pido con voz suave.

- ¿Tienes carruajes? - Cuestiona mientras salimos al patio de juego de lo que antes era una escuela.

Este lugar es un claro ejemplo de las secuelas de la guerra.
Antes era un sitio próspero y con muchos habitantes, pero debido a los múltiples ataques por parte de mi ejército fue abandonado.

- Necesitaba uno para transportarme en este anticuado reino y vaya que me ha costado. - Le explico. En verdad odio los carruajes y agradezco la tecnología de Lacrontte en cuanto a medios de transporte, a pesar de la cantidad de dinero que costó llegar a obtenerlos. - Contar con Atelmoff sirve de mucho.

- ¿Te ha ayudado?

- ¿Quién crees que me ha recomendado este escabroso lugar?

- Hablando de Atelmoff. - Dice con una sonrisa. - Me he enterado de una cosa.

- Ilumíname. - Inquiero con curiosidad.

- Has enviado dinero a mi familia en nombre de él. ¿Por qué?

¿Cómo se enteró de esto? Se supone que era un secreto monárquico. Nadie podía saber de los envíos a los Malhore.

- Porque lo necesitan. - Me limito a decir. - Conozco la situación de tu familia y... - ¿Cómo puedo decir esto sin hacerla sentir avergonzada? - Se supone no debías enterarte.

- ¿Debido a qué?

- Quizás lo verías ofensivo y a decir verdad no me gusta que las personas sepan esas cosas.

- ¿Qué cosas? ¿Qué ayudas a quienes lo necesitan? - Inquiere curiosa. - ¿Te avergüenza ser solidario?

- No. - Y es porque no lo soy. - Pero considero que quien ayuda debe guardar silencio sobre ello y no vanagloriarse por sus obras.

- Permíteme ver si lo entiendo. Eres presumido sobre tu reino, riquezas y belleza, pero no cuando se trata de ayudar a otros.

Me encojo de hombros sin saber qué otra cosa decir. No me gusta que las personas sepan tal parte de mi personalidad. La filantropía y yo nos llevamos bien en pocas ocasiones.

- El hecho de que estés aquí me hace pensar en algo. - Digo para cambiar el tema. - ¿Qué te parece si jugamos a las adivinanzas?

- No me provoca.

- Oh vamos, inténtalo. - Propongo, besándola.

- Por Dios, Magnus. No.

- Sé que eras buena para esto. - Insisto con mayor ímpetu.

- Adelante, entonces.

- ¿Adivina quién caerá rendida ante mí? - Cuestiono con una sonrisa.

- No lo sé, ¿Nahomi?

- Muy graciosa, Emilia. - Me frustra que me moleste con cosas como esa. Debe seguir mi juego y ya. - Esa vieja loca, no.

- Me rindo, entonces.

- Vaya pensé que sería más difícil.

- ¿A qué te refieres?

- Dije, Adivina quién caerá rendida - Hago énfasis en las últimas palabras. - ante mí. Y ya has dicho que te rindes.

Magnífico, Magnus. Haciendo chistes como un simple bufón. ¿Qué me está ocurriendo?

- En ocasiones eres tan distinto a como te muestras con el resto de las personas. - Toma mis mejillas, acariciándome con suavidad.

- Tú me haces débil, Malhore, y no tienes idea de cuánto odio eso.

Me molesta cuán diferente me hace Emily. Es como si fuese otra persona cuando estoy a su alrededor.

- Puedo entender la fascinación de Denavritz contigo, pero aún no puedo entender la mía. - Comento después del casto beso que dejó en mis labios.

- Explícate. - Pide confundida.

- Eres tan diferente a mí y a todo lo que conozco que básicamente no tendrías por qué gustarme.

- ¿Te gusto? - Pregunta esperanzada.

Ay, Emily Malhore. No solo me gustas. Te quiero y odio guardar ese sentimiento por ti.

- ¿Crees que viajaría hasta aquí solo para verte si no me gustaras? - Respondo en su lugar, haciéndola sonreír.

Amo cuando sonríe, cuando soy yo el causante de ese gesto.

- ¿Te gusto aún cuando tengo todo lo que odias en una mujer? - Cuestiona nuevamente.

- Incluso Francis no comprende cómo es que esto ha sucedido.

- ¿Hablas de mí con Francis? - Pregunta intrigada.

Él es mi consejero monárquico y su único deber es dar su opinión o ideas sobre temas de la nación y ahora ha quedado relegado a escucharme parlotear de la insulsa plebeya de ojos café.

- Últimamente lo único que hago es hablar de ti, Malhore. - Confieso libremente. Pero ella ni siquiera imagina cuánta verdad hay en mi declaración.

Emily ríe y de inmediato me contraigo. ¿Se está burlando de mí? Eso me pasa por estar revelando más de lo que debería.

- Has venido por respuestas ¿no? - Pregunto para pasar la vergüenza y ella asiente.

- Iniciemos con la que ha estado carcomiendo mi cabeza. ¿Por qué mentiste en el periódico después de que nos dimos un beso público?

Aspiro hondo en busca de las palabras correctas, pensé que ya había dejado claro mis razones pero al parecer no fue así.

- Aldous es un hombre peligroso y sabía que si se enteraba, muchas cosas iban a suceder. - Le explico. - Se aprovecharía de eso y a decir verdad ya lo hizo.

- ¿Debido a ello retiraste tus tropas de la frontera?

- ¿Cómo sabes eso? - Cuestiono intrigado.

- Alguien me lo ha contado. - Y sé perfectamente que por alguien se refiere a Atelmoff.

- Se puede decir que me ha chantajeado. - Revelo con algo de vergüenza. Yo, Magnus Lacrontte, rebajándome a tales condiciones solo por proteger a una mujer. - Me ha dejado claro que si no las retiraba, diría lo que sucedió en su palacio.

- ¿Y has aceptado debido a eso?

- Emily, no me causa temor la reacción de Stefan, pero sí la mía si me entero de que se ha atrevido a hacerte algo.

- No va a pasarme nada. - Asegura. ¿Acaso aún no conoce los extremos de su carcelero?

- No quiero ver heridas en tu cuerpo.

- Magnus, las heridas del corazón duelen más que las de la piel y entiendo que son esas las que más te afectan.

- No sé de qué hablas. - Declaro a la defensiva.

- ¿Por qué tus padres abdicaron?

- ¿Disculpa? - Inquiero confundido.

¿Eso fue lo que le dijo Denavritz? Ese maldito mentiroso no es capaz de revelar la verdad de los actos de su familia.

- Lo que escuchaste. Los padres de Stefan abdicaron por tu causa, ¿cuál fue la razón de los tuyos?

- Mis padres no abdicaron. Están muertos.

Su gesto se contrae ante mis palabras. Mi confesión la ha golpeado fuerte y me inquieta el pensar que pueda sentir pena por mí. No necesito la lástima de nadie.

- ¿Hace cuánto?

- Era apenas un niño. - Evito mirarla ante los recuerdos que me atormentan.

- Sé que hace 11 años Mishnock atacó tu reino y los dejó vulnerables, prácticamente en ruinas. ¿Algo de eso tiene que...

- Eso no es de tu incumbencia, Emily. -
Alego de inmediato. No pienso tocar ese tema con ella ahora ni nunca.

- Solo quiero entender. - Pide suavemente, cosa que solo logra enojarme más.

- Has pisado terreno delicado. Lo mejor es que me vaya. - Espeto con severidad.

- Bien. - Dice entristecida. No me gusta verla así, pero es necesario que pare en este momento. - Espero verte pronto.

Me da un beso simple, tomándome por sorpresa. Comienza a alejarse una vez se separa de mi boca y es entonces donde mi corazón comienza a palpitar con rapidez.

- ¿A dónde vas? - Pregunto temeroso a su respuesta. Es imposible que diga lo que quiero escuchar.

- No lo sé. Supongo que a casa y luego irme con mis padres a algún lugar lejos de Palkareth.

- ¿Qué sandeces estás hablando, Emily? - Las palabras arden en mi boca, quemando mi garganta.

Estoy enojado, no con ella sino conmigo y con lo que sé que debo hacer.

- ¿Acaso crees que voy a regresar al palacio? - Cuestiona con ironía. - Logré escaparme, es obvio que no volveré.

- Claro que vas a regresar al palacio. - Asevero firmemente. - No puedes escapar.

- Puedo y ya lo hice. - Se mantiene estática y con fiereza.

Mis manos pesan mientras le digo a mis guardias que la rodeen para que no pueda escapar. Ella va a perdonarme, lo sé.

- Camine, señorita. - Le pide uno de ellos.

- ¿Vas a hacerme regresar? - Pregunta con algo de decepción y siento mi pecho hundirse ante su inocencia.

- ¿Y qué pensabas? ¿Que iba a hacer así de fácil? - La severidad en mi voz oculta el vacío en mi interior.

- Magnus, por favor, te lo ruego. No me hagas regresar.

Escucharla suplicar hace que un nudo se forme en mi garganta. Digo quererla y le hago esto... pero es que simplemente no puedo.
Por eso me negaba a sentir algo por ella, pues sabía que finalmente terminaría lastimándola. Tengo prioridades y Emilia no es una de ellas.

- Lo siento, Emily, pero tengo planes. - Alego con la mayor neutralidad posible.

- ¡No voy a volver! - Grita cuando un guardia toma su brazo.

Me mantengo impávido mientras ella forcejea. Quiero ir y arrancarla de la escena y cubrirla entre mi cuerpo con suavidad, pero no puedo hacer tal cosa. Mis padres no merecen que olvide su muerte por una mujer.

Acomodo las mangas de mi camisa como acto de nerviosismo. Siento que mi piel pica y debo contener el deseo de correr hacia ella y decirle que no va a volver, que la voy a proteger de él.

- Hice todo esto por ti. Huí por ti. - Grita con odio.

- No te equivoques, Emily, me gustas pero nada ni nadie es más importante que mi venganza.

Son las palabras más difíciles que he dicho en mi vida, pero es mejor que aprenda a no confiar en nadie. Pues hasta quien dice quererte puede traicionarte de la peor forma.

Emily comienza a llorar y me derrumba. No soy capaz de mirarla porque si lo hago sé que detendré todo esto y no puedo permitirlo.

- ¡Eres una escoria! - Brama con la voz desgarrada mientras los guardias la llevan al carruaje.

Mi corazón late con violencia al escucharla. Me odia y no puedo juzgarla.
Te quiero, Emily. Te quiero mucho pero me juré vengar a mis padres y no puedo hacerlo alejado de Denavritz. Si te llevo conmigo romperé cualquier avance que pueda alcanzar al tenerlo cerca.

- Algún día espero puedas entenderme. - Mi voz sale cansada, dolorida.

- Esto sí fue un error. - Declara, forzada a subir al carruaje.

No, no digas eso.
Intento hablar, pedirle perdón pero opto por quedarme en silencio. La debilidad no tiene cabida en este momento.

Sale de mi vista una vez cierran la puerta, y cuando el transporte arranca para llevársela lejos, los gritos salen de mi garganta con violencia.

La imagen me atormenta, mi garganta se escuece a medida que desato mi furia y mis labios se sienten secos y quebradizos.

Subo al carruaje con la sangre hirviendo en mis venas y el trance corto hasta el palacio solo sirve para odiarme más a mí mismo.

Bajo aparentando tranquilidad, mientras Emily es arrastrada al umbral como si fuese un saco de carga.

- Aquí la tienes, Denavritz. - Mis palabras me saben amargas. Hacer un trato con el hombre que le hace daño a la mujer que quiero es una de las peores bajezas que he podido cometer.

- Gracias. - Suelta con tal franqueza que me enferma.

Mi vista está puesta sobre Emily quien aún lucha débilmente por no entrar al lugar, pero finalmente es arrastrada al interior.
Me siento sucio, vil y pequeño. Jamás había sentido algo igual. Algo tan fuerte y abrasador.

La veo en mi memoria una y otra vez. Su rostro de odio, su desprecio hacia mí, su dolor, su decepción y su rabia.

Sabía muy bien que esto podía pasar cuando le pedí que se escapara. Sé cuán mal la pasa junto a Denavritz en ese encierro en el que la mantiene, pero no podría ponerla por encima de mis padres.

Me duele el pecho tal como si luchara por respirar. El aire me falta y la ira me corroe ante mis actos.
Quiero arrepentirme, ir por ella y sacarla de ese lugar. Pero no puedo, no puedo cambiar mis planes por ella ni por nadie.

Viajo hasta Lacrontte con la ira pululando mi sistema. Me siento tan mal que quiero asesinar, sin embargo, a la única persona que quiero doblarle el cuello es a mí mismo.

Al llegar, Francis me espera en el umbral pero lo último que quiero es hablar.
Paso de largo, atrayendo su atención inconscientemente y entonces sus palabras me hacen detener.

- ¿Qué ocurrió con la señorita Malhore?

- Lo he arruinado completamente. - Confieso, odiándome como nunca antes. - Le he pedido que se escapara y luego la he devuelto a los brazos de Denavritz.

- ¿Por qué le hiciste eso? - Cuestiona indignado. No debe meterse en mis asuntos.

- Porque no quiero quererla.

- Creí que tus sentimientos hacia ella estaban claros.

- No, Francis. Ella no es la mujer que necesito, ella me cambia y no necesito eso en mi vida. - Alego frustrado. - Estos años he vivido tranquilo al no necesitar a nadie y ahora no cambiaré eso por Emily Malhore.

- ¿Y has sido feliz todos estos años?

- Qué importa la felicidad. Todo es efímero, todo tiene un fin y eso no es la excepción.

- ¿Deseas continuar con una vida solitaria solo porque no te atreves a abrirle tu corazón?

- No es lo que deseo, pero es lo que necesito.

- Tienes miedo. - Dice de la nada.

- ¿Y qué si lo tengo? Soy humano, tengo derecho.

- Sabes qué es gracioso. No temes enfrentar una guerra, realizar ataques o asesinar personas pero sí te atemoriza amar a una mujer. Porque la amas, es obvio.

- Déjame en paz, Francis.

- Admítelo. - Grita furioso. - Sé un hombre y admítelo.

- No eres nadie para exigirme nada.

- Soy la única persona que te conoce, Magnus Lacrontte. Así que acéptalo.

- Cállate. - Replico con poca paciencia.

- No lo haré hasta que te enfrentes a ti mismo.

- ¡Sí, la amo! - Grito iracundo. - Ahora lárgate de aquí.

Me odio, me odio por hacerle esto cuando ella no lo merece. Pero ¿qué más podía hacer? Mi venganza es lo más importante en el mundo y no voy a ponerlo en segundo lugar por una mujer.

Por más que intente pensar que tomé la decisión correcta no puedo convencerme de ello, porque sé que no es así.
Lo he arruinado, lo he arruinado todo pero no puedo retractarme. Mi odio no me lo permite.

¿Qué haré si ella jamás me perdona? No podría vivir sabiendo eso. La necesito, la necesito como a nada en la vida y la quiero. No, no la quiero, la amo.

La amo pequeña, dulce, colorida, fuerte e inocente y no quiero hacerlo. No quiero amarla y en verdad no sabía que lo hacía hasta hoy.

Hasta que la vi llorar por mi maldad, hasta que vi el odio en sus ojos, el desprecio en su voz y lo mucho que la he lastimado.

Justo en el momento en que Emily Malhore era arrastrada hacia las garras de su carcelero por mi causa, me di cuenta de que la amo como atropelladamente.

Soy ahora todo lo que siempre evité convertirme. Me tiene en sus manos y podría hacer de mí el hombre más pleno y feliz del universo o podría condenarme a una vida de miseria absoluta si decide alejarse de mí.

Ella lleva ahora el hilo de mi vida y sé que no podré romperlo ni con la mejor espada de guerra.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

¿Qué tal leer este capítulo desde la perspectiva de Magnus? ¿Cambia algo o sigue doliendo igual? Quiero leer sus impresiones y saber qué sintieron con esa última escena.

¿Odiaron a Magnus o le dieron el beneficio de la duda? No lo desprecien tanto pues aún se estaba enfrentando a los sentimientos, algo nuevo para él.

Por otra parte, adelanté el capítulo así que el domingo no habrá. Espero les haya gustado.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo episodio de... El corazón del Rey.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 28.

Ayer asistí a una reunión en Mishnock y fue desolador no ver a Emily en la sala.
Supe que Denavritz la encerró en su habitación como una especie de castigo que yo ayude a crear y no pude odiarme más por ello.

Salimos al patio del palacio a petición de Lerentia, quien quería una reunión más informal después de lo que ella considera una victoria, al verme devolver a Emily como si de mercancía en mal estado se tratara, y mientras caminábamos por ese lugar pude observar la figura de Emily a través de la ventana de su habitación.

Su rostro estaba bañado en lágrimas y su expresión era de derrota absoluta. Lucía apagada, desanimada.
No podía concebir el hecho de que yo le haya causado tal desdicha.

Al instante sentí un apretón en el pecho, pues me di cuenta que al lastimarla me lastimaba yo mismo, y fue entonces cuando supe que tenía que hacer algo para remediar mi error.

Por tal razón le pedí a Atelmoff que buscara una manera de reunirme con ella y así intentar explicarle mi situación, pero cuando llegó la noche y me escabullí hasta su habitación, ella no me permitió hablar.

Estaba tan enojada que me vi obligado a cubrir su boca con mi palma para ahogar sus gritos de histeria. Así que dado el fallo de mi plan, tuve que resignarme e irme, dejando en su alcoba una de mis capas.

"No sé si esto pueda perdonártelo" fue lo último que me dijo, y se sintió como mil espadas atravesar mi fragmentada alma.

Me odio, sin duda me odio por haberle hecho tanto daño. Sin embargo, no me rindo, pues Emily Malhore es una de las pocas personas en la vida por las que vale la pena luchar. Así que haciendo uso de mi última carta, les he invitado esta mañana a mi palacio para poner en marcha una nueva estrategia.

Después de volver de Mishnock fue hasta casa de Valentine y le informé que la reuniría con Emily. No necesitaba su permito pero si su compromiso, pues sé que ella se sentirá feliz al ver a su amiga y eso sin duda ayudará a que me perdone.

Tenía todo calculado, pero no contaba con la visita de mi abuela, quien me hizo perder el tiempo que pretendía usar para agregarle más detalles a la sorpresa en paseos por el patio del palacio y como si fuese poco, tuve que usar una camisa blanca solo para complacerla. Sin contar el hecho de tener que soportar las interacciones afectuosas entre ella y Francis. Completamente asqueroso.

Así que aquí estoy, en medio de la sala principal, en una prenda blanca esperando la llegada de mi Emilia. La misma que ahora me odia.

Y cuando pensé que no podía estar más ansioso, los veo entrar al cubículo con discreción. Emily viste uno de sus característicos vestidos en color salmón con aquellos brillantes que tanto me llaman la atención.

Ella me mira con disimulo y extrañez al notar esta estúpida camisa clara que muy seguramente me hace ver ridículo.

- Bienvenidos. - Vocifero en un intento por parecer amable.

- Que apuesto te ves en esa prenda. - Comenta la reina Denavritz mirando mi atuendo.

Me limito a asentir ante sus palabras, pues no era ella quien quería que hablara.

- Pasemos al comedor. - Exclamo al ver como Emily decide mirar a Francis en vez de a mi.

Ella luce confundida ante mi petición y por un momento duda en caminar hasta el lugar indicando, sin embargo, termina por hacerlo.

- ¿Puedo hablar contigo, Emily? - Cuestiono cuando pasa por mi lado.

La esperanza es palpable en mi voz. Necesito hablar con ella, una oportunidad para que me escuche, para que entienda que a pesar de lo indolente de mi acto, estoy muriendo por haberla lastimado.

- No tengo nada que hablar con usted, rey Lacrontte. - Refuta sin mirarme.

Suspiro frustrado cuando camina lejos de mí, ignorando mi presencia por completo.
He visto ese comportamiento de apatía y desinterés antes, lo he visto en mi. No obstante, jamás había experimentado cuanto duele que alguien se comporte así contigo.

Tomo lugar al inicio de la mesa, con Denavritz a mi derecha y Lerentia a mi izquierda.
Una pésima posición que me impide estar cerca de la señorita Malhore.

Los guardias de ambas naciones llenan la estancia, creando un contraste de color llamativo, pero no tanto como Emily.

Ella siempre roba mi atención y así esté un conjunto de monerías a mi alrededor, será solo su figura a la que admirare.

- ¿A qué se debe tanta amabilidad, Magnus? - Cuestiona el intento de rey mientras los sirvientes traen la comida.

- No me andaré con rodeos, Denavritz. Mi intención al invitarlos es poder ver a la señorita Malhore.

- Eres un idiota. - Insulta Lerentia.

- Cuida tus palabras, pequeña Wifantere. - Ordeno dispuesto a no soportar escenas. - Estas en mi reino y ahora respiras bajo mis leyes.

- ¿Y qué me harás? - Alega desafiante. - ¿Enviarme a la horca?

- No, ese lugar ya fue reservado para alguien más. - Lanzo una clara indirecta hacia Emily.

Ella se mantiene inmóvil y con la vista fija en su plato de comida. Parece como si no hubiese escuchado mi voz en ningún momento. ¿Por qué es tan fría?

- Denavritz, te propongo un trato. - Hablo luego de la derrota.

- ¿Que podrías ofrecerme tú? - Cuestiona desinteresado.

- Todo aquello que desees, pero esta vez solo será una cosa.

- Te escucho. - Contesta intrigado.

- Puedes quedarte Wessex, incluso firmaré un acta de propiedad donde se evidencie que desde ahora te pertenece, pero si le permites a la señorita Malhore salir del palacio solamente en mi compañía.

- ¡Jamás! - Asevera, lanzando la cuchara que sostenía en su mano.

- Pueden ir guardias si así lo deseas. - Insisto. - La única condición es que de esta mesa solo seamos ella y yo.

- No lo sé, Magnus. - Duda, pero aún así es obvio que terminará aceptando.

- Wessex es una gran ciudad y ahora será propiedad de Mishnock tan solo con un "si".

- ¿Pero qué creen que soy? ¿Mercancía? - Una indignada Emily se levanta de su lugar. - Estoy justo aquí y mi presencia no se vende con un par de tierras.

Sabia que diría algo así y tarde o temprano esperaba su intervención, su regaño o explosión.

- Créeme que lo sé. - Espeto en un intento por calmarla. - Pero esto te conviene.

Ella opta por permanecer en silencio mientras Francis trae el derecho de propiedad.
Coloco mi firma en la parte inferior del papel y lo deslizó hacia el soberano de Mishnock.

- Es toda tuya, Denavritz. - Le invito a aceptar. - Solo tienes que firmar.

La duda solo tarda unos segundos pues rápidamente comienza a escribir su nombre en la hoja. Dándome vía libre para salir con Emilia.

- Excelente. - Me levanto totalmente dichoso. Sé que esto le encantará. - ¿Nos vamos Emily?

- No iré a ningún lado. - Alega decidida, tomando lugar nuevamente.

Ella concentra su atención en Francis y de un momento a otro, se levanta y me mira con severidad.
No sé que le haya dicho Puntresh con la mirada, pero se lo agradezco.

Camina fuera del comedor, obligándome a ir tras ella como si fuese un ser dependiente.

- Sígueme. - Ordeno una vez que le alcanzo el paso.

Avanzamos por el pasillo a gran velocidad o al menos yo lo hago, y mientras me deslizo me doy cuenta que Emily ha quedado relegada unos centímetros lejos de mi y todo debido a sus cortas piernas.

Ralentizo el paso y espero a que ella llegue a mi lado para avanzar juntos hasta la habitación que da justo al jardín.

El guardia que habitaba el lugar, sale una vez hacemos acto de presencia y cuando quedamos completamente solos, me permito observar a Emilia a mi antojo.

El vestido se ajusta a su cintura, creando una figura realmente llamativa y las flores de sus tirantes iluminan su rostro de alguna manera. Todo el conjunto es algo horroroso, pero en ella se ve realmente bien.

- ¿Qué? - Inquiere molesta al ver como la observo.

- Nada. - Digo, encogiéndome de hombros. - Me gusta cuando usas vestidos con brillantina.

Esas pequeñas cosas doradas llaman mucho mi atención, quisiera tocarlas pero me mantengo impávido para no sobrepasar su espacio personal.

- ¿Magnus en camisa blanca? Es insólito ¿no lo crees? - Cuestiona con un atisbo de diversión.

- Rey Magnus para ti - Alego sonriente. - Y si, fue un regalo de mi abuela.

- ¿Tienes una abuela? - Inquiere asombrada.

- Señorita Malhore no me haga desconfiar de su inteligencia. Todos tenemos abuelas.

- Sabes a lo que me refiero. ¿Esta aquí?

- Estaba. Solo la he usado para hacerla sentir bien. Por cierto, le ha encantado el listón azul. - Levanto la mano para permitirle ver el lazo atado en mi muñeca.

- Eres un ladrón. - Acusa con fingida indignación.

- Pues mira que ladrón más tonto al robarse un simple listón.

Camino lejos de ella para tomar una chaqueta oscura, la cual abandoné mientras estuve con mi abuela en este lugar.

- Por fin estamos de acuerdo en algo.

- ¿Me has llamado tonto? - Pregunto a medida que ajusto la prenda.

- Y ladrón. - Agrega.

- Insolente. - Alego con picardía. - Así me gustan. - Extiendo una mano hacia ella, capturando su atención - Venga aquí, señorita. Permítame mostrarle algo.

Ella viene a mi con los brazos cruzados sobre su pecho en un claro ejemplo de autoprotección.
Me posiciono en la ventana que ayuda a iluminar todo el lugar y observo la zona de la que Aidana me ha hablado esta mañana.

- Hoy mi abuela ha sugerido que allí quedaría bien un jardín. - Señalo el terreno vacío.

Emily es demasiado pequeña para la altura de la ventana por lo que soy testigo de como lucha por alcanzar la punta y visualizar lo que quiero enseñarle.

Sus intentos me causan gracia y antes de que pueda evitarlo, comienzo a riendo ante su desafortunada estatura. Aún no entiendo por qué es tan pequeña.

- ¿Necesitas ayuda? - Inquiero, intentando ocultar la burla en mi voz.

- No. Puedo ver bien.

Sin importarme lo que haya dicho. Tomo su cintura y la levanto despacio para permitirle una mayor visibilidad.

- Necesitas ventanas más bajas. - Sugiere molesta por la escena.

- Como ordenes. - Sonrío ante la ironía. Si colocara ventanas más pequeñas, sería yo quien no podría ver.

- A decir verdad un jardín quedaría espléndido. - Concluye cuando sus pies tocan el suelo nuevamente.

- Pero mi abuela sabe perfectamente que yo odio las flores.

- Entonces, ¿a qué viene el comentario?

- A que cuando dijo aquello, no pude evitar pensar en ti y en tus vestiditos de jardín.

Lo cual es cierto. Abuela dijo que a este palacio le hacía falta vida y que un jardín sería una solución magnífica.
No puedo ver tal cosa en mi hogar pues me gusta este sitio tal como esta, sin embargo, fue inevitable no pensar en Emily cuando mencionaron la flora.

- Ya deja de burlarte de mí ¿quieres? - Exige enojada.

Se apresura a alejarse de mí sin notar que su vestido está enredado con una de las mesas del lugar, razón por la cual, la falda se desgarra cuando intenta avanzar.

- Esto no puede estar pasando. - Susurra al ver lo acontecido.

Intento ser un caballero para ella, pero es imposible que no me ría frente a la escena. Demostrando una vez más que Emily Malhore es la única persona en provocar tales emociones en mí.

- Al parecer tienes una obsesión con los vestidos rotos. - Me bufo.

- Supongo que solo pasa cuando tú estas cerca.

- ¿Estas diciendo que tus vestidos están locos por mi?

- Si eso te hace sentir mejor. - Replica con ironía.

- ¡Guardia! - Llamo mientras la observo de manera retadora.

- Si, Majestad. - Aparece un hombre dispuesto a obedecer.

- Pídele al sastre unas tijeras.

- Como diga, señor.

Emily me mira con clara confusión en su rostro a medida que el sujeto sale de la sala, y mientras pasan los minutos su gesto se mantiene intacto.

Cuando el sujeto aparece, tomo las tijeras y en un acto loco e impulsivo, guiado por la plebeya de ojos café, comienzo a cortar una de las mangas de mi chaqueta y la solapa derecha.
Jamás creí llegar a estos extremos de ridiculez, pero debo confesar que disfruto el comportarme de esta manera.

- ¿Pero qué estás haciendo? - Cuestiona anonadada.

- Demostrándote que mis trajes también están locos por ti. - Le sonrío ampliamente.

- Has perdido la razón ¿no es así?

- Vamos Emily, solo quiero estar en paz contigo. - Comienzo a quitarme el desastre que ha quedado de mi chaqueta. - Lo estoy intentado, incluso de maneras en las que antes jamás me atrevería.

- Solo vámonos, por favor. - Pide con frialdad.

Me siento como un idiota. Me estoy esforzando, sacando un lado divertido que solo muestro para ella y Emily lo único que hace es dejarme como un estúpido.

Le pido a un guardia traerme un abrigo que cubra la totalidad de mi camisa blanca y mientras me arreglo, intento no perder la cabeza y continuar el buen ánimo que he decidido tener hoy.

Los guardias Mishnianos ya se encuentran en el umbral esperando por nosotros.
Subimos al automóvil y de inmediato concentro la atención en la mujer a mi lado. Ella solo me ignora, mientras yo reprimo el deseo de sentarla en mis piernas y besarla.

Rápidamente llegamos a casa de Valentine, y me complace ver la extrañez en su rostro al no saber a donde la he traído.
En verdad espero que con esto me perdone, de otra forma habré hecho todo en vano.

Toco la puerta y una doncella aparece. Se reverencia ante mi con una sonrisa fastuosa en el rostro.
No me gusta que nadie me sonría, a excepción de Emily Malhore y ella ahora no quiere hacerlo.

- Su majestad. - Dice con los ojos clavados en el piso.

La mujer se aparta para permitirnos entrar a la vivienda y solo hace falta dar dos pasos para encontrar a Valentine Russo en la sala.

- ¡Emily! - Exclama, rodeándola en un abrazo.

El asombro en el rostro de la señorita Malhore es indescriptible y el ser testigo de las lágrimas que intentan apoderarse de ella, me llevan a experimentar una extraña sensación en el pecho.

- ¡Valentine! - Jadea sorprendida.

Los hermanos Russo salen de una de las habitaciones y el mayor de ellos se reverencia ante mi.

- Su majestad. - Saluda con la elegancia poco propia de un niño.

- ¿Emi? - Masculla el joven restante. ¿Por qué la llama así?

- ¡Taded! - Suelta Emily, corriendo para abrazarlo.

- ¿Cómo has estado novia? - Inquiere sujetándose a ella.

- ¿Disculpa? - Pregunto con algo de confusión.

- Oh, señor Lacrontte, debo informarle que Emily fue mi novia y terminamos por que ahora tengo a alguien más y no pretendo engañarla.

- Que afortunado. - Asevero incómodo pero sorprendido.

- Lo sé. - Agrega el menor de los Russo. - Quizás algún día nos demos otra oportunidad.

- Para eso tienes que crecer. - Replica su hermano con severidad.

- Por eso dije algún día. - Refuta molesto. - ¿O acaso ya es su novia, señor Lacrontte?

- No lo creo. - Alego, enfocando mi atención en Emilia. - Lo he arruinado.

- ¿Ya le pidió perdón?

- Así es, pero no lo he conseguido.

- Entonces fue muy grave. Cómprele flores, eso le gusta.

- ¿Tú que sabes de mujeres? - Inquiere el niño conocido como Thomas.

- Más que lo que se podría decir de ti. Yo tengo novia y tú no.

- No tengo novia porque no me apetece. Tengo planes mejores por ahora.

- ¿Podrían hacer silencio? - Interviene Valentine al ver la discusión estúpida de sus hermanos. - Quiero hablar con mi amiga, o sea miren como ha crecido, es decir, se ve como una mujer. - Espeta mirándola. - Desde que Magnus dijo ayer que te traería, no pude ni siquiera dormir. Estoy tan feliz.

- ¿Desde ayer? - Cuestiona extrañada.

Ahí va la soplona de Valentine. Le dije que tenía que actuar como si no supiese nada y luego viene a decir esto.

- Si, bueno en realidad fue en la madrugada. - Chilla alegremente. - Lo escuché decir algo de no darse por vencido.

- ¡Cállate, Valentine! - Bramo enojado.

¿Qué le pasa a esta mujer? Vuelve a decir una palabra más y juro que la enviaré a la horca sin que Emily se dé cuenta.

- Bien, amargado. - Me acerco intimidante para evitar que diga una palabra más.

- Se ven extraños juntos. - Masculla cuando me posiciono junto a la señorita Malhore. - El rey es tan sobrio en color negro y tú tan colorida y brillante. Son un contraste digno de admirar.

- Val, dime ¿cómo has estado? - Pregunta Emily, cambiando de tema.

En verdad ella no quiere que comenten nada que nos incluya unidos.
Entre cada minuto que pasa siento que pierdo más la esperanza.

- A excepción de lo que ocurrió con mi padre, he de revelar que muy bien. - Confiesa mirándome.

- ¿Te gusta tú nueva vida?

- Emily. - La lleva lejos de mí para que no pueda escuchar lo que dice a continuación. - No imaginas el corazón que tiene Magnus, sé que puede parecer frío pero nos a brindado ayuda incluso cuando no la hemos pedido. - Comenta en un susurro.

- Puedo escucharte, Valentine. - Asevero molesto. - Hablen de otra cosa.

Le pedí que no mencionara absolutamente nada sobre lo que ocurrió en el palacio. Le exigí que fuese una tumba, pero en realidad parece una tumba abierta.

- Esta bien. - Suspira frustrada. - Pero ¿Nos permite su majestad el glorioso rey un poco de privacidad?

- Solo porque has reconocido que soy glorioso. - Alego divertido.

Las observo acomodarse en un sillón mientras los hermanos Russo intentan comenzar una conversación conmigo.

- Así que fuiste pareja de Emily. - Le digo al pequeño de cabello café y ojos oscuros.

- Si, majestad. Incluso antes que el rey Stefan.

- Entiendo. - Mascullo, ocultando mi desagrado por la mención del intento de rey. - ¿Cómo la conociste?

- Ella visitaba mi casa. Supongo que iba a verme.

- Claro que no. - Replica su hermano. - Ella jamás estuvo interesada en ti.

- Solo envidias que entre Emily y yo existió algo, en cambio Amadea jamás te miró.

- Entre Emily y tú tampoco ocurrió nada. - Acuso fastidiado. - Ella es mía, niño.

- ¿No se supone que estaban enojados? - Cuestiona ladeando la cabeza.

- Aún así no deja de ser mía.

- ¿Y qué hace que alguien sea tuyo?

- Muchas cosas. - Repongo sin saber que decir.

- Dígame una, por favor.

- Bueno que piensa en ti, te toca y te besa.

- ¿Usted besa a Emily?

- Por supuesto. - Repongo orgulloso. - Y ella me besa solo a mí porque es mía.

- Yo jamás hice eso, es decir, besarla.

- Porque tienes 8 años, Taded. - Refuta el mayor.

- Y nunca lo harás porque de ser así te enviaría a la horca. - Le aseguro.

- No lo haré porque tengo otra novia.

Este niño no se calla, parece un clon masculino y más pequeño de Emily, aunque es casi imposible que exista un ser más diminuto que el bastón con falda.

- ¿Y usted es de ella? - Vuelve a preguntar.

- Claro que si. - Asevero. - Tengo una etiqueta que dice "propiedad de Emily Malhore"

- ¿En dónde? - Dice, abriendo los ojos en sorpresa.

- En un lugar que es solo para adultos.

- ¿Así que cuando crezca podré verlo?

- Todos los varones tenemos uno, así que si.

¿Por qué estoy hablando de esto con un niño? Es una de las cosas más raras que he hecho.

Cambio rápidamente de tema, llevando la conversación hacia algo más apto para menores, y sufriendo entre cada palabra al tener que hablar con dos menores.

Pasa el tiempo y el guardia Mishniano nos avisa que es momento de marcharnos. Odio que alguien me imponga reglas, pero como no estoy en condiciones de refutar, prefiero solo callar y liberarme de los hermanos Russo.

Al arribar al palacio, la señorita Malhore se aproxima al interior de la casa real, obviando mi presencia por completo. ¿Acaso no le ha gustado mi sorpresa?

- Emilia. - La llamo antes que se aleje.

Logro hacerla detener, pero la mirada que me ofrece es una de las menos cálidas que me ha regalado desde que la conozco.

- No quiero estar mal contigo. - Confieso sincerado. - Juro he luchado contra mi orgullo y me he dado cuenta que nada de eso importa si la intensión en buscar redención contigo.

- Magnus, has sido un egoísta y me has lastimado. - Acusa con frialdad. - Fuiste un traidor conmigo.

- Solo te pido me permitas defenderme de las dos ofensas que has lanzado en mi contra y así podré...

- Si lo que quieres es que sea feliz - Masculla interrumpiéndome. - Entonces aléjate de mí.

Las palabras caen en mis hombros como un peso gigante que soy obligado a transportar.
Me siento desolado, afligido, lastimado, y no por el hecho de que me rechace si no porque es ella quien lo hace.

- Bien. - Acepto resignado.- Todo sea por su felicidad, señorita Malhore.

Duele. En verdad duele, pero estoy a kilómetros de rogarle a alguien para que no se aleje de mi. Si ella desea conservar la distancia, no seré yo quien se lo prohíba.

Voy escaleras arriba, sintiendo una tortuosa opresión en mi pecho. Por más que me esforcé por buscar su perdón, Emily decidió alejarse de mi con la mayor frialdad que he visto en sus ojos.

La lastimé, soy consciente de ello. Pero no sabía que esto al final me dolería más a mí que a ella.

Mientras asciendo, deseo volver y rogarle una oportunidad, prometerle que esta vez haré las cosas bien y que no la haré sufrir nunca más... pero simplemente no puedo hacerlo.

Primero, mi orgullo no me lo permite. Eso supondría el tener que rendirme ante ella y ser totalmente vulnerable, dejarle ver cuanto me afecta el alejarme y cuanto quiero tenerla cerca.
Segundo, no puedo prometerle que no voy a lastimarla porque al parecer es lo único que sé hacer.

Una promesa suscita comprometerse a muchas cosas y es por ello que las personas nunca logran entender el significado de esa palabra. Solo la usan como una manera de remediar en forma superficial el daño que han hecho, sin darse cuenta que al no cumplir lo que han prometido, lastiman el doble.

Me detengo en la punta de los escalones que dan inicio a la segunda planta y desde esta posición puedo ver a Francis hablar con Emily furtivamente.

Ella luce triste, apagada, y sé que he sido yo quien ha extinguido la luz que se esforzó por crear luego de las heridas que le dejó Stefan.

Él se despide y sube las escaleras rápidamente. Estoy muy seguro que viene en mi búsqueda, es lo que siempre hace.

- ¿Qué hablabas con Emily? - Cuestiono cuando llega a mi lado.

- Cosas que ella necesitaba escuchar.

- ¿Y qué son esas cosas?

- No creo que quieras oírlas.

- Como digas. - Alego malhumorado por su misterioso comportamiento. - Voy a mi oficina.

Me escabullo en mi espacio de trabajo con las pisadas de Francis a mi espalda, quien cierra la puerta una vez ambos estamos dentro.

- Quiero estar solo. - Replico al ver que toma lugar en las sillas de respaldo.

- Pues ignora mi presencia.

- ¿Qué quieres Francis? - Cuestiono frustrado.

- Espero que no vengas aquí para lamentarte cuando has sido tú el que la lastimó.

- Puedo hacer lo que guste y no puedes venir a decirme como manejar mis emociones.

- Dime una cosa, ¿cambiarías algo de lo que has hecho?

- Absolutamente nada. Mis actos reflejan el hombre que soy y me gusta el ser en el que me he convertido.

- Somos humanos y tenemos fallas. - Alega. - Tú no eres la excepción.

- Soy un Lacrontte, Francis.

- Lo sé bien, pero eso no te exime de equivocarte.

- Por estas cosas no quería enamorarme de Emily. Estar ligado a una mujer no es bueno para un rey de mi nivel.

- No voy a acusarte de orgulloso porque has intentado remediar el error, pero debes entender que lo hiciste no es fácil de excusar.

- Eres la última persona que espero me juzgue. Conoces mis razones y los motivos que mueven mis acciones.

- También conozco cuanto la quieres y como sacrificas lo que sientes por el odio.

- Si ella no quiere perdonarme es su problema, Francis. Créeme cuando te digo que no voy a perder la cabeza por su lejanía.

- En ocasiones es bueno perder la cabeza. Vivir tan controladamente es solo probar la parte más simple de la vida.

- No me interesa cambiar lo que ahora tengo.

- Ya has cambiado, solo que eres demasiado terco para notarlo. Ella te cambia para bien.

- No lo hace. - Asevero convencido. - Ella solo me hace débil y es algo que sin duda pude comprobar hoy. Me esforcé por hacerla sonreír, por ganarme su perdón y ella simplemente decidió despreciarme. - Espeto al recordar su distante actitud. - No pretendo hacerme la víctima pues fui yo quien ocasionó todo esto, sin embargo, no pienso mover un dedo más para convencerla que me dé otra oportunidad.

- Bien. - Concluye cansado. - Entonces espero puedas vivir con lo que sientes por ella, sin tenerla.

- He vivido reprimiendo las emociones, así que no me será difícil.

- Buenas noches, majestad. - Dice, levantándose de la silla para caminar hasta la salida.

Esta enojado conmigo, es obvio. No obstante, me importa poco si le molesta mi actitud pues tengo demasiado en que ocuparme para perder mi tiempo pensando en una mujer.

••••

Un extraño zumbido me hace abrir los ojos en la madrugada, la ventana vibra y un juego interminable de luces se refleja detrás de las cortinas.

- Majestad. - Un guardia irrumpe en mi alcoba sin autorización. - Estamos bajo ataque.

Me levanto de la cama completamente alarmado y corro hasta el cristal de mi habitación para comprobar las palabras del hombre.

- Creemos que se trata de Mishnock.

Las calles están repletas de personas que corren, gritan e intentan buscar algún refugio.

- Voy a matar a Denavritz. - Asevero, apresurándome a cambiarme la ropa de dormir.

- Hemos flanqueado las inmediaciones del palacio pero las calles ya son un desastre total.

- Llamen a la armada lo más pronto posible.

- Vienen en camino, majestad. - Informa eficiente. - Ya se activaron todas las rutas.

El guardia pasa a mi manos un arma una vez salgo de la habitación.
Bajo hasta el primer piso con el sonido de explosiones a mi alrededor, mientras un grupo numeroso de guardias custodian mi andar.

- Son soldados de Grencock. - Informa Francis, llegando a mi derecha.

¿Cómo se atreve? Sabía desde un principio que algo así sucedería. Sigourney se aprovecharía de alguna forma y atentaría contra mi.

Esta vez su oportunidad fue dada gracias a Emily Malhore, pues si no me hubiese enredado con esa mujer, jamás habría tenido que quitar mi ejército de la frontera para protegerla.

- Quédate en el palacio. - Le ordeno.

- ¡No! - Discrepa. - No me pidas eso.

- Eres el consejero de guerra, pero muy pocas veces has luchado y estamos hablando de un ejército que se ha preparado para derrotarnos. Así que no me hagas perder el tiempo y quédate aquí.

- No voy a dejar que vayas solo. - Grita mientras yo camino a la puerta.

Los guardias hacen lo propio cuando les doy la orden, y toman a Francis de los brazos para arrastrarlo a un lugar seguro. No me perdonaría que algo le sucedería y supongo que mi abuela tampoco.

- No creo que sea apropiado que salga en este momento. - Opina un custodio cuando tomo otra arma.

- ¿Y qué pretendes que haga? ¿Me quedo aquí a esperar que todo pase? - Cuestiono molesto por su atrevimiento.

Camino hasta la calle y cuando llego a ella, se ilumina como si estuviese en el infierno mismo. Todo es caos y sombras para mí.

El informe negro de mi ejército lucha contra el crema oscuro de Grencock.
Las balas y los gritos están revueltos en el aire mientras camino entre las personas apretando el gatillo deliberadamente, abriéndome espacio entre el horror que invade Mirellfolw.

La debilidad se instala en mi cabeza a medida que avanzo y detallo la escena. Niños acribillados, familias enteras sangrando sobre el pavimento y aldeanos que se defienden con sus propias armas, haciendo flaquear mi severidad.
Mi pueblo está siendo masacrado por mi culpa, por mi sentimientos.

Es justo por esta razón que me mantengo alejado de las emociones que no ayuden a edificar a un rey indestructible, y el amor es el enemigo principal.

Sin embargo, intento mantener el control, pues nuestras armas son superiores y se hacen sentir en medio del llanto de los heridos y desconsolados que lloran a sus muertos.

Disparo a todo lo que represente una amenaza, directo a la cabeza o al pecho. Mis pasos ya dejan huella de sangre y el hollín de las explosiones se cierne sobre mi cabello.

Veo familias arrodilladas en las calles a merced del ejército enemigo y es entonces donde decido ponerme más violento.
Las municiones que traía conmigo se acabaron, obligándome a hacer uso de mis armas blancas.

Distingo a un soldado que apunta a una joven y antes de que pueda lastimarla, lo atravieso con la espada, elemento que no usaba desde el incidente con Cournalles.
Pero antes de caer, el hombre me lanza un golpe directo a la cara que me desorienta por unos microsegundos.
No hay nada que odie más que toquen mi rostro.

Finalmente cae y aprovecho la Victoria para atravesar a otro hombre frente a personas inocentes que gritan ante lo que ven, y así me distribuyo por todo el lugar tan rápido, sigiloso pero fuerte como el viento.

En un momento de descuido, una bala roza mi hombro lo suficientemente cerca como para abrir una herida, haciéndome quejar de inmediato.
El dolor consume o da energía, es tu deber transformarlo en lo que necesites y en este momento necesito lo segundo.

Nunca había atravesado tantos cuerpos como hoy y jamás había cargado tantos pequeños como esta noche.
Lloran, gritan, se asustan cuando me acerco, sangran y llenos de suciedad se aferran a cualquier cosa que les genere seguridad.

Un corazón que ha sufrido lo cruel que es la guerra, la violencia o el dolor, late de una manera distinta y ve el mundo con la agonía viva de lo que una vez vivió.
Y cada uno de los elementos mencionados son una cadena que ata al victimario con el desgarro que ha dejado la tétrica experiencia en el corazón.

El ver el miedo en el rostro de esos niños me hace desear con mayor fervor el no traer un ser a este mundo en tiempos como este.

Mi brazo sangra mientras corro a través de las balas, cortando gargantas entre cada paso. En la lejanía puedo escuchar los tanques de guerra aproximarse, convirtiéndose en la luz al final del túnel.

- Necesitamos acorralarlos. - Le grito al soldado más cercano. - No importa quiénes mueran, esa es la única opción.

El hombre asiente y pasa la orden mientras nos seguimos moviendo.
Les indico que los lleven hasta las inmediaciones del palacio pues en su interior deben haber guardias que puedan respaldarnos.

Ellos llevan su propia lucha contra los soldados que han invadido la casa real, pero aún así cuento con la disposición de unos pocos para ayudarnos.

Los hombres de cada reino caen ante el enfrentamiento, pero como en todo guerra, hay que sacrificar algunas almas para salvar cientos.

Los tanques se abren camino mientras yo cambio de arma para ahora disparar y esquivar, llevándolos lo más cerca posible a la fortaleza del palacio.

Los tiradores comienzan a llegar al techo, esperando a la presa para cazarlos, sin embargo, la lucha continúa en el umbral del lugar.
Dejamos hombres en el camino y pasamos encima de sus cuerpos. Voy en la parte trasera de la línea, aniquilando a todo aquel que quede en los alrededores, no obstante, un montón de soldados enemigos logran huir.

La lluvia de balas comienza a caer desde lo alto de la casa real, acribilla do por la espalda a varios de nuestros enemigos, quienes están ahora a solo centímetros de tocar la pared que recubre el palacio, lo que designan que es hora de dispersarnos y dejar que los tanques hagan lo suyo.

- ¡Despejen! - Ordeno a mis hombres. - ¡Despejen ahora!

El gesto de confusión es notable en el rostro de los Grencianos, quienes continúan disparando y cayendo.
Mis hombres corren hacia ambos lados, dejando el frente libre para el ataque.

Las cascadas de disparos se detonan, impactando en el cuerpo de aquellos que continúan en pie. Estos trastabillan y chocan con la pared de fondo, creando un macabro mural.

No hay piedad en estos hombres, agujereando incluso la fortaleza. Los tiradores desvían su foco hasta aquellos que se encuentran invadiendo el palacio.

Mi herida continúa ardiendo, sangrando, pero no iré a revisión hasta ver a cada Grenciano en el pavimento, regalándole su último aliento de vida.

Cuando los tanques comienzan atacar a aquellos hombres que han invadido mi propiedad, los guardias se dispersan, hasta que la ultima bala es dejada caer.

El ataque acaba cuando ellos deciden abortar y escapar a como de lugar, sin embargo, eso no significa que el sufrimiento haya acabado.

El llanto continúa a mi espalda, el miedo sigue vigente y los autoreclamos se hacen presentes en mi cabeza.
Esto es mi culpa, por albergar sentimientos no dignos de un rey. Por querer tanto a una persona como para sacrificar la seguridad de mi pueblo por la suya.

Miro a mi alrededor y no puedo evitar odiarme, incluso más de como lo hice esta mañana.

La parte superior de mi frente está sangrando, mi mano está magullada ante la fuerza con la que empuje la espada combinado con la violencia de mis movimientos.
Mis antebrazos están arañados por las uñas temblorosas de los niños que sostuve y mi pómulo izquierdo se siente inflamado.

- ¡Magnus! - Escucho el llamado de Francis en la distancia. - ¡Magnus!

La zona continúa despojándose y las partes destruidas del palacio se hacen visibles.
Camino hasta el sonido de la voz y encuentro a Puntresh desaliñado y lleno de algún tipo de polvo blanco. Corre hacia mí, deteniéndose a unos centímetros para detallar me cuidadosamente.

- Estas sangrando. - Espeta al ver mi brazo.

- Estaré bien. La bala solo me rozó.

- Necesitas ver un médico.

- Hay cosas más importantes que hacer que ver a un médico.

- Y no lo harás si antes no curas esa herida. - Me señala con desaprobación.

Suspiro frustrado antes de seguirlo en busca de un especialista, y después de la limpieza y vendaje, despliego a los soldados y guardias que aún pueden mantenerse en pie para traer un reporte de la gravedad del ataque.

Siento una rabia incontrolable ante lo sucedido, si no hubiese sido tan descuidado esto no habría pasado.

- No te culpes, Magnus. - Pide Francis como si leyera mis pensamientos.

- Es mi pueblo y él ha acabado con miles. Yo debía protegerlos y no lo hice.

- No podrías predecir que Aldous haría esto.

- Mi labor como rey es cuestionable

- Has hecho mucho por este pueblo, así que confiemos en que eso ayudará.

- Las personas son injustas. Puedes hacer mil cosas buenas por ellos, pero sin importar cuán grandes fueron tus actos, te condenarán cuando cometas el primer error.

- Eres su rey. No lo harán.

- Ya una vez lo hicieron. Me culpan por la muerte de mis padres y debo darles la razón. - Admito abatido. - Todo lo malo que sucede en Lacrontte siempre es por mi culpa.

- Pones cargas en tus hombros que no es tu deber llevar.

- Un soberano es responsable de todo lo que ocurra en su nación y si hay miles de muertos en este momento es porque algo estoy haciendo mal.

No hay un mayor crítico que yo mismo. Conozco mis fallas, mis debilidades y llevo la lista de los errores que he cometido.

El alba se hace presente mientras mis guardias traen el reporte inicial, contando más de 80 personas muertas. Asesinadas en una sola noche.

Aún puedo recordar como huían los soldados de Grencock y mi imposibilidad de detenerlos. Pero debía acabar con la mayoría antes de ir tras unos pocos.

Envío una carta a Gregorie, pidiéndole que venga cuanto antes a Lacrontte. Intento mantener la cabeza fría mientras espero su llegada pero solo el leer los nombres de los primeros identificados, hace que hierva en cólera y dolor.

Estoy destrozado, enojado. El pueblo que tanto protejo está sufriendo y juro por mi vida que no me detendré hasta traer la cabeza de Sigourney para ellos.

••••

La mañana de hoy di un anuncio temprano en el Coliseo Lacrontte. El luto estuvo presente en el ambiente, llenándonos a todos de una aura triste y desolada.

Yo estoy acostumbrado a sentir la pérdida, lo he hecho toda mi vida. Pero sé bien que ellos no.
El perder a tantos familiares en una sola noche es extremadamente devastador y es mi deber vengarme por ello.

Así que aquí estoy, caminando por los pasillos del palacio de Mishnock con la cólera reinando en mi sistema, cegando mi visión y cargándome de odio.

- Abran las malditas puertas. - Ordeno cuando estoy a centímetros de la sala de reuniones.

Los guardias Mishnianos acatan mi pedido con rapidez, despejando el camino para mi.

Mis pasos resuenan mientras me adentro al recinto con las manos empuñadas y la capa ondeante ante la fiereza de mi andar.
No miro a nadie en mi camino, solo me concentro en buscar a mi objetivo.

- ¡Te has atrevido a atacarme! - Acuso colérico una vez encuentro la figura de Sigourney.

- Al parecer. - Repone con naturalidad, prácticamente burlándose de mí.

Puedo sentir los ojos de todos los presentes sobre mí, y espero que nadie se acerque a decirme algo o tocarme porque no lo toleraré de nadie. Eso incluye a Emily Malhore.

- ¡Tus soldados han asesinado niños, familias enteras! - Acuso destrozado por el dolor de mi pueblo. - ¡Teníamos un acuerdo de paz! ¡Un maldito acuerdo!

- ¿Te resulta familiar? - Replica sonriente.

Sigourney sabe bien como burlarse de mí, y claro, la historia se repite.
Nuevamente soy víctima de unos estúpidos acuerdos que aseguraban la protección de mi nación.

Me duele, lo admito. Me destroza ver a mi pueblo hundido en la agonía, el sufrimiento, y todo por mis malos actos como gobernante.

No puedo perdonarme el hecho de que ahora ellos tengan que enterrar a sus familiares porque no fui capaz de protegerlos. No hay otro culpable que yo, y juro que aceptaré cada una de las ofensas que lancen en mi contra.

- Ruégale piedad a Dios, por qué yo no la tendré contigo. - Asevero.

Sigourney morirá, puedo apostar todo mi oro a ello.
No descansaré hasta traer su cabeza a Lacrontte y exhibirla como el mayor trofeo de guerra en la historia.

Me reivindicaré con ellos, así deba llevarme a medio Grencock para cumplirlo.
Nada impedirá que me vengue de Sigourney de la peor manera existente.

Mi atención se dirige hacia Stefan por microsegundos, proyectando en él todo el odio que siento por lo que su padre le hizo a los míos.

- Me retiro. - Masculla Denavritz como el cobarde que es.

Devuelvo la mirada hacia Sigourney, quien aun continúa inescrutable.
Juro por mi vida que su tranquilidad será arrebata por mi violencia.

- Has acabado con mi pueblo y yo acabaré contigo.

Me dirijo a la salida antes de perder el poco autocontrol que me queda.
No lo asesiné justo aquí porque aún hay soldados sobrevivientes que necesitan recibir mi castigo, con los cuales no tendré ni un ápice de piedad.

- Espero estés bien, Magnus. - Se burla por última vez.

- ¡Cállate! - Escucho el grito de Francis, pero me alejo antes de ser testigo de su furia latente.

Camino hasta el avión con la sangre hirviendo en mis venas. Todo intento por calmarme es en vano, pues no encontraré la paz hasta verlo derrotado.

Puntresh aparece pasado unos minutos con el rostro enrojecido y la respiración agitada. Lo observo sentarse al otro lado del transporte, sin embargo, decido no hacerle ningún pregunta sobre lo que sucedió una vez salí de la sala.

Me cuesta respirar en todo el viaje, pues sé que debo afrontar todo el desastre que se ha esparcido por Mirellfolw e intentar remediar lo que ha sucedido.

- No debes perder la cabeza. - Pide cuando pisamos el palacio de Dinhestown.

Este es ahora el lugar más seguro. La casa real central está ahora en reparación por lo que me he mudado a este sitio para pensar en alguna estrategia.

Las altas montañas elevan un poco mi tranquilidad mientras ideó una manera de cobrarme este maldito atentado.

- ¿Ya tienen los uniformes? - Cuestiono en su lugar.

- Así es. Según el reporte, los hombres ya han partido a la frontera. - Avisa Francis, intentando seguir mi frenético paso.

- ¿Gregorie esta aquí? - Continuo indagando.

- Si, majestad. - Responde uno de mis guardias. - Lo esta esperando en su oficina.

El tono marfil impoluto de las paredes del palacio me inquieta. Se supone que ese color debe darme tranquilidad, pero al no tener ningún otro detalle, me resulta perturbador.

Soy consciente que he tenido algo descuidado este lugar y se debe al hecho de que no lo hábito, por ende no me preocupa demasiado como luzca. No obstante, ahora que estoy aquí me resulta imprescindible hacer algunas modificaciones.

Esta parte del reino es bastante retirada e ideal para esconderse. Muy pocas personas habitan esta región por ser campestre, siendo algo a lo que los Lacrontters no estamos acostumbrados.

- Primo. - Saludo cuando llego a mi lugar temporal de trabajo.

- Primo. - Contesta animado. A Gregorie le gusta jugar sucio tanto como a mí. - Tal como lo pediste, hemos infiltrado a soldados Lacrontte.

- ¿Estas seguro que no sospechan? - Inquiero desconfiando. Necesito que este plan funcione.

- ¿Cuando alguna de mis estrategias ha salido mal?

- La idea de implantarlo fue mía. - Le recuerdo.

- Pero soy yo quien la está ejecutando, ya que tú tienes la sutileza de una elefante.

- ¿Cómo lo hiciste? - Cuestiono, sentándome en el escritorio.

- Bueno, interceptamos uno de sus camiones en los cuales se transportaban algunos soldados sobrevivientes. - Explica, tomando lugar en las sillas de respaldo. - Utilizamos los uniformes que tus soldados han recogido y vestimos a nuestros hombres con el horrible crema oscuro de Grencock, llevando consigo las identificaciones de cada hombre.

- ¿Cómo estamos seguros de que no los reconocerán? Es decir, ellos deben conocer su tropa.

- Por supuesto, y es por ello que tuve que mover algunas piezas de manera un poco agresiva.

- ¿A qué te refieres? - Pregunto intrigado.

- General Chawssen. - Coloca una carpeta sobre mi escritorio. - Tiene dos hijos hermosos que ahora deben estar barriendo mi jardín. - Informa con una sonrisa de suficiencia.

- ¿Los secuestraste? - Replico sorprendido.

- Digamos que solo los invité a un paseo para presionar a sus padres. - Explica. - Son solo niños, ni siquiera saben que están secuestrados.

- Una razón más para no tener hijos. - Repongo aturdido. No podría con la idea de saber que alguien más tiene en su poder a mis herederos.

- De cualquier forma, nos sirvió que Chawssen se reprodujera. Ahora el hará pasar a nuestros hombres como oficiales bajo su mando. - Alega sonriente. - Dime que me amas, porque sinceramente soy el mejor primo del mundo.

- Te lo diré cuando tenga la cabeza de Sigourney.

- Esta bien, tenemos un trato, y hablando de bebés. - Inicia, mirando sus uñas. - Mi Ely cosecho a uno.

- ¿Lo cosechó o tú se lo implantaste? - Levanto una ceja con ironía.

- Un poco de ambos.

- Es la peor forma que he escuchado de decir que embarazaste a tu esposa.

- Pues voy a ser papá. - Asegura, sonriente.

Ni siquiera tengo palabras para responderle. Soy feliz si él lo es, y se nota que le agrada la noticia, pero no imagine a Gregorie cuidando niños por un largo tiempo. Supongo que no todos piensan como yo.

- Felicidades. - Me limito a decir.

- Sé que te asusta todo eso de formar una familia. - Replica, uniendo las manos sobre la mesa. - Pero estoy tan feliz, primo. ¡Voy a ser papá! Habrá alguien en el mundo que lleva una parte de mí y será para siempre. Es genial ¿no?

- Supongo. - Respondo al no compartir ese sentimiento.

- Vas a ser tío. El tío Magnus.

- Ya. El sueño de toda mi vida. - Espeto con ironía.

- No seas amargado y comparte mi alegría.

- La comparto, en verdad. Deseo que tengas todo lo que quieres y si anhelas a un infante que lo único que hará será llorar, robarte tu tiempo, espacio y sueño, pues adelante. Disfruta del regalo de la procreación.

- Admito que al principio no supe como tomar la noticia, estaba aterrorizado. - Explica riendo. - Pero luego entendí que si quería esto y más si era con mi Ely.

- Nadie es de nadie, Gragorie.

- Bueno, se comparte conmigo. Nunca he entendido esa extraña filosofía tuya. - Discrepa, meneando la cabeza. - En fin, ya Elisenda esta avanzada en el embarazo. Es hermoso ver su estómago crecer.

- Eres raro, Fulhenor. - Despotrico ante su meloso comportamiento.

- No me importa que te burles. Me gusta sentirme enamorado. - Asegura confiado. - ¿Y tú como vas con la plebeya?

No creí que fuera posible hacer más tormentoso este día, pero mi primo acaba de conseguirlo con mucha facilidad.

- No me hables de esa mujer. - Le pido.

- ¿Ya lo arruinaste? - Cuestiona intrigado.

- ¿Por qué crees que fui yo quien lo arruinó?

- Porque eres tú quien no sabe como llevar las relaciones interpersonales.

- Ves esto. - Bajo la manga de la camisa para enseñarle el cinto azul atado a mi muñeca. - Llevo esta porquería que le quite a su vestido y aún no he sido capaz de quitármelo.

- ¿Usas un lazo azul que le quitaste a uno de sus trajes y te atreves a llamarme raro?

- Es tonto ¿verdad? - Sonrió derrotado.

- El amor nos hace tontos, y esta bien, porque ser cuerdos toda la vida es una perdida de tiempo. La plenitud de amar radica en desbalancear un poco el control que nos esmeramos por obtener, el detalle está en saber escoger con quien descontrolarnos.

- Te pareces a Francis.

- ¿Es muy romántico? - Pregunta y yo asiento. - ¿Sabías que tiene una relación con abu Aidana? Ella me lo confesó.

- Si, estoy al tanto. Lo que me causa curiosidad es saber porque te lo dijo a ti y no a mí.

- Bueno, creyó que te volverías loco y harías algo contra Francis.

- Solo espero que terminen bien, de otra forma sería un total desastre.

- Me alegra que los 3 encontráramos el amor.

- Exclúyeme de la lista. Eso no es para mí.

- El amor es para todos y aún si te resistes a aceptarlo, terminará atrapándote y será tarde cuando notes que lo ha hecho.

Las palabras de Gregorie me recuerdan a mi peculiar relación con Emily. Sin duda me resistí a quererla aun cuando ya lo hacía, pero si una cosa estoy seguro ahora, es que no permitiré que la señorita Malhore vuelva a revolver mi cabeza.

••••

Han pasado 4 días. Cuatro días agónicos y desesperantes.
En este tiempo he tenido que ver a padres sepultar a sus pequeños, ancianos despedirse de sus hijos y nietos, familias enteras ser ocultadas bajo tierra y he tenido que recoger cada una de sus lagrimas y cargarlas sobre mis hombros como una cruz que merezco llevar.

La nación está de luto, todo el pueblo se viste de negro y ahora el cielo ha desplegado su lluvia incesante como muestra de su tristeza ante la desolación de una nación.

He acudido a cada ceremonia fúnebre, he jurado en el coliseo Lacrontte que podrán regocijarse de la muerte de Sigourney lo más pronto posible, obviando la promesa en sí para no delatar ningún detalle de mi plan.

Tardó varios días el trasladar a mis infiltrados hasta la capital de Grencock, no obstante ya lo hemos conseguido, lo cual da paso a la siguiente fase de mi estrategia. El ataque.

Todo está preparado para irrumpir esta noche. Sé que Sigourney está esperando mi golpe pero no se imagina que lo haré desde adentro.

Los hijos de Chawssen aún continúan en Cromanoff y según el último reporte de Gregorie, ya han aprendido hacer joyas artesanales con la embarazada de Elisenda.

Al segundo día de todo este revuelo, me llegó una carta por parte de Atelmoff, en donde expresaban la agonía de Emily al no tener ninguna noticia de mi paradero. Comentaba su profunda preocupación y el remordimiento que carcomía su mente al haberme dicho que quería estar alejada de mí.

Admito que me alegró que se arrepintiera, sin embargo, opté por no responder y continuar desinteresado por su vida. No puedo importarme menos en este momento lo que ella sienta.

He pasado todos estos días enfocado en la meta a corto plazo y no pienso desviar mi atención por una mujer que profesó no quererme en su vida. Así que aquí estamos, a las afueras de la capital de Cromanoff con un ejercito enorme de soldados dispuestos a perder la vida por vengar a su pueblo.

Debemos tomar la ciudad lo más pronto posible, pues sé que Aldous ya nos espera con una gran respuesta a mi ataque, y por esa razón avanzamos sigilosos.
Los tanques de guerra serán los últimos en llegar pues no queremos levantar sospechas.

Despliego mi ejercito por las calles. La oscuridad de la noche les ayuda a camuflarse, los edificios oscuros son nuestro mejor aliado y el uniforme negro se vuelve la piel de mis hombres.

La adrenalina recorre mi cuerpo, mi estomago cosquillea y mis manos tienen un ligero temblor. Estoy lleno de energía, ira y frustración y todo quiero descargarlo en el cuerpo de Aldous Sigourney.

La primera barrera a la que nos enfrentaremos es a la seguridad que se encuentra a unas calles del palacio y la arma cargada en mi mano esta lista para ser usada.

Gregorie camina a mi lado, vestido de negro algo que no le gusta pero que le he pedido. Nuestro cabello rubio es coloreado por la luna a medida que avanzamos y al doblar la esquina encontramos la guardia de Cromanoff haciendo la ronda.

Están atentos a la oscuridad en su ridículo uniforme color crema oscuro. Sigourney no sabe mucho sobre trajes militares.

Nuestros pasos resuenan en la gravilla y cuando uno de mis hombres lanza el primer disparo, el fuego comienza.

Debemos correr, escabullirnos, no permitir que nos alcancen. Ser sombras, edificios, lámparas cualquier cosa que nos permita salir ilesos.

Ellos responden y nosotros atacamos. Estoy en la última fila de hombres, siendo derribados los primeros soldados de ambos bandos.

Los disparos vuelan a mi alrededor y por mi cabeza, mi altura me obliga a agacharme para no ser alcanzado por una bala perdida.

La sangre comienza a esparcirse manchando las calles y noto las casas completamente cerradas, con hierro y tablas en las ventanas. Aldous los puso en sobre aviso del ataque, al menos por una vez en su vida fue un rey, sin embargo, eso no le quita lo pésimo monarca pues yo en su lugar habría evacuado la ciudad.

En cada paso que doy encuentro cuerpos en el suelo. Mis hombres, el enemigo, todos caen.

Tienen buenas armas pero nunca superiores a las nuestras. Nuestro armamento alcanza mayor distancia y ellos deben acercarse para disparar, algo que nos da una gran ventaja.

Los tiros por lo general van directo a la cabeza o el corazón. El entrenamiento militar Lacrontte no permite perder el tiempo apuntando a las piernas o estómagos. Necesitamos ser certeros y mortales.

Los tanques avanzan tras nosotros, sigilosos, esperando su momento.
Pasan por encima de los cuerpos que yacen en el piso y cuidan nuestra espalda.

El primer objetivo es derrotado con facilidad, no eran muchas hombres pero aún así cuento una perdida significativa.
Vamos quebrando las lámparas de la calle para sumirnos en la oscuridad absoluta y lograr dificultar su visión, lo que nos dará ventaja para arribar al palacio.

Avanzamos y las calles se me hacen eternas. Los hombres disparan a aquellos que se encuentran fuera de las rejas y una bala pasa cerca de mi oreja.

El color naranja de los cañones de Cromanoff nos recibe y debemos romper filas y dispersarnos ante la fuerza de estos. Los únicos capaces de hacerle frente son los tanques y ahora ha llegado el turno de usarlo.

Nos refugiamos tras ellos, sin dejar de disparar a los soldados que accionan los cañones y derribando objetivos a cada lado.

Disparo cuando alguien se acerca a mi, directo a la cabeza. Avanzo a sabiendas que necesitamos tomar el palacio pero me detengo al escuchar el fuerte ruido que ocasionan los tanques al soltar su implacable furia.

- Ellos abrirán el espacio para nosotros, Magnus. - Gregorie me toma del brazo cuando nota que quiero ir hasta el frente de la fila.

El tanque de guerra espera mis ordenes, listo para derribar la reja que nos separa de la casa real.
En el techo del ala principal observo a los tiradores, todos ellos apuntándole a mis hombres. Sé que serán tiros certeros que los soldados no resistirán, pero es un sacrificio que debe hacerse.

- Todos atrás. - Ordeno en un grito. - Y los tanques adelante.

Avanzan y las rejas caen demolidas bajo ellos. El hierro se dobla y se desploma hasta el suelo.
Los disparos caen sobre los tanques pero esas balas jamás penetraran. Los hombres continúan disparando y desde el suelo apuntamos con todo nuestro armamento.
Ha llegado el momento de usar mi juguete favorito, la fuerza aérea.

No podía enviar aviones si aún quedaban cañones que pudieran derribarlos, así que cuando le doy la señal a mi hombre al mando, el cielo se oscurece aún más ante el despliegue aéreo.

Uno a uno disparan y derriban a los hombres sobre el techo con gran facilidad, y es entonces donde la diversión empieza.

Corremos por el jardín del palacio asesinando a todo aquel que se acerca. Los hombres me flaquean mientras yo camino tranquilo hasta la puerta.
Sé que Sigourney no huirá y estará esperándome; Alguno de los dos morirá y no seré yo.

La capa se ondea a mi espalda, y si, he tenido la osadía de usarla a pesar de saber que podía estorbarme.
Camino altivo y con elegancia mientras a mi alrededor el enemigo cae como un castillo de naipes ante una brisa ligera. Adoro la escena.

Llego al umbral y mis hombres se adentran, Gregorie avanza y busca en la parte superior del palacio mientras yo lo respaldo.
Mis soldados se divierten con aquellos que se encuentran en la planta baja y el sonido agonizante, los gritos, las llamas y las explosiones convierten la noche en el escenario perfecto.

La primera en aparecer es Gretta, sus ojos negros me observan con miedo. Es hora de que vaya entendiendo que conmigo no se juega.

- ¿Dónde esta Aldous? - Pregunta Gregorie mientras yo la tomo del brazo, sacándola de la habitación donde se encuentra escondida.

- No lo diré. - Balbucea ante mi violencia. Tiembla aún cuando no he ejercido la violencia suficiente.

- Eres una maldita traidora, siempre lo has sido.

La arrastro por el antebrazo hasta el balcón y la pongo contra el barandal, haciendo que la mitad de su cuerpo cuelgue hacía el vacío.

- Ahora soy yo quien te lo preguntará. - Escupo colérico. - ¿Dónde esta Sigourney?

- No diré nada, lo siento.

- ¿Quieres morir? - Amenazo, sacudiendo su cuerpo contra la baranda.

Su cabello rojizo cae como flamas que se extinguen en la niebla que el polvo crea cuando las paredes se estremecen a causa de los tanques que continúan disparando.
Comienzo a odiar ese tono de pelo.

- Sé bien que no me matarás.

- No tientes tu suerte. - Le advierto. - Ya tú no vales nada para mi, así que no me importaría dejarte caer.

Suelto su cuerpo y este se desliza por el barandal, pero antes de que caiga e impacte contra el firme piso de la primera planta, la sostengo por el tobillo y colgando le vuelvo a formular la pregunta.

Ella grita y su vestido cae en su cara, puedo escullar sus sollozos, ahora llora y no me podría importar más poco.

- ¿Dónde está ese maldito?

- En el patio del palacio, justo después de las catacumbas. - Balbucea asustada.

Le pido a Gregorie que me ayude a subirla, mientras le ordeno a mis hombres que vayan hasta el fondo del palacio y lo encuentren.

- Magnus. - Llama Gretta cuando la dejamos en el suelo, tomando la manga de mi camisa. - No hagas esto.

- No acepto que me toques. - Bramo, quitando su mano de mi traje.

La dejo arrodillada, despeinada y en un profundo llanto mientras bajo hasta la primera planta y salgo hasta el ala exterior en busca de las catacumbas.

- No pierdas la cabeza cuando lo tengas en frente. - Susurra Gregorie mientras caminamos.

- ¿Cómo quieres que no lo haga? Él asesinó inocentes sin piedad.

- Supongo que debían morir. - Dice una voz a mi espalda y es entonces donde encuentro a Sigourney bajando las escaleras que dan rumbo al jardín.

Gretta me mintió, esa maldita mentirosa me engañó y yo creí en ella. Debí asesinarla cuando tuve la oportunidad.

- Henos aquí. - Dice con una sonrisa, abriendo sus brazos en el aire.

Estamos lejos de mis hombres pero guardo la esperanza de que alguno llegue hasta acá.

A su lado se encuentra Ansel Cornualles, con traje y corbata, acompañado de una calma que estoy dispuesto a desvanecer, y flanqueado a los hombres, se encuentran un grupo de 6 soldados Grencianos.

Sigourney mira a cada lado prácticamente con burla, y al ver lo desolado que está el sitio se dirige a mi con una sonrisa arrogante.

- Creo que se ha acabado tu suerte. - Alega. - Nadie va a venir a salvarte.

- Yo no creo en la suerte. Yo hago que las cosas sucedan.

- Lo único que sucederá esta noche es ver caer al rey más altanero que ha dado este mundo.

- Supongo que estas hablando de ti. - Replico confiado.

- Tengo 6 hombres más que tú, así que entenderás el papel que cumples en esta escena.

- En verdad quisiera creerte, pero siento que en realidad no tienes 6 soldados.

Dos de los hombres que lo custodiaban comienzan a dispararle al resto del grupo, derribándolos con agilidad. Por esta razón a Magnus Lacrontte le encantan los infiltrados.

Gregorie se aproxima a tomar a Cournalles y rodearle el cuello, mientras yo le apunto a un desprotegido Sigourney que mira la escena con horror.

- ¿Qué hiciste? - Cuestiona confundido.

- Es una pena para ti que a mi me encante infiltrar personas en los reino enemigos. - Me bufo.

- Eres un maldito, Magnus, igual que tú padre.

- No, muy seguramente mi padre era peor, sin embargo, me enseñó lo necesario. - Muevo la pistola para indicarle que avance. - Camina.

- ¿Qué harás? ¿Darme un simple disparo?

- Tengo mejores planes para ti.

- Te crees invencible ¿no es así? Pero la realidad es que estas tan podrido como yo.

No respondo, solo lo golpeo directo en la nariz con todo el rencor que he acumulado estos días. Espero al menos haber roto su tabique.

- Nadie elige la maldad por vía propia, solo la confunde con lo que cree le traerá felicidad, y créeme cuando te digo que esto me complace. - Espeto, regocijándome en su insignificancia.

Escucho a los aviones de guerra continuar desplegando su furia contra Grencock, retirándose del palacio. Ahora su objetivo está en todo aquel que se encuentre en las calles.

- Me encantará adueñarme de tu reino y asesinar a todo aquel que no se atreva a seguir mis leyes.

- Puedes acabar conmigo ahora, pero eso no devolverá todas aquellas vidas con las que acabe.

- Les dará calma y para mi es más que suficiente. - Empujo a Sigourney hacia Gregorie. - Encárgate de él mientras yo resuelvo otro asunto.

Fijo mi atención en Cournalles y le indico con la pistola que camine hasta mi.

- ¿Qué hago con él? - Pregunta mi primo.

- Deberíamos permitir que los soldados se cobren lo que él nos hizo. - Espeto sonriente. - Deja que lo golpeen un poco sin llegar a matarlo.

- Púdrete, Magnus Lacrontte. - Escupe con odio.

- Di lo que desees. Un condenado a muerte tiene derecho a hablar.

Gregorie se aleja, guiando Sigourney con el arma en su espalda. Él se resiste como el hombre orgulloso que es, pero al final decide caminar como el cobarde y despreciable ser que intenta ocultar.

- ¿Vas a asesinarme? - Cuestiona Cournalles, llamando mi atención.

- Sin lugar a dudas. - Respondo confiado.

- ¿Aún no superas lo que hice con Vanir? - Replica con algo de burla. - O ¿acaso esto es por Emily?

- La segunda opción es la más viable.

- Interesante, porque he de confesar que en verdad me gusta la señorita Malhore. Es inteligente, alegre y hermosa.

- Aún así solo querías utilizarla como lo hiciste con Vanir.

- Era agradable ver como perdías el control cada vez que estaba cerca a ella, pero no, mi interés por Emily es completamente genuino y me esmere por demostrárselo.

Sus palabras me enfurecen. ¿Cómo se atreve a intentar conquistar a mi Emilia? Porque es mía, ella me pertenece.
Suena ilógico, posesivo, primitivo y podría mencionar un montón de calificativos despectivos, pero es que así lo siento, aún cuando ella no quiera verme.

- Lástima, es mía. - Miento, no lo es. Ella me lo ha dejado claro.

- Es demasiado buena para ti.

- Es demasiado buena para todos, pero eso no quita el hecho de que sea mía.

- Se dará cuenta del asesino que eres y te abandonará.

- No me interesa hablar con cadáver. - Replico molesto por su intervención. - Arrodíllate.

Emily me aceptará tal cual soy ¿no?
Pero puede que no lo haga, que me desprecie después de ver el monstruo que soy.
Porque ella es un ángel y yo solo soy el fantasma de uno. Soy el infierno, la oscuridad, lugares a los que un ser de luz jamás iría. Sin embargo, ella me ha tocado, me ha dado redención y aún así sigo siendo el demonio del que ella quiere alejarse.

No soy bueno para ella, ni para nadie. Merezco lo que tengo, porque es lo único que la vida a reservado para mí. Soledad.

- ¡Arrodíllate! - Le ordeno una vez que vuelvo a la realidad. No obstante, él se niega a obedecer.

- ¿Qué haces, Magnus? - La voz de Gretta llega a mi lado.

- No te metas en esto. - Alego sin quitarle la mirada a Cournalles.

- Él no tiene la culpa de lo que hizo Aldous.

- Escúchala, Magnus. - Pide el conde.

- ¡Tú cállate! - Exijo colérico. Disparando el arma contra su pierna.

El quejido del hombre se hace presente, haciéndolo doblar de dolor.

- Maldito enfermo. - Jadea en agonía.

- Detente, por favor. - Habla Gretta nuevamente. - Tú no eres un asesino.

- Mantente al margen de la situación. - Pido al límite de mi paciencia.

- Mírame. - Toma mi brazo y me gira hacia ella. - Magnus, sé que el destino te ha dado fuertes golpes pero no por ello quiero que te limites a vivir tu vida con tanto odio.

- ¿Vas a hablarme de golpes cuando fuiste tú una de las que me traicionó? - Replico con sarcasmo.

- Lo sé y lo lamento. Estoy arrepentida por lo que hice, sin embargo, te pido que no te ates al rencor pues jamás serás libre. - Dice afligida. - Solo vivimos una vez y no quiero que lo hagas de esta manera.

- Te equivocas. - Replico, zafándome de su agarre. - Solo morimos una vez, pero cada día tenemos una nueva oportunidad para vivir.

- Entonces estas desaprovechando tus días.

- Créeme que hoy es uno de los instantes más vigorizantes de mi vida, y lo será mucho más cuando acabe con él.

Giro hacia Cournalles, pero mi mente colapsa cuando no lo encuentro en la escena. Ha huido, se ha escapado como la rata que es.

- ¡Lo ayudaste a huir! - Acuso enfurecido.

- No, solo hablaba contigo.

- ¡No quiero escucharte! - La furia me gobierna en este momento.

¿Cómo he sido tan estúpido, distrayéndome de esta forma? ¿Qué me está pasando? Era obvio que haría esto al menor descuido.

- Desaparece de mi vida. No quiero volver a ver tu rostro. - La señalo con odio.

Gretta intenta tocarme nuevamente pero detengo su mano en el aire antes que pueda hacerlo.

- No me hables así, por favor. - Pide adolorida.

- Eras la persona por la que hubiese hecho cualquier cosa, Gretta, pero eso no te fue suficiente.

- No intento justificarme, pero me dolió ver como escogúas a mi mejor amiga antes que a mí.

- Y lo volvería hacer. - Recito con toda la intención de hacerle daño.

Necesita entender que su tiempo en mi vida pasó y que jamás volverá a ocupar el lugar que tenía.
El dejar entrar a Vanir fue uno de mis peores errores, no obstante, eso es algo que Gretta jamás sabrá.

Marcho lejos y con paso firme, dejando a quien una vez fue mi amiga en medio del césped, sola y con lágrimas en los ojos.

- Te odio, Magnus. - Puedo escuchar como tiembla su voz y aún así no me importa. Prefiero que me deteste a que intente estar cerca a mi.

Cuando llego hasta Gregorie, descubro a un golpeado Sigourney tendido en el suelo con el rostro cubierto de sangre y la mirada perdida.

- ¿Estas feliz? - Balbucea la pregunta.

- No, aún no. - Repongo altivo.

- Los soldados han sabido como demostrar su enojo. - Informa mi primo. - Por cierto, el palacio ha sido conquistado, así que ya puedes ondear la bandera Lacrontte.

La noticia no puede hacer más feliz, después del fracaso obtenido a unos metros de distancia.
Tengo a Grencock bajo mi poder y con ello a Plate. Dos naciones que agregar al mapa de mi reino.

Corro hacia el interior y subo hasta la segunda planta, buscando un balcón con urgencia.
Cuando por fin hallo uno, me asomo en el, observando desde arriba todo lo que ahora me pertenece.

Las calles son un caos. Los aviones han hecho lo suyo y una gran cantidad de soldados han sido derribados.

El silencio que gobierna en estos momentos ha hecho que algunos curiosos salgan de sus casas, detallando su alrededor para comprobar si han ganado o perdido. Así que escojo este instante para hacerme escuchar.

- Pueblo de Grencock. - Grito lo más alto que puedo. - Reverénciense ante su nuevo rey.

Uno de mis soldados, clava la bandera Lacrontte en el jardín principal del palacio, la cual ondea fuerte contra la brisa de la noche.

- Soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y ahora sus tierras me pertenecen. - Vocifero con orgullo. - Pueden quedarse y adoptar mis leyes como suyas o emigrar a una nueva nación, perdiendo todo lo que han conseguido hasta el momento. De cualquier forma ahora soy su soberano supremo y me deben respeto, pues su vida ahora pende de mis manos. Fuerza, lealtad y riqueza. - Finalizo con el lema del reino.

Los soldados esparcidos por las calles repiten mis últimas palabras, aplaudiendo frente a la nueva conquista Lacrontte.
Bajan las banderas de Grencock y las pisotean o queman, haciendo la vista mucho más gloriosa.

Confieso que una de las cosas que más amo de ser rey es someter naciones a mi voluntad y obligar a sus pobladores a rendirse ante mí. Es un sueño cumplido.

Después de dejar algunos hombres al mando de la ciudad, viajamos de regreso a Lacrontte, trayendo como prisionero a un ensangrentado Sigourney y a una Grace asustada por la suerte de su esposo.

Ella ha decidido permanecer a su lado durante el viaje, y es algo que respeto aún cuando no lo comparto.

Le he dicho que puedo vivir en Lacrontte si así lo desea y le asegure que le otorgare un título nobiliario para que pueda mantener su estatus, pero aún no ha tomado ninguna decisión. Solo sostiene la cabeza de Sigourney e intenta limpiar la sangre que emana de su nariz, boca y oídos.

No ha sido capaz de mirarme en todo el trayecto y mucho menos mientras avanzamos hacia el coliseo, donde ya todo el pueblo espera la muerte del rey de Grencock.

- Es mejor que no veas esto, Grace. - Le sugiero al ver el manojo de nervios en el que se ha convertido.

- No digo que no deba pagar por lo que hizo, pero debe haber otra forma. - Dice con lágrimas en los ojos.

- En Lacrontte la muerte se paga con muerte y tu esposo ya ha cometido muchas faltas contra mí.

- Reconozco que no es el hombre más gentil del mundo, pero es el hombre del que me enamoré.

- Y en verdad es una pena que aún lo ames. Después de todo lo que te ha hecho.

- Solo es una amante. - Lo excusa. No entiendo como puede defenderlo.

- Ninguna mujer vale tan poco como para convertirse en las migajas de un hombre. - Coloco la mano en su antebrazo. - Y ningún hombre vale tanto como para tener a dos mujeres.

Ella sonríe frágilmente, y baja la cabeza con algo de vergüenza.

- No seas la mujer que deja pasar todo por miedo a quedarse sola.

- No sabía que fueras tan bueno con las féminas. - Alega con tristeza.

- Vi a mi padre amar a mi madre como si ella fuese la más grande maravilla en el mundo, así que no conozco otra forma en la que se deba amar a una mujer. Cuídate, Grace.

La dejo a mitad de las escaleras mientras yo subo al escenario. El pueblo ya espera ansioso el desenlace de esta batalla y yo estoy impaciente por complacerlos.

Francis y Gregorie ya se han situado a un lado del lugar, observando mis movimientos a unos centímetros de distancia.

Le pido al soldado que sostiene al antiguo rey de Grencock que lo traiga hasta mi, y en ese recorrido puedo ver como Sigourney lucha por mantenerse en pie. Esta débil, herido y muy seguramente con alguna hemorragia interna, así que debo actuar antes que eso sea la causa de su defunción.

Tomo el cabello de Aldous para mostrar su rostro golpeado a toda la ciudad que vitorea mi nombre y con el poderío dominando mis venas, me dirijo a la nación.

- Aquí esta el hombre que ha acabado con nuestro pueblo y ahora nosotros acabaremos con él. - Vocifero orgulloso. - Les dije que tendrían su cabeza y aquí esta para todos ustedes.

El guardia pasa la espada a mi mano libre, la levanto al aire, ganándome el coro del pueblo que exige venganza.

"Muerte al rey Aldous" es el nuevo hito que se escucha en el coliseo y cuando el himno Lacrontte comienza a sonar, procedo a cumplir la promesa.

El filo de la espada se desliza precisa y profundamente por el cuello de Sigourney, provocando el inicio de un desangro inmediato.

Puedo escuchar su lucha por respirar y el frenesí del pueblo cuando el verdugo aparece en la escena para terminar con su agonía.

Sigourney aún vive y me mira con el poco odio que su cuerpo le permite reflejar. No es capaz de hablar y esta a pocos segundos de morir frente a mí como la escoria que es.

El hombre coloca al antiguo rey sobre la base y con la violencia de un hacha, hace rodar la cabeza de Aldous Sigourney.

Los aplausos y gritos de júbilo se extienden, haciendo que Gregorie se niegue a ver la escena.

- He traído la justicia que les prometí. - Anuncio satisfecho. - Grencock nos pertenece y les aseguro que no volveré a fallarles.

He dado la orden de cederles el cuerpo al pueblo y que ellos decidan que hacer con el, al final son estas personas quienes más sufren, por lo que estoy seguro harán un buen uso de su odio.

Camino fuera del escenario con Francis y Gregorie a mi espalda, limpiando mis manos en cada paso.

- Si Elisenda viese lo que has hecho, te temería. - Comenta Fulhenor.

- Que mal, pensé que ya lo hacía. - Replico con sarcasmo.

- ¿Ahora si te sientes en paz?

- Una parte de mí.

- Entonces creo que me debes algo, primo. - Inquiere divertido y sé bien a lo que se refiere. Desea que cumpla la sosa promesa que le hice hace unos días.

- Te amo, Gregorie. - Suelto prácticamente con ironía.

- Lo sé, soy genial. - Espeta con superioridad. - Ahora si me disculpan, tengo dos niños que devolver.

Lo veo avanzar hacia la salida para tomar el automóvil que lo llevará hasta la pista de despegue, y mientras eso sucede, siento la mano de Francis apoyarse en mi hombro.

- ¿Y ahora qué? - Cuestiona a mi lado.

- ¿Recuerdas la brújula que me dio mi abuela en la recepción de Gregorie?

- Por supuesto, pero ¿qué tiene que ver con esto?

- Ella dijo que debía buscar el lado hermoso de la vida, sin embargo, siento que eso no existe.

- ¿Lo dices por Emily? - Cuestiona y yo asiento. - Escucha bien. La vida es como un río. A veces es turbio, en otras claro, en ocasiones su nivel asciende pero también puede tener bajones y por supuesto, habrá alguien que luche contra nuestra corriente. En tu caso esa persona es la señorita Malhore.

- Ojalá se ahogue. - Repongo con ironía.

- Es ridículo, pero quien se ahogó fuiste tú.

Es cierto, estoy totalmente perdido en las extrañas y dulces aguas de Emily, pero juro que una vez salga de aquí me mantendré lejos de la orilla. A metros y metros de ella y de todo lo que representa.

Notas de autor.

¡Hola! ¡Hello! ¡Hei!

El capítulo estuvo larguísimo, por lo que intenté hacerlo lo más entretenido posible. No quería aburrirlos con tantos detalles, sin embargo, aquí pudimos ver muchas de las inseguridades de Magnus.

El creer que solo merece soledad, el pensar que todo lo malo que ocurre es por su culpa y el temer que Emily no lo acepte por quien es, muestran la mala imagen que tiene sobre si mismo. Esta es una de las razones por la cual él le oculta tantas cosas a su Emilia.

Tocando otro tema, sé que ha pasado algo de tiempo desde la última actualización y muchos me escriben pidiendo un nuevo capítulo, razón por la cual les pido me entiendan, pues en estos momentos me encuentro haciendo mi proyecto de grado y es algo que demanda mi atención.

No sé desanimen o aburran porque tardo en actualizar, llegará el capítulo cuando menos lo esperen. En verdad me esfuerzo por cumplirles y espero que eso sea valorado.

Por otra parte, estoy muy emocionada por el capítulo que viene, pues es uno de mis favoritos y sé que a mucho de ustedes les encanta de la misma manera. ¿Saben de cuál hablo?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

P.D. En mis historias de Instagram encontraran la sección "Frases que nos dejo esta sección de la historia"

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 29.

Estoy vestido y preparado para viajar a Cristeners al matrimonio de Lorian y Claire, debo admitir que estoy un poco retrasado pero con suerte llegaré antes que salgan de la iglesia.

El avión está esperando mi abordaje para partir lo más pronto posible, no obstante, antes de llegar al umbral soy interceptado por un Francis visiblemente preocupado.

- ¿Qué ocurre? - Pregunto al ver su duda entre hablar o permanecer en silencio.

- No sé como decirte esto, Magnus. Sin embargo, quiero que lo tomes con toda la tranquilidad posible.

- Suéltalo de una vez. - Pido impaciente.

No necesito otra mala noticia, después de todo lo que hemos pasado no quiero lidiar con más problemas o aprietos.

- El ataque perpetuado por Aldous permitió una fuga de presos, hubo una redada en el calabozo del palacio.

- ¡No! No te atrevas a decirlo. - Ordeno, ansioso. Lo último que necesito es que esto suceda.

- Lo siento, Magnus, pero Gerald logró fugarse.

El mundo da vueltas a mi alrededor de manera frenética. Me costo tanto tiempo ubicarlo para perderlo tan deprisa.

- Hemos intentado hallarlo, rastreando las zonas próximas pero no hay huella de él.

- ¿En verdad crees que va estar en las zonas próximas? - Bramo enfurecido. - Debe estar muy lejos de Mirellfolw e incluso Lacrontte.

- No, no ha salido del reino. Una vez supimos la noticia, cerramos la frontera y es imposible que en tan corto tiempo haya llegado al límite de la nación para cruzarla.

Quisiera culparlos, en verdad quisiera pero no puedo hacerlo. Ellos no podían prever que los reclusos huirán y mucho menos podían descuidar su vida y el palacio por vigilar a los presos. Sin embargo...

- Son unos ineptos - Despotrico. - Más le vale a los guardias encargados del calabozo traerme a Gerald, de otra forma irán a la horca.

- No es su culpa. - Replica Puntresh.

- Siempre hay un culpable y está vez son ellos. Así que no discutas.

- ¿Cuánto tiempo tienen?

- Dos días. Solo 2.

- Eso es imposible, Magnus.

- ¿Crees que me importa? Su vida continúa o acaba en dos días. Depende de ellos.

- Tienes que recapacitar.

- Tengo una boda a la que asistir, así que no me molestes. Nos vemos mañana.

- ¿Vas a reunirte con él? - Cuestiona, refiriéndose a mis inusuales encuentros.

- Es mi objetivo principal. Así que no me esperes hasta la mañana.

Al llegar a Cristener me doy cuenta que es imposible asistir a la ceremonia. No quiero llamar la atención entrando a la iglesia cuando ya los novios vienen de salida, así que opto por ir directamente al palacio y esperar a todos para iniciar la recepción allí.

Mientras camino por los pasillos del palacio, veo a un derrotado Lorian hablar con una curiosa Emily. ¿Qué están haciendo aquí?
No sé qué sucede, pero a decir verdad jamás pensé verlos como amigos.

Cruzo por otra dirección para no toparme con ellos, lo último que necesito es que intenten incluirme en su conversación, pues estoy muy seguro que no hay ningún boda que celebrar. Este viaje fue una total pérdida de tiempo.

- Magnus, cariño. - Magda me sorprende a mi derecha.

- Reina Wifantere. - Saludo con toda la amabilidad que me es posible mostrar.

- No lo vi en la iglesia. - Repone con una sonrisa fastuosa. - Cosa que me alegra, pues se libró de un desafortunado momento.

- Entonces a eso se debe la falta de personal para la recepción.

- Así es. Lorian decidió que no quería casarse, así que debimos respetar su decisión.

No lo creo, los reyes de Cristeners son demasiado complicados para aceptar un desacato de este tipo, sin embargo, opto por no comentar nada.

- Lerentia esta en su habitación. - Continúa hablando. - Por si deseas ir a verla.

Claro, mi más grande sueño al levantarme esta mañana era ver a la ex princesa Wifantere.

- Tengo otros asuntos que resolver. - Digo como despedida.

Regreso hasta el pasillo donde Lorian y Emily hablaban, pero al llegar me doy cuenta que no están ahí.
En su lugar veo a la señorita Malhore recorrer los pasillos con algo de curiosidad, así que decido seguir sus pasos con sigilo.

Es agotador ir tras ella, pero aún así lo intento. Emily es demasiado fisgona y se adentra más allá de donde es debido. Espero no haga algo así en mi palacio porque me enojaré.

Después de un par de minutos caminando se gira apenada, tras disculparse con algo que encontró en una de las habitaciones de la casa real, cosa que hace que nuestros ojos se encuentren.
No sé si me descubrió o inconscientemente yo quería que lo hiciera, de cualquier forma me alegra que me haya notado.

La observo con la mayor severidad que me es imposible, sin embargo, mi gesto amenaza con caer cuando la veo correr hacia mí como la primera vez que la vi.

Me rodea en un abrazo efusivo que en realidad me toma por sorpresa. No pensé que quería estar cercarse después de lo que me dijo en Lacrontte.

- ¿Me he perdido de algo, señorita Malhore? - Cuestiono confundido.

- No. - Se aleja con algo de nerviosismo.

- Entonces ¿A qué se debe su efusividad?

- Te extrañaba. - Revela, haciéndome sentir extraño. - Lamento lo que dije.

- No se preocupe, no hay resentimientos de mi parte.

Entiendo el hecho que Emily me extrañe pues yo también la he echado de menos, y aunque sé que yo arruine lo nuestro por completo, no puedo olvidar cuanto me dolieron sus palabras.

- Lo que dije sobre... que no te quería en mi vida fue tonto. - Masculla con algo de ansiedad. - Me había dejado llevar por el dolor y no lo dije enserio.

- Lo entiendo perfectamente. - Espeto con frialdad. - Hay cosas que también he hecho en ese estado.

En verdad me causa cierta satisfacción escucharla, sin embargo, no es fácil aceptar su confesión. Debo aclarar que no es debido al orgullo, simplemente no sé qué responder en esta situación.

- ¿Puedo hacer una pregunta?

- Ya me la estás haciendo ¿no? - Alego con ironía, intentando llevar el ambiente a un estado que me genere confianza.

- ¿Otra? - Repone siguiendo mi juego.

- Toda las que quiera, señorita Malhore.

- ¿Qué ha pasado con Ansel?

¿En verdad tenía que preguntar eso? Incluso ya me estaba sintiendo un poco más relajado con ella y va justo a tocar el tema de Cournalles.

- Él está bien si eso es lo que le preocupa. - Replico con severidad. - Desconozco su paradero, pero al condesito no le hemos tocado ni un solo cabello. ¿Alguna otra cosa? - Cuestiono molesto y ella niega.- Bien. Si me permite tengo otras cosa que hacer.

No le doy oportunidad de despedirse mientras me alejo a paso firme y apresurado.
Me adentro en el salón de eventos de la casa real con la intención de comer algo, al tiempo que le pido a mis guardias que reserven un lugar para pasar la noche pues no pienso pernoctar en el palacio de los Wifantere.

He traído conmigo la brújula que me obsequió mi abuela, la cual abro y cierro con ansiedad mientras voy a la mesa de postres a tomar un par de tartas de duraznos.

El lugar me resulta lúgubre. Las luces son pálidas y sin gracia. Hace falta color y chispa e incluso me atrevería a pedir que pusieran un árbol en alguna esquina, solo para tener algo de calidez.

El tiempo pasa y mis guardias traen la reservación de uno de los lugares más lujosos de Cristeners. Espero que la reunión que tengo mañana valga la pena, pues odio dormir en otro lugar que no sea mi alcoba.

Mientras degusto mi segunda tarta, la puerta es abierta y el rostro confundido de Emilia se hace presente.

- Hola, Malhore. - Paso la cuchara por mis labios ante la exquisitez probada.

- Disculpe, no fue mi intención interrumpirlo. - Masculla a la defensiva.

- No hay problema. - Espeto desinteresado. - ¿Qué se le ofrece?

- Buscaba a Stefan, pero veo que no está aquí.

La cuchara cae de mis manos al escucharla. ¿Por qué lo busca? ¿Acaso no ha tenido suficiente de él? ¿Aún siente cosas por ese imbécil?

- Pues se lo confirmo. - Replico lleno de cólera. - Aquí no está Denavritz.

Tiro el postre con descuido sobre la mesa ante el desagrado que me causan sus palabras. Ya nada me parece apetitoso y es todo su culpa.

- Ya lo noté, majestad. - Dice con algo de tensión. - Disculpe nuevamente.

Ella agarra el pomo de la puerta con clara intención de marcharse, pero yo no quiero que lo haga. Deseo que se quede aquí para seguirme enojando por su boca impertinente.

- Emily. - Llamo antes que se aleje.

- Lo escucho. - Alega, devolviendo su atención a mi.

- Hacen falta flores. ¿No crees?

Eso es lo primero que pasa por mi mente, y sé que se trata de un débil intento por retenerla. Sin embargo, es cierto, hacen falta esas estúpidas plantas de colores.

- Si señor. - Responde secamente.

- No me digas señor. - Exijo molesto.

- Como ordene. - Cede sin chistar. ¿Qué le ocurre hoy?

- ¿Desde cuándo te ordeno? - Pregunto, levantándome para iniciar una caminata hasta ella.

- Solo es una forma de decirlo.

- Atelmoff me ha enviado una carta. - Cambio el tema para no perder su atención.

- ¿Cuándo? - Cuestiona prácticamente asombrada.

- El segundo día después del ataque. Manifestaba que estabas preocupada por mí.

- Así fue. - Me da la razón.

Al menos ese viejo no me mintió, cosa que realmente me causa alegría.

- Gracias. - Espeto, deteniéndome frente a ella.

- De nada. - Me quita la mirada con nerviosismo. - Adiós, rey Magnus.

- Buenas noches, Emily.

Sale del salón con rapidez, prácticamente huyendo de mí. Estaba a punto de besarla, de decirle que no quiero estar distanciado de ella, pero su actitud lo único que hace es confundirme.

Me mantengo de pie, simplemente mirando la puerta cerrada. Sintiéndome tonto y patético por albergar sentimientos hacia alguien que solo escapa de mí.

Tras tomarme un tiempo para reponerme del gutural rechazo, me marcho del palacio para ir al lugar que mis guardias han reservado.

Al salir a la calle, el frío me golpea con violencia. Deben ser aproximadamente las 9 de la noche, aunque para un alma solitaria no existe diferencia entre las horas.

Al llegar al sitio me aseguro que todo un piso sea para mi, pues no quiero escuchar ni una pizca de ruido a mi alrededor, y una vez que un guardia avisa que mi cambio de ropa para mañana ya está en mi habitación temporal, me dispongo a subir.

- Magnus. - Dice alguien a mi derecha, cuando intento llegar a las escaleras.

Me giro hacia la voz para encontrar al príncipe de Cristeners sentado en el vestíbulo.

- Disculpe. - Se corrige. - Rey Magnus.

- Wifantere. - Saludo con un simple asentimiento de cabeza. - ¿Qué hace aquí?

- Me he ido de casa.

- Por el matrimonio, supongo.

- Así es. He abdicado a la corona. - Explica sin filtros, pero con una clara expresión de derrota.

- Eso es valiente, aunque estúpido.

- Dejémoslo en valiente. - Dice levantándose de su lugar. - ¿Tiene algo que hacer esta noche?

- Si, hay paredes que me gustaría mirar. - Alego con sátira.

- También hay paredes afuera. Lo digo por si gusta venir conmigo a un sitio.

- No creo que sea buena compañía.

- En este momento cualquier persona es buena compañía.

- Bien. - Cedo. - Pero solo por un par de horas.

La única razón por la que acepté, es porque no quiero quedarme pensando toda la noche en Emily Malhore, pues sé que es justo lo que haré y no deseo permitirle que se cuele en mis pensamientos ni un centímetro más.

El ex príncipe me lleva hasta un sitio rústico, ubicado en un barrio bastante peculiar y concurrido. Odio como luce todo aquí.

- ¿Qué es esto? - Pregunto cuando estamos frente a unas puertas de madera barata. - ¿Es una cantina?

Wifantere debe estar demente si cree que entraré a un sitio tan bajo.

- Es un bar. Es más elegante que una cantina.

- Para mí no hay diferencia, señor Wifantere. Son cosas del pueblo a las que no me apetece entrar.

- Le gustará, créame.

Él abre las puertas y yo camino hacia el interior con algo de recelo. Esto es ridículo y asqueroso.

Hay mesas, barras y mucho licor. Hombres y mujeres beben por doquier, riendo sin reparos como si fuese un evento maravilloso.

Wifantere se sienta en una mesa, invitándome a tomar lugar sobre las indeseables sillas del supuesto bar.

Un mesero se acerca a nosotros con una línea de sudor en su frente. Sin duda una vista totalmente asquerosa.

- ¿Desea tomar algo, alteza? - Le pregunta a Wifantere, obviando mi presencia. ¿Acaso no sabe quien soy?

- Majestad. - Me mira el antiguo heredero de Cristeners. - ¿Qué quiere para esta noche?

- Champaña. - Replico sobre la vulgar música.

- Aquí no tienen champaña.

- Entonces no quiero nada.

- ¿Ni siquiera agua? - Pregunta el mesero.

- Mucho menos voy a tomar agua de este lugar.

- A mi tráigame lo de siempre. - Espeta mi compañero en una tónica fresca.

- ¿Y qué es lo de siempre? - Pregunto una vez el hombre se ha retirado.

- Licor barato. - Explica con una sonrisa.

- Estoy muy decepcionado de ti, Wifantere.

- En ocasiones no es relevante lo que tomes, solo importa embriagarse, y esta es una de esas noches.

- No creí que te gustaran este tipo de cosas.

- Todos tenemos un lado de nuestra personalidad que no le mostramos a nadie, y a mi me gusta lo callejero. - Explica con una sonrisa fastidiosa. - Pero luego me muestro tan lujoso como puedo.

El mesero llega con una jarra de bebida espumosa y amarilla, que Wifantere bebe como si se tratara de agua, haciendo sonar el cristal sobre la mesa de madera una vez la ha terminado. Doblemente patético.

- La plebeya. - Inicia, refiriéndose a mi Emilia. - Es una joven tolerable.

- ¿Tolerable? - Cuestiono con burla. - Esa es una buena palabra para definir a Emily Malhore.

- Intenta ser mi amiga o al menos eso creo.

- Ella intenta ser amiga de todos.

- ¿Le gusta? - Cuestiona, pidiendo otra bebida.

- Eso no te interesa.

- Esta bien. - Levanta las manos en señal de derrota. - Solo intento conversar.

- ¿A ti te gusta alguien?

- Eso no le interesa, majestad.

- Buena respuesta. - Comento riendo.

Pero Wifantere no tiene que decir muchas cosas para dejar ver lo que en verdad siente. La manera en la que me mira habla por él.

- ¿Sabes que es lo bueno de ser rey? - Le digo en un intento por ayudarlo. - Que puedes cambiar las leyes a tu antojo, solo hay que saber en qué momento hacerlo, y abdicando no lograrás nada.

- No sabía que daba consejos.

- Y no lo hago. Solo es una lección monárquica.

- Gracias, entonces.

- ¿Nos podríamos ir? No me gusta este lugar.

- Aún no ha visto la mejor parte.

- ¿De qué hablas?

- Mire hacia el escenario.

Y efectivamente, hay una especie de maestro de ceremonia versión plaza de mercado, anunciando a un par de jóvenes que nos entretendrán con una especie de baile.

Una mujer de cabello rubio y ojos miel sale al escenario con una amplia y larga falda que comienza a mover tras el ritmo de la música, acompañada de un hombre moreno vestido de blanco.

- Debes estar bromeando, Wifantere. - Espeto ante el tétrico espectáculo.

- Es un baile típico de las provincias de Cristeners y es muy entretenido.

Intento relajarme y encontrar algo de diversión en el espectáculo, pero este no es mi ambiente. Un rey de mi nivel sentado en una cantina con aldeanos que lo único que hacen es emborracharse no es un sitio al que yo vendría.

- No entiendo como visitas este lugar. - Despotrico.

- Solo vengo cuando el palacio me resulta más una jaula que un hogar.

- Entonces eres un cliente regular.

- Así es. Aquí parece que puedes ser libre.

- Patético. - Replico ante sus lamentos.

- A mi se me prohíbe estar con la persona que quiero, ¿pero usted por qué no está con ella?

- No hay nadie que quiera.

- Somos libres en este lugar, señor Lacrontte. Puede hablar con confianza de la señorita Malhore. - Comenta, bebiendo de su vaso. - Usted no tiene mis limitaciones y me resulta curioso ver como no la tiene a su lado, si es lo que quiere.

- Es algo que debe ser mutuo.

- No creo que usted le sea indiferente.

- Yo no le soy indiferente a nadie, Wifantere, pero no sé como lidiar con ella.

- Si le pone empeño seguro aprenderá, y no es un consejo, es una lección básica amorosa.

- ¿Te gusto, Wifantere? - Pregunto a quema ropa.

- No estoy lo suficientemente ebrio para responder eso. - Dice con tranquilidad.

- Espero seas lo suficientemente valiente para hacerlo.

- Quizás. - Repone dando un largo trago. - ¿Eso te molesta?

- En lo absoluto. - Admito con sinceridad. - Solo que yo no puedo corresponderte, pero sé que encontraras a alguien.

- Me alegra saber que no le desagrado tanto como mi familia.

- Tú y tu hermana interrumpieron dos oportunidades en las que estuve a punto de besar a Emily, así que si me desagrada. - Alego con burla.

La noche pasa rápido con Lorian hablando de como descubrió su atracción y lo inseguro que lo hizo sentir eso. Jamás creí que pasaría la noche sentado en una cantina escuchando esta historia, pero a veces la vida te envía todo aquello a lo que no estás acostumbrado.

••••

El sol se cuela por la ventana de mi habitación, levantándome de inmediato.
Voy hasta el cuarto de baño y tomo una ducha rápido antes de vestirme y salir al encuentro.

Necesito librarme de esta reunión lo más pronto posible y marcharme de este sucio reino cuando antes. Espero no aparecer en ningún periódico mientras miraba ese absurdo baile anoche.

Me subo al carruaje sin detenerme a desayunar y en pocos segundos, me encuentro sentado en un estudio tan colorido como Emily y tan hostigante como Gregorie y Elisenda.

Miro los cuadros brillantes, las sillas llamativas y la luz blanca cegadora. Me siento como un niño rodeado de manualidades sin sentido.

- No entiendo porque has escogido este lugar. - Replico una vez que lo veo cruzar la puerta.

- El estudio de un pintor es un bonito lugar. - Alega, caminando con elegancia. - Es inspirador, al menos para mí.

- Es un derroche de espacio. Yo haría de esto una sala de combate. - Repongo ante el potencial que veo en el lugar. - Tiene un ventilación e iluminación.

- La ventilación es para no concentrar el olor de la pintura y bueno, un artista de la brocha necesita una excelente luz. - Dice sentándose frente a mi. - A Emily le encantaría este lugar.

- ¿Por qué la mencionas? No tienes derecho.

- Tengo todo el derecho. - Masculla confiado. - La conozco mejor que tú.

Quizás tenga razón, pero eso quita el hecho de que me moleste que exista alguien en el mundo que sabe más cosas sobre ella que yo.

- Por cierto no está en Mishnock. Parece que ha desaparecido.

- ¿De qué hablas, Atelmoff?

- Ya me has escuchado. Ayer cuando regresaron de la boda de Lorian, ella no estaba por ningún lugar. - Explica un poco preocupado. - Stefan ha estado como loco buscándola toda la noche y madrugada.

- ¿Pero en dónde esta? - Cuestiono alarmado, al ver su serenidad. - Podría estar en peligro, con hambre o frío. Es factible que se aprovechen de ella, que le hagan daño, Atelmoff.

¿Cómo solicitó una reunión conmigo en vez de colocar toda su energía en buscar a Emily? Se supone que la quiere, que la protege, pero al verlo aquí no me está demostrando nada.

- Debe estar cerca. No creo que haya salido del reino, no tendría manera de hacerlo. - Espeta con calma. - Stefan a mandando guardias a casa de sus familiares y amigos, pero no está en ninguno de esos lugares.

- ¿Por qué estás tan tranquilo? - Cuestiono molesto. - Parece que no te importará. Podrían hacerle algo.

- No la subestimes, Magnus. Ella es una mujer fuerte, resiliente y muy inteligente. - Masculla como si fuera obvio. - Debe estar bien, salvo que un poco desorientada.

- No puedo compartir tu serenidad.

- No estoy tranquilo, pero estoy seguro que a pesar de que esta perdida en este reino se siente en libertad, porque no tiene guardias que vigilen sus pasos ni a un hombre que la encierre a su antojo.

- Acabemos con esta reunión de una vez. Necesito ir a buscarla.

- Si la encuentras, finge sorpresa. No necesitamos que ella sepa que estuve contigo.

- No tienes que decirlo. - Repongo, inquieto. - Ahora ¿cuál es el problema?

- Creo que Silas sospecha. - Suelta con temor.

Atelmoff es un hombre inteligente y al igual que yo, debe saber a la perfección que es muy probable que el Denavrtiz mayor esté al tanto de todo.

- No creo que sospeche, creo que él lo sabe. - Replico seguro.

- Si es así, mi cabeza tiene los días contados.

- Yo no permitiré que te suceda nada.

- No puedes ofrecerme protección cuando estás a kilómetros de distancia.

- No estas solo. Lo sabes.

- Pero tengo a Daniel Peterson rondándome como una mosca. Además es el mejor amigo de Stefan.

- Podría sacarlo del camino si así lo necesitas. - Repongo para darle confianza. - Uno de nuestros infiltrados podría ir a su casa y arreglar el problema.

- No, eso haría sufrir a Emily.

- ¿Qué tiene que ver ella con el coronel? ¿Acaso fueron pareja?

Siento la extraña sensación crecer en mi interior. Odio que esto me suceda, pero es inevitable cuando se trata de esa mujer.

- No, pero es el esposo de Liz, la hermana de Emily.

Excluyéndome de la lista, parece que las señoritas Malhore se fijan solo en hombres estúpidos.

- Él es fiel a la corona y es muy posible que Silas le confíe cosas.

- No sucederá. - Le aseguro.

- Seré decapitado si se enteran de estas reuniones. Además, si Daniel encuentra la verdad, le diría a Stefan, a fin de cuentas son mejores amigos.

- Podrías detener tu paranoia, por favor.

- No puedo, Magnus. No solo yo estoy en peligro.

- Él no hará nada. Esta refundido en quien sabe que lugar y tú estas bajo la protección de Stefan, aún tenemos tiempo.

- Quiero que lo encuentres pero al mismo tiempo no.

- En realidad no lo deseas, pues de ser así ya me habrías dado su paradero.

- No puedo. Lo sabes tan bien como yo.

- Espero nunca ser como tú. - Espeto, levantándome de la silla.

- Ve en busca a Emily y protégela. - Pide, dando por terminada la reunión. - No debe estar muy lejos.

Decido no responder y solo encaminarme hasta la salida, pero antes de cruzar la puerta escucho la voz de Atelmoff a mi espalda.

- No todos tuvimos las mismas oportunidades, así que no la desaproveches.

Y sinceramente no sé si refiere a Stefan o a él mismo. Sin embargo, me importa poco cuál de las dos opciones sea.

Subo al carruaje y le digo al cochero que comience a dar vueltas por la ciudad. Necesito encontrarla y no descansaré hasta hacerlo.

Podría tener frío o calor, podría tener hambre, estar cansada, aterrorizada, triste. Incluso pudo haber dormido en la calle. ¡Dios!, ese pensamiento me mata.

Las calles se hacen solitarias y escabrosas mientras miro a través de la ventana del transporte y busco su figura.

¿Qué traía puesto ayer? Ese horrible vestido color púrpura y esas asquerosas joyas de plata que no entiendo como no le queman la piel.

Observo en cada acera, calle y esquina, pidiéndole al cochero que vaya más lento de lo debido. No puedo perder ni un detalle de esta ciudad y de todos lo que en ella caminan.

Me siento ansioso y preocupado. Lo admito, estoy alarmado. Siento que necesito rescatarla, traerla conmigo y protegerla del mundo.

Las palabras de Atelmoff sobre que no la subestime, no hacen efecto en mi cabeza.
Sé que es torpe e ingenua y no puede evitarlo, esa es su naturaleza.

Si un mendigo le dijera que se acercara, ella lo haría sin chistar, sin medir el peligro que tal acto conllevaría porque es tan tonta que sería fácil para cualquiera aprovecharse de ella.

Y cuando aparezca va a escucharme ¿cómo se le ocurre quedarse sola en esta ciudad? ¿Por qué no fue a la oficina de correos más cercana y me envió una carta?

Aún cuando yo no la hubiese recibido, sé que Francis habría venido a buscarla, la llevaría al palacio y esperaría a que yo llegara. ¿Acaso hizo eso? ¿Estará esperándome en Lacrontte y yo aquí como un idiota perdiendo el tiempo?

- Creo que es ella, Majestad. - Dice uno de mis guardias, devolviéndome al mundo real.

Mi atención de inmediato va a la calle, donde una joven delgada, baja y con cabeza gacha, camina entre las personas.
El vestido púrpura llena mi visión, sin embargo, la ausencia de joyas me hace dudar.

- Detengan el carruaje. - Ordeno con el corazón latiendo atropelladamente.

Conozco a mi Emilia y aún cuando no haya nada que la adorne, no puedo pasar por alto esa figura, ese cabello, esa manera de caminar y ese cuerpo frágil que he sostenido entre mis brazos. No obstante el dolor que reflejan sus pasos es el más grande incidió que se trata de ella.

Mis guardias bajan del transporte, haciéndola detener en seco. Su vista va hasta el anticuado medio de viaje, esperando que alguien baje, esperando que yo baje.

Su cabello está enmarañado y las ojeras en sus ojos me demuestran que no fue una buena noche para ella. ¿Qué te hemos hecho?

- ¿Emily? - Cuestiono, fingiendo extrañez tal como Atelmoff me lo pidió.

- Magnus. - Su voz es baja, casi como un suspiro.

- ¿Qué haces aquí? - Pregunto confundido, ocultando mi alivio al haberla encontrado.

Miro hacia ambos lados como parte de mi actuación. Haciéndole creer que busco algún carruaje de Stefan, cuando en realidad lo único que quiero hacer es reprenderla por no haberme pedido ayuda.

- Es una larga historia. - Espeta ante mis movimientos.

- ¿Estas sola? - Le sonrío, aún cuando sé que si. - ¿Cómo fue que eso sucedió?

- No quiero hablar sobre ello.

- Esta bien. - Levanto las manos al aire para hacerle saber que no quiero discutir.- ¿A dónde te diriges?

- A casa. - Contesta afligida y la opresión en mi pecho se hace presente.

- Sube, te llevaré al palacio.

Claro que lo haré. La llevaré a Lacrontte y la protegeré de Stefan, de todo el daño que él le causa y si es posible, de todo el daño que yo le he causado.

- Esa no es mi casa, Magnus. - Comienza a llorar sin previo aviso, pensando que me refería a Mishnock.

Claro que no, yo no podría cometer ese error dos veces. Sin embargo, no la contradigo.

Me causa un extraño conflicto el verla sufrir, y más aún cuando no sé qué hacer para que deje de llorar.
Así que buscando entre mis memorias, descubro aquella recomendación que me dio en la hacienda del duque Somerset, sobre abrazar a las personas afligidas y lo hago. La rodeo entre mis brazos.

- No llores, Emily. - Espeto lo más suave que puedo.

No sé como ser empático, pero por ella puedo esforzarme. Podría hacer cualquier cosa solo por ella.

La siento temblar bajo mi pecho, sosteniéndose fuerte de mi camisa. Por un momento pienso que va a flaquear y caer, así que la sostengo con mayor entereza.

- Cuento con pocas habilidades para consolar.- Musito contra su cabello.

- Solo guarda silencio.- Pide con un hilo de voz.

La quiero, en verdad la quiero y haría lo que fuera por cargar con su dolor. He sostenido tanto peso en mis hombros por tantos años que sus penas no harían mucha diferencia, solo para que ella no sufra como ahora lo hace.

- Cuéntame que ha pasado, quiero escucharte. - Susurro con calma.

Sé cuanto bien hace el hablar tus aflicciones con alguien. Cada vez que Francis presta su atención a mis penurias, siento que se hacen menos dolorosas de llevar, y eso solo tiene una explicación. Al compartir los problemas con alguien más, compartes también el peso de los mismos, por tal razón hay que escoger bien con quien abrir el corazón.

- Trato de ser fuerte Magnus, de verdad lo intento, pero hay un día en el que ya no quedan ganas de luchar, y hoy es justo ese momento. - Jadea con violencia. - Ya no puedo más, juro que ya no puedo más.

- Aquí estoy, Emilia. - Le digo al oído.

Se separa al escucharme, haciéndome cuestionar si he dicho algo indebido. Sé que no soy bueno para reconfortar a alguien pero en este momento no debo tener ningún error.

Ella mira mi camisa con algo de vergüenza, pero no hace falta observar mi atuendo para saber que ha mojado la tela, yo puedo sentirlo.

- No importa, tengo mejores trajes. - Repongo para quitarle la preocupación.

Ella asiente tímida y sincera como siempre. Tan buena y paciente como todos los días.

- ¿Vas a subir? - Pregunto, señalando el carruaje a mi espalda.

Emily es una de las pocas personas con un corazón noble que por más golpes que recibe no deja de ser blando.

Entra al carruaje sin decir una palabra, y se recuesta rápidamente contra la ventana del lado derecho. Esta desconsolada, agotada y sé que en parte es mi culpa.

- ¿Quieres desayunar? - Pregunto, quizás no lo ha hecho.

- Ya lo hice. Me costó un anillo. - Responde en un intento por ser divertida pero solo logro ver su aflicción.

- Bien. - Decido cambiar mi estrategia para animarla. - ¿Qué te parece si jugamos a las adivinanzas? Adivina ¿quién es un hombre con suerte?

- ¿El hombre del hostal al que le di una pulsera?

- Bueno ese también, pero me refería a mi.

- ¿Tú? - Cuestiona confundida.

- Tengo todo un día contigo. Si eso no es suerte entonces ¿qué es?

Y es cierto, el tenerla conmigo no puede hacerme más feliz. Es todo lo que quiero, tenerla a mi lado el mayor tiempo posible, 7 días a la semana.
Patético, rey Lacrontte.

- Magnus. - Se queja, sonriente. Al menos ya he hecho un avance.

- Rey Magnus para ti. - Espeto divertido.

No soy capaz de entender como dejo de ser un soberano poderoso para convertirme en el bufón de Emily, y a decir verdad no pararé hasta verla feliz nuevamente.

- Imagino lo enojado que estará Denavritz. - Me burlo de su infortunio.

- Se le extravió su juguete. - Dice en voz baja y tales palabras solo logran hacerme enojar.

- No vuelvas a referirte hacia ti misma con esa expresión. - Exijo molesto.

¿Cómo se atreve a autodenominarse de esa manera? Ella vale mucho, vale mucho más que toda Mishnock y los estúpidos Denavritz. No comprendo como aún no ha notado su valor.

- De acuerdo. - Acepta sin ánimos de discutir. - ¿Qué haces por aquí?, ya deberías haber llegado a tu reino.

- Hablo enserio, señorita. - Insisto con molestia. - No quiero volver a escuchar eso salir de su boca.

- Ya entendí. No volverá a suceder.

Cedo para no discutir, pues lo último que necesita es un enfrentamiento.

- Con respecto a tu pregunta. - Inicio con más calma. - Tenia negocios que atender.

- Comprendo. - Me mira con algo de desamparo.

- ¿Eres consciente de lo despeinada que estás? - Mascullo con la intención de hacerla reír.

- Si que posees el don para alentar a alguien.

- Ya confesé que era pésimo para consolar.

- Lo has hecho bien.

- ¿Y que es lo que no puedo hacer bien? Soy un Rey.

- Un rey presumido.

- Me debes un quinel. ¿Cuándo piensas saldar tu deuda?

- ¿Aceptas unos pendientes de plata? - Alega, tocando sus orejas.

- No me gusta la plata señorita Malhore, solo acepto oro.

- Que gracioso, señor perfecto.

- Solo bromeo. - Espeto con tranquilidad. - Tengo defectos.

- Créeme ya lo sé.

- No los conoces.

- Estaré dichosa de conocerlos.

- Los sabrás solo si prometes cenar conmigo esta noche. - Propongo un nuevo juego para tenerla conmigo.

- Yo no como. - Dice divertida.

- Pero yo sí, así que puedes ir a verme comer.

- Eres tan caballeroso, rey Magnus. - Replica con sarcasmo.

- Soy un hombre insistente, solo di que sí.

- De acuerdo. - Coloca su atención en la ventana, dando por terminada la conversación, pero esta muy equivocada si cree que dejaré que eso suceda.

Tomo su cintura y la traigo hacia mí, pongo mi mano en su cabello para comenzar a acariciarla mientras ella reposa su cabeza en mi pecho.

- ¿Estas cansada? - Pregunto a su oído y ella asiente. - Mi Emilia. Cuanto lamento todo lo que te he hecho pasar.

Ella toma mi mano y la lleva hasta su cuello, apoyando su mejilla contra esta. Se lo permito, en esta ocasión no pondría resistencia a nada de lo que necesite.

Decido llevarla hasta una ciudad próxima, pues no quiero que Denavritz venga en su búsqueda y nos encuentre en algún sitio de la capital.

Nos detenemos frente otro lugar de reposo, pues sé que necesita descansar aún cuando no me lo ha pedido.
Mis guardias hacen todo el papeleo, mientras nosotros subimos al tercer piso del edificio. La dejo en la puerta de su habitación y luego yo voy a la mía.

Pido el desayuno y lo consumo con avidez sintiendo mi propia necesidad de alimento.
Después de esto, me reúno con mis custodios y le pido que reserven un restaurante entero, pues no quiero que nadie nos interrumpa, mire o murmuré a nuestro lado. Deseo estar completamente a solas con ella.

Les ordeno también que pongan flores en la mesa en la que nos sentaremos, pero a falta de conocimiento sobre cuales son sus favoritos, dejo ese detalles a elección de cualquier florista.

Y cuando pensé que no podría ser más patético, se me ocurre salir a comprarle un atuendo al bastón con falda que reposa en la habitación de enfrente.

Mientras bajo las escaleras, dispuesto a marchar en busca de un traje que esté a su altura, la cual no es mucha. Me doy cuenta que Emily no es solo un bastón por su escasa estatura si no porque de alguna extraña manera ella me brinda apoyo, me ayuda a sostenerme en medio de mi cruel realidad.
Sin duda hace muchas cosas por mi sin notarlo, así que yo espero hacer todo por ella.

- Prepárense, vamos a salir. - Le aviso a mis guardias. - ¿Hacia donde, majestad?

- A cualquier lugar donde vendan cosas.

- ¿Qué tipo de cosas, señor?

- ¿Por qué te interesa? - Cuestiono molesto. - Yo mismo le indicaré al cochero hacia donde ir.

- Como diga, Majestad.

Envío un guardia a cambiar una bolsa de Quinels por Calers y así tener el dinero suficiente para comprar todo lo que necesito.

Abordo el carruaje y emprendo mi viaje hasta una sastrería... bueno a varias de ellas, pero parece que ninguna tiene lo que busco y no hay tiempo para que alguno de ellos cree un diseño y lo confeccione.

Me siento como un estúpido buscando un traje rojo digno de ella y frustrado al ver que no lo encuentro.

- Señor, ya hemos recorrido 4 sastrerías. - Informa un guardia. - No creo que hayan muchas más.

- Más le vale conseguir una. No me interesa si debemos viajar a otra ciudad. - Alego tajante.

Abro y cierro la brújula que me obsequió mi abuela, observado las letras y la aguja bailar en mi mano. Finalmente cedí, estoy buscando el lado hermoso de la vida, sin embargo no creo que tenga el derecho de recibir algo así.

Llegamos a una sastrería a las afueras de la ciudad, donde una anciana no puede creer que yo esté pisando este patético lugar.

- Majestad. Que alegría verlo. - Balbucea emocionada. - ¿Desea usted alguna casaca de genios de Cristeners?

- ¿Disculpe? - Cuestiono ante su estupidez.

- Bueno, es bien sabido que usted le gusta usar capas.

- En esta ocasión no he venido por ello. Tengo suficientes en mi reino.

- ¿Entonces para qué necesita nuestra ayuda? ¿Una nueva camisa?

- Un vestido. - Espeto en su lugar, ganándome un gesto de sorpresa por parte de la mujer.

- ¿Un vestido? - Repite asombrada. - No creí que le aficionara ese tipo de cosas, pero esta bien. No lo juzgo.

- Señora yo no me visto de mujer. - Despotrico al entender el trasfondo de sus palabras.

- Oh, discúlpeme, majestad. - Se apresura a decir. - Es que yo pensé...

- Usted no pensó nada porque se nota que no lo hace. - Replico malhumorado.

Intento mantener la calma pues estoy seguro que eso es lo que Emily querría.

- Necesito un traje rojo oscuro. - Pido en su lugar, dispuesto a no discutir.

- Claro, ¿conoce la talla de la damisela?

- ¿Tengo cara de saber esas cosas? - Replico ofuscado.

- Bueno necesitamos medidas. - La mujer va hasta los acaparadores y trae consigo un par de vestidos en el tono pedido. - Aquí hay algunos modelos.

Hay grandes, pequeño, largos y extremadamente largos, anchos y ajustados, pero siento que ninguno es para mí Emilia.

- ¿Y que hay de aquel? - Señalo un traje que está a su espalda.

- Oh, majestad. Lo lamento, pero ese fue diseñado exclusivamente para la esposa de un duque.

El vestido es llamativo y tiene el tono carmín que busco para ella. Es largo y ajustado en las partes necesaria. Sé bien que resaltará en ese modelo.

- Pues ese es el que quiero. - Reitero.

- Le repito que ya fue reservado para una mujer.

- ¿Acaso no me escucho? Quiero ese vestido, no me importa a quien le pertenezca.

- No podemos hacerle eso a nuestros clientes. - Pide casi en un ruego.

- ¿Y si a un rey? - Replico. - Guardias, tomen el vestido. - Ordeno desinteresado por las suplicas de una mujer.

Dejo sobre la mesa una cantidad exagerada para pagar por el traje. No sé cuanto cueste pero esto seguro será más de lo que vale.

- Si necesita más solo hágamelo saber y agradézcale a la duquesa de mi parte. Tiene buen gusto.

Salgo de la tienda con los guardias cargando el vestido a mi espalda, y así, como un grupo de idiotas nos desplazamos de local en local, buscando las joyas perfectas y los zapatos adecuados.

En una joyería encuentro el collar predilecto para combinar el atuendo y en otro sitio le pido a una joven que traiga unos zapatos color oro para una mujer que me llega hasta la cintura.
Me sentí como un idiota mirando calzado femenino para Emily Malhore e intentando escoger los que fueran del alto correcto para ella.

Cuando regreso a la habitación, tomo un par de papeles y garabateo unas notas rápidas que sé la harán sonreír o al menos esa es la intención.
Le pido a un guardia que lleve las cajas a su habitación mientras yo voy al cuarto de baño a arreglarme para nuestra noche.

••••

Me encuentro al pie de las escaleras, esperando a la mujer que ha puesto mi cordura a prueba estos último días, por lo que al verla descender en este maravilloso vestido rojo, no me cabe duda que es la única joven que deseo me vuelva loco.

- Luces extraordinaria, Emily. - Extiendo una mano hacia ella, ocultando la emoción que me causa tenerla cerca.

No es cierto, se ve hermosa, incluso mucho más que eso. No entiendo como cabe tanta belleza en un cuerpo tan pequeño.

- Es un gran cumplido, viniendo de alguien tan presumido.

- Los presumidos hacemos los mejores halagos.

- Tienes un buen gusto.

- Lo tengo. - Contesto altivo. - Esperemos que este vestido no se rompa.

Ella ríe con fuerza, convirtiéndose en el primer gesto genuino que logro conseguir esta noche, y prometo que no será el único.

- Tú también luces muy bien. - Halaga luego de unos segundos. ¿Cómo se da cuenta solo hasta este momento?

- ¿Hasta ahora lo notas, Malhore? Yo siempre luzco bien, es mi naturaleza. - Espeto arrogante.

- Creo que debido a ello nunca te halago, eres demasiado presumido.

- No necesito que lo hagas. - Me encojo de hombros - Es algo que ya sé.

- ¿A dónde vamos? - Cuestiona mientras avanzamos a la salida.

- Digamos que es una sorpresa. - Repongo con la vista al frente. - El carruaje nos espera afuera.

- ¿Es necesario ir en carruaje? - Cuestiona, y de inmediato sé que su mente máquina algo.

- ¿Acaso le apetece una caminata, señorita Malhore? - Pregunto con una sonrisa, dispuesto a complacerla, y desafortunadamente ella asiente.

- No me gusta demasiado andar a la vista de todos en las calles. - Explico, abriendo la puerta para ella. - Pero si es lo que usted desea, creo que puedo cumplirle el capricho.

- Es decir que estas decidiendo a los caprichos de una jovencita. - Dice mimada. Odio que me ponga en este tipo de situaciones.

- No tiente su suerte, señorita. - Espeto, dispuesto a no dejarle ver que es mi debilidad. - Recuerde que hay un carruaje esperándonos.

Levanta los brazos con derrota, convencida que cederé a cada uno de sus caprichos, cosa que sin duda me hace enojar porque tiene razón.

- Gracias por mimarme. - Comenta triunfante mientras caminamos por la acera.

- Te gusta jugar con mi carácter. ¿No es así, Malhore? - Arremeto molesto por lo que estoy haciendo y por lo mucho que me gusta hacerlo con ella.

- Eres demasiado amargado.

- Yo no soy amargado. - Replico con severidad.

- Si lo eres. Mira tu rostro.

- ¿Qué tiene mi rostro? - Cuestiono con gesto pétreo. - Así soy.

- Entonces sonríe. - Pide, colocándose frente a mi para obligarme a detenerme.

¿Por qué hace esto? Ella me tiene en todos los sentidos, pero aún así no lo pienso demostrar. No cederé el poco poder que me queda.

- No voy a hacerlo. - Espeto tajante.

- Bien. - Dice con una sonrisa dulce. - Siempre luces como un rey malo pero tus hoyuelos te traicionan.

La miro con frialdad, detallando sus ojos cafés brillantes y caprichosos, y entonces sonrío sin poder evitarlo. Cediéndole la pizca de control que aún poseía.

- No sé cómo me dejó manipular de un bastón. - Me burlo. Es lo único que me queda.

- Oye. - Se queja indignada. - Soy más alta que un bastón.

- Le recomiendo se lo repita varias veces a ver si así usted misma se lo cree.

- Eso fue ofensivo. - Replica divertida.

- Diría que lo siento pero no soy un hombre mentiroso.

- ¿Puedo hacerte una pregunta? - Dice, volviendo a mi lado.

- Por supuesto.

- ¿Cómo has estado?

Esa era la última pregunta que me esperaba. Es decir, muy pocas personas se preocupan por saber como me encuentro.
La primera persona que lo hizo fuera de mi familia o Gretta fue Vanir, y ya sabemos como termino eso.

- ¿A qué se debe la pregunta? - Inquiero a la defensiva. ¿Ella lo dice genuinamente o lo hace igual que Vanir?

- Que me preocupo por ti. - Dice con naturalidad.

Ella no es Vanir, Emily es muy diferente a todo lo que he conocido alguna vez y tiene demasiada bondad como para mentir con algo tan simple.

- El carácter de un rey se forja en la adversidad, no simplemente sentado sobre un trono. Así que... estoy bien con lo que sucedió. - Me explico con una sonrisa.

- Eso es algo que diría mi padre.

- ¿Eras una niña mimada, Emily?

- No tanto como crees, pero ahora tú lo estás haciendo.

- En ocasiones creo que necesitas disciplina. - Hablo con sinceridad.

- ¿Y tú vas a dármela? - Alega de manera retadora.

- Llegamos. - Aviso antes que mis pensamientos lascivos se apoderen de mi.

La invito a pasar al lugar escasamente iluminado y ambientado solo por los músicos que se encuentran al fondo.

- Lo he reservado solo para nosotros. - Le explico.

La guio hasta la mesa donde están dispuestas las flores. Rosas rojas, gran elección.

- Sé cuanto te gustan las flores.

- Tanto como me gustó ir al jardín de Relfcold en aquella ocasión.

- Tú y tu obsesión con las plantas.

- Bueno ya sabes algo sobre mi, merezco conocer algo tuyo.

- Conocerás muchas cosas esta noche, Emily. - Mascullo mientras tomo lugar.

La observo a través de las copas que son llevadas con vino tinto. Se ve hermosa, elegante y digna de todos mis libidinosos deseos.

- ¿Qué deseas saber sobre mí? - Estoy dispuesto a abrirme lo más que pueda esta noche.

- Lo que estés dispuesto a contar.

- Soy pésimo en la cocina.

- Era de suponerse. - Masculla sin un atisbo de sorpresa.

- ¿Doy esa impresión? - Río ante lo obvio que es.

- Un poco.

- ¿Puedo hacer yo una pregunta? - Inquiero y ella asiente. - Tengo curiosidad por conocer tu segundo nombre.

- Si que te gusta preguntar cosas extrañas - Dice riendo. - Ann.

- ¿Ann? ¿Emily Ann? - Cuestiono confundido. - Que nombre tan feo.

Es el segundo nombre más feo que he escuchado, después de Elisenda. Parece que los Lacrontte tenemos debilidad por las mujeres con nombres peculiares.

- Eres tan amable. - Dice irónica.

Emily me mira fijamente, moviéndose al ritmo de la música creada por los hombres que están en el fondo. Me sonríe y se acerca a mí por encima de la mesa con diversión.

- ¿Baila usted, señor Lacrontte? - Pregunta con la mirada encendida.

- Solo si es con usted, señorita Ann Malhore. - Aprovecho la oportunidad para burlarme de su nombre.

Cuando estamos en el centro del lugar, tomo su mano y la levanto a altura de mi hombro, mientras la libre va a su espalda, exigiendo menos espacio entre nosotros.

El ritmo nos hace mover de manera lenta y suave. Quiero sentir cada pequeña parte de ella, su respiración agitada mientras giramos, su mano acariciando mi cuerpo, su cabello dando vueltas con nosotros, su aroma dulce y su sonrisa tímida cada vez que la miro.

- Yo también te extrañé, Emily. - Admito contra el café de sus ojos.

Ayer no quise decirlo, pero es la verdad, la echo de menos tanto como ella a mi o incluso más.

Sin previo aviso, se levanta en puntillas y posa un beso en mis labios que rápidamente se torna pasional, algo que muy pocas veces se permite mostrar. Entonces aprovecho la oportunidad para poseerla a mi antojo.

Envuelvo su cuerpo entre mis brazos, extinguiendo los centímetros que nos separaban, apoderándome de su cintura porque me pertenece o porque anhelo que así sea.

- Daría lo que fuera por tenerte solo para mí. - Revelo en un susurro.

Emily coloca sus manos en mi cuello y me obliga a bajar hasta ella para besarla. Lo hago.
El deseo me recorre, me llena y aviva. La quiero mía, tener la certeza de que solo estará conmigo, que me pertenece en todas las maneras posibles.

Muerdo su labio inferior mientras llevo mis dedos a su clavícula, juego con su collar y bajo por su escote, palpando el montículo de su pecho, ya puedo saborearlos en mi boca.

- Magnus. - Gimotea cuando mis dedos se hunden en medio de sus senos.

- No hasta que estés enamorada, lo sé. - Espeto, alejándome de la zona prohibida.

Apoyo mi frente en la suya, buscando control y tranquilidad. Emily logra encenderme de maneras inimaginables, sin buscarlo o esforzarse.

No sé en qué momento los músicos se han marchado, pero cuando abro los ojos ya ninguno se encuentra en el lugar.

- Ven aquí, amargado. - Dice, dándome un beso corto en los labios.

- Vas a pagarme esto. - Replico, alejándome de ella.

- Siempre me amenazas con lo mismo. - Alega riendo.

- Siempre me dejas en el mismo estado.

Emily mira el apenas creciente bulto en mi pantalón, al menos no había desatado todo en mi interior.

- Lo siento mucho. - Arguye con mejillas carmín, cubriendo su boca.

- Créeme cuando te digo que yo lo siento más.

••••

Cuando el reloj marca las 10 comprendemos que es hora de marcharnos.

- ¿Cuál es el plan? - Pregunto curioso.

- Por ahora, solo ver a mis padres. - Dice a medida que nos levantamos.

Caminamos hacia afuera y subimos al carruaje uno frente al otro, lo cual me da una gran oportunidad para admirarla a mi gusto.

Se ve tan hermosa en rojo, tan sensual y provocadora. Luce como una reina, como mi reina. Emily tiene todo lo que quiero y que jamás imaginé necesitar.

Desearía descubrir que esconde tras todos esos vestidos llamativos. Desearía ver nuevamente ese lunar en medio de su pecho, anhelo observar lo que hay después de su cintura, acariciar sus piernas y besar cada curva de su cuerpo.

- ¿Pasa algo? - Inquiere ante mi devota mirada.

- Luces increíble en rojo. - Revelo una parte mis pensamientos.

- ¿Es eso es en lo que estás pensando?

- Entre otras cosas. - Contesto lujurioso.

- ¿Cómo cuales? - Cuestiona atrevida.

- Cosas que no puedo decir en voz alta.

- Estoy dispuesta a escucharlas.

- Solo te diré, Emily. Que estas corriendo un gran peligro allí sentada.

- ¿Por ti? - Alega prácticamente de forma inocente. En verdad me encantaría sacar su lado perverso.

- Por mis pensamientos.

- Quiero conocerlos.

Paso los dedos por mi barbilla mientras ideó que hacer. Necesito calmarme o terminaré incomodándola.

- Acércate. - Pide con severidad.

- No. - Se niega intimidada.

- No voy a hacerte nada. - Aseguro y entonces ella se levanta. - Nada que no vayas a disfrutar.

- Magnus. - Me reprende con algo de nerviosismo.

- Rey Magnus para ti. - Espeto para hacerla entrar en mi juego.

Extiendo una mano hacia ella, y la toma. La traigo hasta mis piernas, permitiéndole sentarse en mi regazo.
Emily comienza a acariciar mi cabello, gesto al que no estoy acostumbrado, sin embargo no la detengo.

Pasa los dedos por los músculos de mis brazos y apoya su cabeza en la curva de mi cuello, cosa que me permite abrazarla fuerte.

Mantengo una expresión seria, a pesar de lo que siento en mi interior. Quisiera decirle que la quiero, que deseo estar con ella, que no soporto verla junto a Denavritz y que deseo robarla solo para mí, pero prefiero quedarme en silencio.

- Si ves que si estas mimándome. - Masculla triunfante.

- Ni siquiera sé desde hace cuando empecé a hacerlo. - Espeto con frialdad ante lo mucho que odio ser así. - Pero estoy seguro que no voy a parar de hacerlo.

La abrazo más fuerte a medida que nos acercamos a su casa. No quiero tener que bajar y despedirme de ella, quiero que se quede conmigo toda la noche y la mañana del día siguiente, toda una semana o un mes. Lo que ella me permita.

Sin embargo, sé que eso será imposible pues ya estamos frente a su puerta y ella se encuentra ansiosa por ver a sus padres.

Baja de mi regazo y corre hasta el umbral, voy tras ella en un intento por perpetuar su cercanía, pero antes que pueda entrar es detenida por la figura indeseada de Denavritz.

- ¿Dónde estabas? - Cuestiona colérico.

- Eso no te incumbe. - Se defiende.

La mirada del intento de rey llega a mi, mientras le pido a un guardia que escriba algo con urgencia en un papel. No permitiré que mi Emilia pase por esto otra vez.

Él me observa con odio puro, pero de nada le sirve, pues parece solo un niño haciendo rabietas.

- ¿Qué hacías con ella? - Inquiere, retándome con la mirada.

- Eso no es de tu interés. - Bramo tajante.

- Entonces dímelo tú, Emily. - Exige, poniendo su atención en ella.

- No respondas - Le ordeno.

- No pretendía hacerlo. - Dice sin mirarme.

- ¿Acaso pasaste la noche con él? - Inquiere indignado mientras el guardia me trae lo pedido.

- ¿Por quién me tomas? ¿Crees qué soy una cualquiera?

- Pues al parecer lo eres.

Siento mi visión oscurecerse al escucharlo faltándole el respeto. ¿Cómo se atreve?
Antes de poder controlarme, ya he chocado mi mano empuñada contra su estúpido rostro obseso.

Quisiera reventar cada una de las partes de su cuerpo, pero sé que Emily se enojaría si hago algo así, y me siento tan prendado por ella que no sería capaz de soportar su furia.

- Estos tratados de paz se acaban ahora mismo. - Brama Denavritz en el suelo.

- Me parece perfecto. - Respondo altivo. - Fue un placer, Emily. - Tomo su mano y paso el papel a ella.

- ¡No la toques! - Exige la escoria de ojos azules.

- ¡Tú no me ordenas que hacer!

Subo al carruaje con la decisión lista en mi cabeza. No voy a permitir que la haga sufrir, que la encierre o castigue como si tuviera potestad sobre ella. Nunca más se lo permitiré.

Puede irse a la basura mi plan de usarla para sacarle información, mi estrategia de estar cerca a Denavritz para vigilar sus pasos, porque lo único que quiero que este a mi lado se llama Emily Malhore.

Pero a medida que marcho lejos comienzo a dudar. No puedo creer que vaya a hacer esto, es decir, ¿en verdad quiero esto? ¿Con una plebeya? Bueno, ella es mucho más que una simple plebeya. Es mi Emilia.

Me siento tan nervioso y confundido en este momento. No sé si es temor o alegría lo que me gobierna, pero mis manos parecen temblar mientras avanzo hacia Cromanoff.

Debí hacer una lista de las cosas buenas y malas que traerá consigo esta situación, sin embargo cuando comienzo a cuestionar los actos que guían mis decisiones, hago algo totalmente distinto.

¿Quiero besarla? Si.
¿Quiero qué sea solo mía? Claro que si.
¿Quiero que viva conmigo? No lo sé, pero no quiero que este con Denavritz.
¿Quiero verla todos los días? ¡Dios mío, si!
¿Quiero que me quiera? Es lo único que anhelo.
¿Quiero verla desnuda y hacerla mía? ¡Jesús, por supuesto que sí!

El viaje es largo pues debo ir hasta Cristeners para poder tomar el avión e ir a Cromanoff.

Al llegar, aterrizo cerca al palacio por lo que no me toma mucho tiempo ir a el. Los guardias me permiten el ingreso con facilidad, así que vuelo por los pasillos y corro por las escaleras hasta detenerme frente a su habitación.

- El rey está descansando, majestad. - Informa un guardia como si no fuese obvio. Son las 2 de la madrugada, es lógico que así sea.

- Requiero reunirme con él, así que avísele de mi presencia.

- Majestad, con todo respeto, no creo que sea conveniente despertarlo.

- ¡Gregorie! - Comienzo a gritar con urgencia. Estos ineptos no van a detenerme. - ¡Abre la puerta, es urgente!

Sé que esto es algo egoísta, pues podría esperar hasta el amanecer. Sin embargo, necesito hacerlo ahora o me cohibiré en unas horas.

La puerta se abre en cuestión de segundos con un alarmado Gregorie que lucha por abrir los ojos.

- ¿Qué sucede? - Pregunta, frotando su rostro.

- Despide a estos ineptos. - Ordeno, señalando a los guardias.

- Esta bien, pero sé que a eso no has venido.

- ¿Estamos bajo ataque? - Cuestiona Elisenda, componiendo su bata.

A través de la tela se logra observar su creciente barriga de embarazada. Es tétrico.

- Te ves muy rara. - Comento con sinceridad, omitiendo peores palabras.

- Que amable, Magnus Lacrontte. - Dice con ironía. - Pobre de la mujer a la que embaraces.

- Seguro se verá igual de mal.

- Oye, es mi esposa. - Se queja Gregorie.

- Menos mal. - Alego con sátira. - Necesito hablar contigo, urgente. - Enfatizo en la última palabra.

- ¿Ha ocurrido algo grave en Lacrontte? - Pregunta Elisenda.

- Digamos que es un asunto extraoficial. - Espeto en un intento por quitarme a la fisgona.

- Bien, vamos a mi oficina. - Alega Gregorie, invitándome a caminar. - Regreso pronto, cariño. Tú ve a descansar.

La mujer nos mira con extrañez, pero aún así decide ir devuelta a la cama sin ánimos de discutir.

Llegamos hasta el impecable sitio de trabajo de mi primo, iluminado escasamente por la luna.
Gregorie enciende la luz y se acomoda en su escritorio con clara curiosidad, pero lo único que yo puedo ver es su horrible atuendo verde.

- ¿Usas ropa de dormir color aceituna? - Pregunto con burla, quedándome de pie.

- Si, me gusta mucho el color verde.

- Que horrible gusto tienes.

- Creo que tampoco has venido a burlarte de mí ropa.

- Esta bien, está bien. - Inhaló hondo buscando claridad ante la locura que pienso hacer, pero supongo que ya no hay vuelta atrás. - Voy a pedirle matrimonio.

- Acepto. - Repone sonriente.

- No seas idiota y concéntrate. - Replico molesto.

- ¿A quién? ¿A la plebeya de los perfumes?

- Te he dicho que no le digas así. - Le recuerdo con frustración.

- Disculpa. Emily. - Se corrige.

Pienso por un momento que ha tomado la noticia bien, pero luego se levanta y comienza a saltar como si fuese un simio. Que infantil.

- ¡Oh, por Dios! ¡Vas a casarte! - Vocifera con energía. - ¡Vas a casarte con Emily Malhore!

- ¡Puedes callarte! - Exijo enojado. - Al menos podrías ser discreto.

- No, esto es imposible. - Corre hasta la única ventana de la oficina y la abre con desesperación. - ¡Pueblo de Cromanoff, mi primo el rey Magnus va a casarse y no es conmigo!

- ¿Por qué eres tan imbécil? - Despotrico al oírlo gritar.

- Nadie va a escucharme, deben estar durmiendo. - Alega, cerrando el cristal. - Por cierto, ¿qué hora es?

- Hace dos horas pasó la media noche.

- ¡Dios mío, Magnus! ¿No pudiste esperar que amaneciera para darme la noticia?

- No vengo solo a informarte que le pediré matrimonio, quiero que vengas conmigo.

- No. Debes ser valiente y pedírselo tú.

- Claro que yo se lo pediré, pero necesito un anillo.

- Dile a Francis que lo consiga. Es lo mismo que hiciste con Vanir.

- Ella no es Vanir. - Replico al límite de mi paciencia. - Esta vez quiero elegirlo yo mismo.

- ¿No se supone que no eliges regalos para nadie y que para esos por menores esta Francis?

- ¿Vas a ayudarme o no?

- Lo haré, claro que lo haré. Pero... ¿en verdad quieres casarte con ella? Es decir, el matrimonio es para siempre, no solo un capricho que puedes deshacer al día siguiente.

- Eres demasiado romántico.

No voy a hablarle a Gregorie sobre mis sentimientos por Emily. Es algo que solo me incumbe a mí, es decir, ella ni siquiera sabe lo que siento así que no voy a hablar de ello con él.

- Le pediré matrimonio para salvarla de la prisión en que Denavritz la ha encerrado.

Su expresión de alegría cae de inmediato, mirándome como si hubiese dicho la cosa más estúpida del mundo.

- Es la peor excusa que he escuchado.

- Es cierto. - Miento.

- No, no es cierto y hasta que no me hables con la verdad no te ayudaré con esto.

Lo observo fijamente con odio y molestia. ¿Por qué quiere meterse en esto? ¿No puede sola buscar un anillo conmigo y mantenerse callado?

- Estoy consciente de la locura que pienso cometer. - Explico nervioso. - Pero la quiero en mi vida.

- ¿Por siempre? - Pregunta desconfiado.

- No lo sé. - Camino de un lado a otro. - La quiero, en verdad lo hago. No, no es cierto, la amo, Gregorie. En serio la amo.

- ¿Amar de amar o amar de desear porque es diferente a lo que conoces?

- Cuando quieres a alguien, el deseo y el amor vienen de la mano, pero muchas veces quien desea no ama. En mi caso es lo primero.

- Es decir, que la amas y la deseas.

- No voy a hablar de mis pensamientos libidinosos contigo. Solo piensa en que la quiero mía.

- ¿Como tu esposa, tu amiga, tu apoyo, tu amante y la madre de tus hijos?

- Lo último podemos excluirlo de la lista.

- ¿No quieres tener hijos con ella?

- ¡Jesús, Gregorie! Ni siquiera sé si aceptara mi propuesta y ya estas pensando en herederos indeseados.

- Bien, lo lamento. - Dice con un tinte de frustración. - ¿Exactamente que es lo que quieres conmigo?

- Que me ayudes a buscar una gema para ella. Debe ser algo especial, algo que ame.

- ¿No hay buenas piedras preciosas en Lacrontte?

- Hay diamantes rojos, pero no hay diamantes azules y quiero eso para ella.

- ¡Vaya! - Exclama asombrado. - Eso es bastante pretencioso. ¿Sabes lo difícil que será conseguir eso?

- No me interesa. Lo necesito con urgencia y sé que aquí hay.

- Bueno, si. Pero ese tipo de diamantes es verdaderamente escaso. Sería imposible conseguirlo de la nada. ¿Para cuando lo necesitas?

- Para antes del atardecer.

- ¿Estas demente? Esa mujer ya te volvió loco ¿no? No hay forma de hacerlo, sería ridículamente costoso.

- ¿Crees que me importa cuanto cueste? Lo quiero para ella.

- ¿Por qué azul? - Cuestiono curioso. - Es algún tipo de valor sentimental por el cinto que llevas en tu muñeca.

- No, es porque a ella le gusta el color azul y sé que así habrá más probabilidades que acepte. Al menos para quedarse con el anillo.

- Eso sonó muy patético. - Se burla.

- Ni lo menciones. - Alego avergonzado. - Solo ve a cambiarte y quítate de una vez ese horrible atuendo.

- Tú te vistes solo de negro, así que no puedes criticarme.

- Le pediré matrimonio a un arcoíris, eso me otorga derecho para hacerlo.

Salimos de la oficina pero avanzamos por caminos separados. Él va hasta su habitación y yo camino hacia uno de los automóviles del palacio.
Al llegar tomo lugar, nervioso y asustado. ¡No puedo creer que en realidad vaya hacer esto!

El transporte arranca una vez que Gregorie aparece para adentrarnos en esta estúpida búsqueda del diamante azul. ¿Cuántas compras haré por ti, Emily Malhore?

- ¿A dónde iremos? - Pregunto con el corazón latiendo frenéticamente.

- A todas las joyerías que podamos recorrer antes del amanecer. Por cierto, Elisenda dice que es muy romántico de tu parte.

- ¿Le dijiste a tu esposa? - Cuestiono molesto.

- Tenía que pedirle permiso, así que si.

- ¿Le pides autorización a Elisenda? Nunca creí que un Lacrontte cayera tan bajo.

- ¿Te parece si me haces esa misma pregunta dentro de unos meses? Te aseguro que el tono con que me cuestionas habrá cambiado.

- Yo jamás le pediré permiso a Emily. Soy el rey, soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso ¿Lo olvidas?

- Hay cosas en el matrimonio que dejan de importar y tu titulo es uno de ellos.

- Vas a hacer que me arrepienta de esto.

- Tranquilo, solo lo haces para liberarla de Stefan ¿Lo recuerdas? - Espeta con burla.

Vuelve hacer otra broma como esa y juro que lo lanzaré del automóvil sin importarme su vida.

••••

Son las 3 de la madrugada y aún no conseguimos nada. La búsqueda se ha retrasado a causa de los joyeros, pues hemos tenido que esperar que un guardia vaya hasta su casa y los obligue a abrir su local para nosotros. ¿Por qué son tan perezosos?

- Lo siento, majestades, pero no tengo un diamante azul disponible. - Dice uno de tantos con ojos somnolientos y mirada consumida por la hora en la que estamos. - Tendría que encargarlo y eso tardaría algunos días.

- ¿Y si lo envió a la horca por inepto? Eso seguro lo hará trabajar contra reloj.

El hombre abre los ojos con temor, parece que todo el sueño que lo gobernaba a desaparecido milagrosamente.

- Magnus no puedes condenar a mi pueblo a la horca. Aquí no hacemos cosas como esa.

- Esta bien. - Suspiro frustrado. - No perdamos el tiempo con este inútil. ¿Para qué tiene una joyería si no tiene gemas? - Le cuestiono pero él no responde.

Continuamos la búsqueda en ciudades y pueblos continuos, alejándonos cada vez más de la capital. El Alba amenaza con aparecer mientras llegamos a Nevey un pueblo a cientos de kilómetros de la ciudad que aloja el palacio principal de Cromanoff.

El dueño de la joyería llega tan cansado como los demás y con gran esfuerzo abre las puertas de su local.

- ¿En qué puedo ayudarles, majestades?

- Alguien nos informó que usted podría tener diamantes azules. - Esta vez quien habla es Gregorie.

- Están en lo correcto. Contamos con gran variedad de diamantes.

- Necesitamos un anillo de compromiso antes de que la mañana llegue a su fin.

- No creo que eso sea posible, señor.

- Hágalo posible. - Levanto la voz en protesta.

- Necesito buscar a mi personal y no creo que estén despiertos.

- ¡Pues despiértelos! - Ordeno con poca paciencia. - Haga lo que tenga que hacer, pero deme ese anillo y quiero el diamante más grande que tenga.

- Con todo respeto, majestad. Uno de tantos quilates sería extremadamente pesado, le recomendaría algo más discreto y elegante.

El maldito viejo tiene razón, tampoco quiero dejar a Emily con un dolor en su muñeca todos los días. Quiero que lo use, no que tema portarlo.

- Esta bien, lo dejo en sus manos. - Cedo totalmente cansado. - Quiero que sea de oro.

- Así será, majestad. Una cosa más, tiene alguna medida por la cual guiarnos para el ancho del aro.

- Claro que no. ¿Cómo podría tener algo así?

Eso es ridículo ¿qué le diría? "Oh, Emily, voy a medir tu dedo solo por curiosidad." Eso es estúpido.

- Toma la medida de un niño de 14 años. Seguro tendrán los mismos centímetros.

Gregorie se ríe a mí lado, pero no soy capaz de replicar debido a lo agotado que me siento en este momento. Necesito dormir con urgencia o caeré rendido en la horrible alfombra de esta joyería.

- ¿Qué hora es? - Pregunto, tomando lugar en una de las bastas sillas del sitio.

- Son las 4:30 - Dice Gregorie, uniéndose a mi descanso.

Las horas pasan y el lugar se atestada de personas que trabajan sin descanso.
Mis ojos luchan por no cerrarse, mientras Gregorie descansa recostado en mi hombro.

Si después de toda esta hazaña, Emily Malhore me dice que no, juro que me alejaré de ella así me lleve toda la vida intentarlo.

Nota de autor

¡Hola! Hello! Hei!

No crean que hasta ahí ha llegado la odisea por el anillo perfecto. En el próximo capítulo veremos todo el desenlace y como se le ocurrió ponerle la palabra Ramé.
Así que prepárense todos, porque el siguiente será una fusión de dos momentos increíbles y divertidos de la historia.

Cuéntenme algo ¿Les gusto más este capítulo narrado por Magnus o prefieren el de Emily? Y otra cosa, ¿Irían de compras con el rey Lacrontte?

Espero hayan amado la salida de Magnus y Lorian ¿Qué les pareció su interacción?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en otro episodio de "El corazón del Rey"

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 30.

- Majestades. - Llama alguien frente a mi.

Me obligo a abrir los ojos con algo de pereza para descubrir al joyero con una caja de terciopelo negro en sus manos.

- Ya está listo su pedido. - Informa, extendiendo el objeto hacia mí.

No sé en qué momento me quedé dormido, pero el sol ferviente me hace entrever que llevo algo de tiempo pernoctando.

- ¿Qué hora es? - Pregunto, moviéndome en mi asiento, cosa que hace despertar a Gregorie.

- 7:40 de la mañana, señor.

Tomo la caja y la abro con un poco de ansiedad. Necesito que esto sea perfecto, y si no lo es, todo este trabajo habría sido en vano.

Detallo el diamante azul como pieza principal de la joya, custodiado por un millar más a los lados, los cuales son considerablemente más pequeños.

El aro en oro se ve bien, pero su interior es demasiado simple para mí gusto. Siento que aún hace falta algo y no logro entender que es.

- ¿Ya podemos irnos? - Pregunta Gregorie a mi lado.

- No, aún necesita algo. Quiero que sea totalmente majestuoso.

- ¿Qué? - Inquiere confundido. - ¿Vas a tallar tu rostro al interior del anillo?

- Lo haría si fuese posible ¿es posible? - Pregunto curioso al joyero.

- ¿Señor lo dice en serio? - Cuestiona con algo de temor.

- No, sería algo demasiado exagerado.

- Podría colocar algo que los defina. - Propone el hombre. - Una frase corta o algo en ese estilo.

- ¿Qué te parecen sus iniciales? - Agrega mi primo.

- Eso es muy básico, es algo que tú harías. - Despotrico.

- Entonces piensa rápido porque quiero ir a desayunar.

Pienso por un minuto o más de uno. Podría grabar mi nombre en el, es decir, ¿quién no querría mi nombre en un anillo? Pero sé que probablemente no le gustaría, porque es justo ella la persona a al que no le agradaría esa idea.
También podría grabar una frase que diga "Soy lo mejor que te pasara, así que acepta mi propuesta" pero sería demasiado patético el hacer algo así.

¿Qué le gustaría a Emily Malhore? Ella es sencilla y dulce, sin duda mi antítesis.
Le gusta que hable con la verdad y que la elogie con palabras románticas que jamás saldrán de mi boca.

Saco la brújula de mi bolsillo casi por inercia, y comienzo a jugar con ella en un claro ejemplo de ansiedad. Lo que sea que ponga en la joya debe ser algo tan íntimo que solo lo entendamos los dos.

De un momento a otro las letras del artefacto parecen iluminarse como si tuvieran propia. ¿En serio? ¿Será esto lo que pondré? Bueno, no lo sé.

Recuerdo a mi abuela decir que debo buscar el lado bueno de la vida para equilibrar mi caótico mundo, y en verdad Emily representa todo lo bello que está puede ofrecerme.
Es dulce, bondadosa, cálida y demasiado amorosa para mí gusto y supongo que es eso lo que nos hace complementarnos tan bien.

- ¡Ramé! - Exclamo emocionado, cerrando la brújula de golpe.

- ¿Rama? - Cuestiona Gregorie, levantándose de la silla. - ¿Se dieron su primer beso en un árbol o algo así?

- ¡Cállate, Fulhenor! - Exijo sin intención de perder mi brillante idea. - Es obvio que aún estas dormido.

Escribo la palabra en un papel y lo paso a manos del joyero, quien rápidamente camina hacia el interior del lugar con el nuevo pedido en la cabeza.

Solo tarda media hora en grabar la palabra en el aro de la anillo y una vez tengo la pieza en mis manos, me pongo en marcha junto a Gregorie hasta la capital de Cromanoff.

- ¿Crees que debería darme una ducha? - Pregunto aún cuando conozco la respuesta.

- Sería lo ideal si piensas proponer matrimonio, pero dado tu caso y lo loco que te ha vuelto esa mujer, supongo no la necesitas.

- No tengo tiempo, necesito traerla conmigo lo antes posible. - Hablo, mirando por la ventana. - No huelo tan mal ¿verdad?

- ¿Quieres que te olfatee? - Cuestiona casi con burla. - Es una de las cosas más raras que me has pedido.

- No entiendo como pasó tanto tiempo contigo. - Despotrico.

- Solo aséate y asegúrate que acepte tu propuesta, mientras tanto yo iré organizando su cena de compromiso.

Al llegar al palacio, tomo un avión hasta Lacrontte. Decidí que era indispensable ducharme antes de tal proeza y mientras comienzo a desvestirme le pido a un guardia que vaya por Francis.

Tomo un baño rápido y en el momento en que salgo hacia el vestidor escucho la puerta abrirse con sigilo.

- Estuve tocando pero no me escuchaste. - Se excusa Puntresh al saber cuanto odio esa atrevida costumbre.

- No importa. Aquí lo indispensable es que comiences a arreglar mi antigua habitación.

Ese lugar es el más cercano a mi nueva alcoba y en verdad quiero tenerla lo más próxima posible.

- ¿Para que? - Cuestiona extrañado, desviando la atención hacia la cama. Exactamente al cofre.

- La ocupará alguien.

- Por alguien ¿se refiere a Emily Malhore?

- Puede ser. - Insinúo mientras camino al vestidor.

- ¿Qué hay en la caja?

- Un anillo. - Revelo, tomando las prendas con rapidez. - Voy a pedirle matrimonio.

- ¿Estás hablando enserio? - Lo escucho caminar por la alcoba. - Ella no es Vanir ¿entiendes? La señorita Malhore no va a someterse a tu carácter como la joven Etheldret. Tendrás que ceder a muchas cosas para que funcione.

- ¿Intentas intimidarme? - Cuestiono mientras camino al centro de la alcoba.

- No, quiero hacerte ver que esto no es un juego en el que tú serás el anfitrión.

- Sabes bien lo que siento por ella. - Le recuerdo.

- Y también conozco tu personalidad y tu peculiar humor. - Dice, tomando el cofre. - Estás acostumbrado a ordenar y en el matrimonio esa opción no es viable, allí solo cabe la negociación.

- Tengo tiempo para aprender. - Suelto, dispuesto a no discutir.

- No dudo que lo hagas por amor, pero aunque no lo parezca, se necesitan muchas cosas además de ello.

- Sólo siéntate, por favor. - Pido, señalando la cama y él obedece. - Necesito que me ayudes con algo.

- Con la habitación, ya lo has dicho.

- ¡Por Dios! Calla y escucha. - Ordeno.

De repente me siento nervioso al ser consciente de lo que voy hacer y de lo mucho que me asusta que ella no me acepte.

- ¿Y bien? - Pregunta Francis ante mi silencio.

- No sé cómo proponer matrimonio, es decir, ya lo he hecho pero creo que está vez debo esforzarme más.

- Bueno. - Dice con una sonrisa burlesca. - Imagina que yo soy la señorita Malhore ¿qué me dirías?

- De ser así, he de confesar que eres muy fea.

- Eso no es lo que piensa tu abuela. - Dice orgulloso.

- Personas con pésimo gusto hay en todos lados.

- Bueno recuerdo que eras tú quien decía que la señorita Malhore era simple, pequeña y con el nombre más basto que habías escuchado.

- No vuelvas a decir algo así. Sé que es diminuta y extraña, pero es mía y eso la hace perfecta.

- Me alegra verte tan enamorado. - Sus ojos tienen un brillo profundo. Demasiado paternal para mi gusto.

- A lo que vinimos. - Hablo para minimizar la incómoda situación. - Pensaba en algo como "¿Me concederías el honor de ser tu esposo?" pero luego pensé que era demasiado, pues ella es quien debe sentirse honrada por ser mi esposa.

Francis parece pensarlo por un segundo, pasando las manos por su barbilla con algo de duda.

- Creo que eso la haría sentir especial, así que deberías utilizarlo.

- No, no voy a decirle eso. - Camino de un lado a otro buscando las palabras correctas. - ¡Escucha!, en el baño pensé en uno mejor que dice "Emily creo que deberías casarte conmigo pues soy el rey de la nación más poderosa existente; Además soy guapo, adinerado, fornido y humilde ¿qué otra cosa podrías querer de un esposo?"

- Considero que lo de "humilde" sobra ¿no cree?

- Claro que no. Soy el ser más noble y puro que existe. - Alego altivo, tomando lugar junto a él.

- Discrepo, pero si usted quieres engañarse puede hacerlo.

- Francis creo que no me estas ayudando en nada. - Me quejo.

- Sé algo más simple y sincero. Seguro eso le gustará.

- Magnus VI Lacrontte Hefferline es cualquier cosa, menos simple.

La ansiedad se refleja en mis manos. No quiero arruinar ese momento, es decir, es uno de lo más decisivos y no puedo darme el lujo de convertirlo en un desastre.

- ¿Sabes qué? Creo que ya lo tengo, así que prepárate pues tú serás mi acompañante.

- ¿Y la habitación? - Cuestiona confundido.

- Encárgale esa tarea a alguien. Necesito que tenga todo lo que le gusta pero de una manera sofisticada. Flores, color y los objetos que necesita una mujer. No sé bien cuales son, pero supongo que sabrás arreglarlo.

Después de dar las indicaciones a los decoradores, nos sumergimos en un viaje hasta Mishnock en compañía de mis guardias, el cual va cargado de ansiedad. Esta será la última vez que pise ese reino pues lo único que me interesa ver de allí, lo traeré conmigo.

Al arribar en la casa real, los guardias se alertan con mi presencia y puedo ver como uno corre a informar que me encuentro aquí. Patéticos.
No me detengo o espero ser avisado, pues me adelanto por los corredores precedido de Francis.

Atelmoff aparece antes que pueda detenerme en una de las habitaciones del palacio y con una de sus fastuosas sonrisas se dirige a mi.

- ¿Qué haces aquí? No es un buen momento para visitas.

- Realmente me tiene sin cuidado cuando sea adecuado o no, tengo algo importante que hacer y no requiere espera.

- ¿Y qué es esa cosa?

- Lo sabrás en su momento. - Repongo, dispuesto a no revelar demasiado.

- Necesitamos hablar antes que cometas una locura.

Toma mi antebrazo y me lleva lejos del corredor central, dejando a Francis en completa soledad.

- Habla de una vez. - Ordeno, deteniéndome a pocos metros.

Atelmoff mira a ambos lados con algo de nerviosismo y es entonces donde comienzo a rogar porque no haya cometido una idiotez, pues de esa forma no podré ayudarlo.

- Vino a verme. - Dice en un susurro.

- ¿Cómo hizo eso? - Inquiero alarmado. - ¿Sabes lo estúpido que es?

- Lo sé y se lo hice saber, pero ya estaba aquí ¿qué querías que hiciera?

- Debe haber una buena razón por la cual se arriesgó tanto. - Cuestiono molesto. - ¿A qué vino?

- No soporta el lugar en donde está.

- Me estas haciendo una broma ¿no? - Declaro de golpe. - No puede hacer estas cosas por algo tan estúpido. Tiene que aprender a resistir.

- ¿Crees que no lo ha hecho ya? - Replica con enojo. ¿Cómo se atreve a molestarse?

- No me importa, Atelmoff. Déjale claro que no puede volver a arriesgarse de esa manera.

- Lo intentaré, pero no sé como lograr que lo haga. Sin embargo, juro que se me ocurrirá alguna idea. - Suspira frustrado. - Ahora dime ¿a qué has venido?

- Tengo una propuesta que hacer. - Revelo confiado.

- Se más específico. ¿Es otro acuerdo de paz?

- De matrimonio quizás.

- ¿Para mi Emily? - Suspira casi derrotado.

- No es tu Emily. - Le recuerdo. - Si acepta mi pedido, será solo mía.

- Magnus, hablo enserio. Ella es mi niña. - Dice casi en un regaño. - Si piensas hacerla parte de tu vida tienes que jurarme que la trataras como lo más preciado que tengas.

- No tienes que darme ordenes de como debo comportarme con ella.

- Si, si lo hago porque me considero su padre y ella ya ha sufrido mucho con Stefan para que ahora tú la hagas pasar por lo mismo.

- No me compares con Denavrtiz. Yo jamás haría ni algo remotamente parecido a lo que él ha hecho.

- Sé que no, pero estoy al tanto de lo diferente que son y no quiero que la arrastres a tu lado oscuro.

- No lo haré. - Declaro enfadado. - Y si me disculpas tengo otros asuntos que resolver.

- Amala como ella merece ser amada. - Dice cuando comienzo a alejarme.

- Ya la amo, Atelmoff. - Me detengo a mirarlo. - Como nunca pensé que se podía amar.

- Bien. - Sonríe fácilmente. - Están en la sala de reuniones.

Con la nuevo información me voy de vuelta a recoger a mi compañero para que me respalde en esta gran locura.

- Acompáñame. - Le pido a Francis con una sonrisa altiva una vez que llego a su lado.

Ambos caminamos hasta el lugar indicado con mucha seguridad y aún cuando esta intenta flaquear, me adentro a la sala con confianza.

- ¡Dije fuera! - Me sorprende el grito desinhibido del intento de rey.

- No voy a irme sin saber que pasa. - Dice la señorita Malhore, algo anonadada por la actitud de su carcelero.

- Buenos días, Emily. - La saludo con suavidad, interrumpiendo la escena.

- Hola. - Suelta con algo de confusión mientras yo avanzo con Francis a mi espalda.

- ¿Pasa algo, Magnus? - Cuestiona Lerentia a mi derecha.

- En lo absoluto, solo he venido a...

- ¿Qué haces aquí? - Interviene Denavritz, visiblemente molesto. - Pensé que estos acuerdos de paz habían acabado.

- Tienes toda la razón. - Respondo con naturalidad. - Pero no te preocupes, está será la última vez que pise tu reino.

- No te quiero ver en Mishnock.

- No hay que hacer berrinche, Denavritz. - Repongo con altivez. - Emily sabe que ese tipo de cosas no me gustan.

- Entonces es mejor que Emily nos espere afuera. - Puedo ver como el cobarde hijo de Silas intenta no explotar frente a mi.

- ¿Por qué vas a sacarla? - Juego con mis anillos, mostrando despreocupación. Pienso llevarlo hasta el límite de su paciencia.

- Porque así lo quiero.

- ¿Así tratas a quien dices amar? Que mala vida te esperaba, Emily. - Coloco mi atención en ella.

- No te metas en esto. - Amenaza en vano. - Tú pide lo que desees y acabemos con esto.

- Bien. - Accedo. - Por primera vez en mi vida te haré caso.

Me paseo con arrogancia frente a él, detallando disimuladamente a la señorita Malhore, observando su traje blanco con flores bordadas y ese espléndido collar de diamante rojo que adorna su cuello con tal sensualidad que parece irrespetar mi autocontrol.

- Cuidado con lo que haces. - Amenaza nuevamente.

- Aún no he hecho nada - Replico con burla.

- Vuelve a tu sitio.

¿Quién cree que soy? ¿Un perro? Esta demente si piensa que voy a obedecerlo.

Ignoro su exigencia y simplemente opto por mirar a Emily sin ningún tipo de discreción, debo admitir que en este punto ya me encuentro con un ligero nerviosismo que me presiona el pecho, incluso me atrevería a decir que me siento temblando de ansiedad.

Camino a un lado de Lerentia, provocando también a la reina de Mishnock. Quiero que ambos monarcas ardan en furia cuando escuchen lo que tengo que decir.

- Hoy es un magnifico día. ¿No lo crees, Francis? - Pregunto con altivez.

- Sin duda señor. - Lo escucho a mi espalda.

Me detengo frente a Emily, fingiendo la mayor serenidad posible y ocultando el ritmo acelerado de mi corazón.

Si ella me rechaza frente a Denavritz, jamás podré perdonárselo. Tanto por orgullo como por amor herido.
Si Emily dice que no, me quedaría claro que no siente lo mismo que yo y aunque me cueste, decidiría alejarme para siempre.

Aprieto las manos a mis costados con el millón de pensamientos que sobrevuelan mi mente y que parecen colisionar como lluvia torrencial arrasando con lo que encuentra a su paso.

Pienso en lo irracional que han sido mis emociones para con ella, en como hizo crecer un sentimiento tan inconmensurable en poco tiempo, en la manera en que me hizo luchar conmigo mismo para alejar tal comportamiento y la inminente derrota que tuve contra sus ojos café.

No hay nada que no haría por ella, no hay nada que no arriesgaría para tenerla a mi lado e hincarme ante su figura supone el primer paso.

Con la mejor sonrisa que puedo ofrecer dado mi oculto nerviosismo, comienzo a descender hasta quedar sobre mi rodilla derecha para luego llevar mi mano hasta el pantalón y sacar el anillo que tanto me costó conseguir.

Siento que mi garganta arde y dudo un poco antes de hablar. Ya estoy a sus pies y aunque quisiera no podría dar marcha atrás. Esto es lo que quiero, lo que odio y necesito.

- Emily Ann Malhore. - Inicio bajo la mirada de sus incesantes ojos oscuros. - Cásate conmigo y conviértete en mi reina.

Abro el cofre, revelando la pieza que ella detalla en silencio. En demasiado silencio.
Sus ojos están puestos en el azul del diamante y en un periodo eterno, Emily decide quedarse callada.

¿Le habrá gustado o fue demasiado? Quizás ni siquiera el color azul es su favorito y ella solo me mintió con ese detalle. Probablemente hice todo esto en vano y la señorita Malhore termina odiando la gema.

El grito colérico de Stefan rompe la barrera del sonido y los gimoteos furiosos de Lerentia me hacen saber que cumplí mi segundo objetivo, pues el primero pende de un hilo.

La miro y pido en silencio una respuesta que no llega.
Emily va a decirme que no, es obvio. Ninguna mujer tarda tanto en responder a una propuesta de este tipo y yo me siento como un idiota a sus pies.

¿Por qué hice esto? ¿Por qué no pensé bien mis actos? ¿Cómo fue tan imbécil para tomar una decisión como esta? Es evidente que no me quiere, que no le importo, que todo ha sido un amorío que ha crecido solo de mi parte.

- Emily cuidado con lo que vas a decir. - Advierte Denavritz. No puedo creer que sea él quien hable y no ella.

Continua en silencio, sopesando lo pedido. Sé que le hará caso porque seguramente aún lo quiere y yo como un idiota pensando que tenía una oportunidad.

Nunca la tendré porque no la merezco, lo único que la vida puede ofrecerme es soledad, miseria e infelicidad. Para eso fui destinado y fue ridículo pensar que Emily podría cambiar mi tétrico mundo con su...

- Acepto. - Responde, sacándome de mis patéticas lamentaciones.

Sus ojos están puestos en mi y siento el alivio recorrerme. ¿Merezco más? ¿En verdad estoy recibiendo una pieza buena de la vida?

No puedo evitar sonreír al escucharla y con toda la seguridad que puedo fingir para ocultar el temblor de mis manos, saco el anillo y lo pongo en su dedo.

¡Tengo una prometida! Una prometida que me llega a la cintura, que acaba con mi paciencia, que se viste con todos los colores que pueda ponerse encima y sobre todo, con una mujer que me hace creer que merezco algo más.
¡Voy a casarme con mi Emilia!

- ¿Qué te ocurre? - El alarido de Lerentia no se hace esperar.- ¿Por qué me haces esto?

- ¿Hacerte qué? - Cuestiono mientras me pongo en pie.

- Eres despreciable. - Se aproxima en un intento por golpearme.

- Controla a tu esposa, Denavrtiz. - Ordeno, deteniendo sus manos en el aire.

- Ni siquiera creas que voy a dejar que pongas un pie fuera de este palacio. - Espeta el intento de rey con claro odio. ¿Cómo se atreve a amenazar con algo así?

- ¿Qué has dicho? - El enojo es notable en mi voz. - Lo siento Denavritz pero no voy a permitir que mi prometida esté aquí cuando acabe con tu reino.

Jamás volveré a dejar a Emily desamparada o a merced de un hombre que lo único que hace es hacerla sufrir. La necesito conmigo y juro por mi vida que le daré el lugar que se merece.

- Te largas ahora mismo de mi palacio. - Ordena, haciendo a un lado a Lerentia para enfrentarme.

- Claro que lo haré. - Replico, llevando a Emily a mi espada. - Pero me iré con mi prometida.

- ¡Guardias! - Llama en vano, es obvio que no me dejaré intimidar por él ni por nadie.

- ¿Crees qué yo no traje guardias? - Cuestiono al ver a un grupo de hombres entrar a la sala.

Sostengo la muñeca de la señorita Malhore o ¿debería decir "de mi prometida"? En un intento por protegerla de cualquier cosa que intenten hacerle. Ninguna persona se la llevará de mi lado.

- Cierren las puertas. - Demanda Stefan, ignorándome por completo. - Nadie sale de este palacio, no con Emily.

- Bien, Denavritz, ya me conoces y sabes como puede acabar esto si escoges el camino más difícil.

- No vas a llevártela.

- Él no va a llevarme. - Emily levanta la voz con valentía y entereza. Me encanta verla en esa actitud. - Yo voy a irme porque quiero.

- ¿Acaso no me estás escuchado? - Stefan se aproxima a tomarla del brazo, pero mi decida chica se zafa de inmediato.

- Y al parecer tú no me estas escuchando a mí. - Se defiende. - ¿Francis puedes acompañarme empacar mis cosas?

- De aquí no vas a sacar nada. - Alega patéticamente.

- Y no las necesita. - Alego con decisión. - En su reino tendrá todo lo que requiera.

- ¿Su reino? - Pregunta Lerentia con desdén. - ¿Hasta donde piensas llevar esto?

- ¿Acaso no escuchaste lo que le propuse? - Repongo irónico. - "Cásate conmigo y conviértete en mi reina" es un claro mensaje de hasta donde pienso llevarlo.

- ¿A dónde vas Emily? - Inquiere Denavritz y es entonces donde noto que ella ahora se encuentra al lado de Francis.

- Necesito las cosas de Willy, sus cartas y recuerdos. - Dice en voz baja.

Sale decidida de la sala aún cuando Stefan intenta detenerla. Francis duda entre seguirla o quedarse en su posición, así que tomo la decisión por él y le pido a un guardia que acompañe a mi prometida. Desde ya me gusta llamarla de esa forma.

- No puedes llevártela. - Replica el intento de rey una vez que Emily a desaparecido.

- Ya las has escuchado. Ella se irá porque quiere.

- Esto es una estupidez. ¿Desde cuándo te gusta esa plebeya? - Alega Lerentia.

- Eso no te incumbe.

- Claro y sabes porque lo dices, porque no te gusta. Solo lo haces para fastidiar a Stefan y definitivamente es un plan demasiado infantil viniendo de ti.

- ¿Puedes callarte de una vez? - Le grita Denavritz, encolerizado. Este será un gran espectáculo. - Magnus. - Dice con la mirada puesta en mi. - Sabes bien que yo la amo. Me he equivocado, lo admito, pero eso no quita el hecho de que sienta amor por ella.

- Jamás he tenido fe en tu forma de amar. Lo único que haces es lastimarla y no creo que alguien que diga querer pueda hacer tanto daño.

- Tú también lo has hecho ¿acaso olvidas nuestro trato? La traicionaste de la peor forma.

- Y vine aquí para remediarlo, por eso la escogí a ella.

- Tú tuviste una elección, a mi ni siquiera me permitieron decidir. - Replica con rencor. - No tuvimos las mismas opciones.

- No se puede tener todo en la vida. - Repongo. - Yo no tengo padres y tú no tienes a Emily.

- Yo tampoco los tengo o ¿acaso ves a mis padres aquí?

- Lo veo. Él te controla. - Aseguro rápidamente. - Silas te gobierna.

- No hablamos de familia en este momento. - Interviene Lerentia. - Estamos diciendo que no tienes necesidad de sacrificar tu felicidad al llevarte a esa mujer contigo.

- No me hagas desconfiar de tu inteligencia, reina Denavritz. - Espeto indiferente. - Si le pedí matrimonio es porque la quiero mía.

- Esa mujer no es suficiente para ti.

- Y dudo mucho que tú si lo seas. - Ataco de inmediato.

- Lerentia, por favor déjanos solos. - Pide el intento de rey. - Y agradecería que el señor Puntresh también nos conceda privacidad.

- ¿Para qué? - Cuestiona ella, cruzándose se brazos. - Para rogarle en completa privacidad que no te aparte de esa mujer. No entiendo cuál es su obsesión por ella, no es más que un demonio vestido de niña.

- ¡Lárgate! - Esta vez soy yo quien habla. No podré soportar que diga una palabra más contra Emily sin explotar.

- Ella los va arruinar a ambos y va ser tarde cuando lo noten. - Exclama, saliendo de la sala.

Escucho la puerta cerrarse a mi espalda, indicando que Denavritz y yo por fin estamos solos. Estoy deseoso por saber que discurso patético va a soltarme esta vez.

- Hazla muy feliz. - Es lo primero que dice. - Yo lo intenté, se lo prometí, pero no fui capaz de cumplirlo.

- Eso me quedo muy claro. - Me burlo.

- No te puedo prometer que renunciaré a ella, pero soy consciente que yo no le hago bien. - Continua hablando. - No tengo la certeza de como reaccionare al verlo juntos, sin embargo espero que ella sea siente bien a tu lado.

- ¿Eso fue una clase de amenaza? - Replico molesto. - Si fue así, déjame decirte que no me interesa como reacciones o lo que hagas. Yo no te tengo miedo.

- Solo fue una petición. - Habla nuevamente.

- No me interesa seguir tus instrucciones. - Replico con desdén. - Y creo que está conversación a llegado a su fin.

- Ella merece el mundo y yo no pude dárselo, pero quiero que tú lo hagas. - Dice mientras camino a la salida.

- Cuando alguien ofrece el mundo se refiere a su mundo. - Repongo al tomar el pomo de la puerta. - Y ese lugar no es bueno, no viniendo de mi. Ella merece más que un simple mundo y es decepcionante ver que aún no lo has podido comprender.

Salgo del palacio con Francis a mi lado y un grupo de guardias Lacrontter a mi espalda, quienes me custodian hasta el umbral donde decido esperar a mi bastón con falda.

Minutos después veo a Emily llegar con ojos brillantes y desbordantes de lágrimas que me hacen poner alerta.
Si le han hecho algún daño, juro que Mishnock no sobrevivirá una noche más.

- ¿Ocurrió algo? - Pregunto preocupado.

- Solo vámonos ya. - Susurra, limpiando sus mejillas.

- Te has perdido de todo lo que me costó lidiar con Denavritz. - Comento para hacerla sonreír, pero no lo consigo. - Se ha quedado hecho un lío.

- Antes de marcharnos, necesito hablar con mis padres. - Dice en su lugar.

- Bien. - Acepto, supongo que es lo que necesita. - Te dejaré con Francis y luego él te llevará a Lacrontte, pero yo tengo asuntos inmediatos que resolver, por lo que no podré acompañarte.

Ella sube al carruaje en compañía de mi consejero, mientras yo tomo el avión directo a mi nación.
Necesito cerciorarme que su habitación esté lista y que contenga todo lo que ella necesita.

Al llegar al palacio llamo a todos los guardias disponibles. Siento que el dorado y el blanco en las paredes no son suficientes para recibir a Emily.

- A sus ordenes, majestad. - Aparece el primero.

- Esa pared. - Señalo el muro a mi derecha. - Cámbienle el color.

- ¿Disculpe, señor?

- Lo que escuchaste. Busca a alguien que la pinte ahora mismo y busca una mesa, dorada de preferencia.

- ¿De qué color desea la pared?

- ¿Por qué preguntas algo tan obvio? - Discrepo molesto. - Quiero que repitas una cosa. - Ordeno. - Di, Emily Malhore.

- Emily Malhore. - Repite extrañado.

- Pues te equivocas, porque es Emily Lacrontte y a ella le gusta el color... - Dejo la palabra en el aire para que él la conteste.

- ¿Azul? - Responde inseguro.

- Exacto, así que ya sabes que tono deseo, y también busca flores porque eso también le gusta a...

- ¿Emily Lacrontte? - Repite el ejercicio.

- Acertaste. Así que apresúrate pues la quiero lista antes que ella pise este lugar.

No sé porque de repente me siento de buen humor, es decir, ella estará aquí conmigo siempre. La veré 24 horas al día, toda la semana y en todas sus facetas.

Una vez que el guardia corre a cumplir con mi pedido, subo a la tercera planta para inspeccionar que ya han completado con lo ordenado en la futura habitación de Emily.

Al arribar encuentro todo un desastre en la alcoba que ordené preparar, hombres van y vienen, organizando muebles, pintando flores en las paredes y limpiando cada rincón del sitio.

- Necesito que quede impoluto. - Demando tajante.

- Estamos corriendo contra el tiempo, majestad y esperamos lograrlo. - Explica uno de los hombres, algo agitado. - Por cierto, el sastre ha confeccionado algunos vestidos. Quizás usted quiera verlos.

Asiento y camino hacia el estudio del sastre quien efectivamente tiene a un grupo de costureras organizando los trajes para Emily y me resulta grato ver que Francis supo detallar sus gustos.

Una inmensidad de colores invaden mis ojos. Flores, bordados y piedras brillantes están por todos lados. No sé en qué momento me convertí en un especialista de ropa femenina, pero antes de poder evitarlo ya me encuentro escogiendo y descartando algunos modelos.

Pasan alrededor de dos horas y ya todo está completamente listo. La habitación ha sido aireada para refrescar el olor a pintura y la pared del corredor principal ahora es azul y cuenta con un florero cargado ligeramente por algunas plantas.

Me encuentro en la primera planta donde un par de pasos me hacen entender que ya están aquí. Observo a Emily mirar todo su entorno y espero que le guste lo que ve pues no quiero decepcionarla.

Su atención es capturada por la pared azul, creando en ella una ligera sonrisa que me permite sentir confianza. Estoy seguro que hice una buena elección.

- La casa Lacrontte. - Dice casi en un suspiro.

- Nuestra casa. - Me acerco con confianza.

Francis se reverencia y parte lejos de nosotros, dejándonos en la intimidad que necesitamos.

- Hola. - Saluda con algo de incomodidad.

- Hola. - Intento no burlarme por su intimidado comportamiento. - Si hay algo que no te guste puedes cambiarlo.

- Esta bien para mí. - Asiente nerviosa. - ¿Puedo saber una cosa?

- Claro, señorita curiosidad.

- ¿Qué es Ramé? ¿R de reinos, A de amor, M de Magnus y E de Emily?

Lo notó, pensé que tardaría un poco más en ver la palabra escrita en el anillo. Sin embargo, su conclusión respecto al significado es bastante... Emily, por no decir desacertado.

- Que ingeniosa pero no.

- ¿Entonces? - Pregunta confundida.

- Es algo caótico y hermoso al mismo tiempo.

- ¿Y yo soy caótica?

- Claro que no, pero yo sí y ahora que vamos a estar juntos esa palabra define nuestra unión.

- ¿Alguna vez pensaste terminar casado conmigo?

- Ni en mis peores pesadillas. - Revelo con burla.

- ¡Oye! - Golpea mi brazo con la poca fuerza que tiene. Patético. - Eres muy afortunado al ser mi esposo.

- Eso es algo que deberías decir tú. Serás la envidia de todo el reino.

- Eres tan presumido.

- Me debe un quinel, señorita.

Debo admitir que me gusta jugar con ella de esta forma. Me hace sentir sencillo y liberado, algo que no había experimentado desde hace mucho tiempo.

- Te regalo ese candelabro. - Señala uno de una mesa al azar. - Vale mucho más de lo que me estas pidiendo.

- Eso ya era mío. - Me quejo.

- Y ahora lo tuyo es mío.

Y es cierto. Comenzando por mi corazón.

- Bien, Malhore. - Comento riendo mientras llamo a un guardia. - Extrañaré llamarte así.

- Aún puedes hacerlo.

- No creo que nadie pueda volverte a llamar señorita.

- ¿Por qué tienes que ser tan perverso?

- No te preocupes Malhore, para que veas que no soy perverso vas a tener tu propia habitación. - Ella se queda en silencio, procesando la noticia y es entonces donde noto que ha venido sola. - ¿Tus padres aceptaron venir?

- No. - Suelta con la voz apagada.

- No te preocupes mañana tendremos una cena con Gregorie y podré hablar con ellos.

- ¿Podrás? ¿Quieres hablar con mis padres?

- Van a ser mi familia ¿no? Que afortunados por cierto.

- Mi padre te odia.

- Las familias se odian, Emily, nosotros no seremos la excepción.

- ¿No te preocupa?

- ¿Tendría qué? - Cuestiono con naturalidad. - No estoy acostumbrado a agradarle a las personas así que por ende no es algo que me quite el sueño.

A decir verdad estoy adaptado a dos cosas en mi vida. A que las personas me teman o me odien, por lo que me da igual si ellos lo hacen. Lo único que quiero es que Emily me ame o al menos lo intente.

- Bien, señor despreocupado. Me voy a mi habitación.

- No creas que estas muy lejos de mi. Estoy justo al lado. - Aviso con picardía.

- Espero no invadas mi privacidad.

- Lo dice la persona que fue a mi habitación a la media noche.

- Ya no voy a seguir escuchando esto. - Esta claro que la he avergonzado.

- ¿Y mi beso? - Pregunto divertido, ocultando mi deseo.

- No voy a darte un beso.

- Esa es una mala costumbre que voy a quitarte.

- ¿Cuál? - Cuestiona de manera retadora.

- Me usas y te vas, sin ni siquiera un beso darme. - Digo con fingida indignación. - Pero esta bien, Emilia. Nos vemos para cenar y ahí llegará mi venganza.

Sin darme respuesta, sube las escaleras contoneando sus caderas como sabe bien que me gusta.
No sé hasta cuando podrá resistir mi autocontrol, porque será una verdadera pesadilla tenerla tan cerca y no poder tocarla.

••••

Ayer fuimos hasta el coliseo Lacrontte para informarle al pueblo mi compromiso con Emily. No sé como tomaron la noticia y a decir verdad, no me interesa. Soy yo quien debe estar feliz por la decisión.

El principio de la mañana no fue el mejor de todos, pues nuestras distintas personalidades salieron a flote, así que me tocó ceder un poco para no ahuyentarla. Sé que estar en un entorno desconocido con alguien que no conoces demasiado puede ser intimidante.

Al regresar del anuncio tuvimos nuestra primera reunión con la organizadora de bodas, y si, debo admitir que fue la misma mujer que comenzó a idear mi matrimonio con Vanir, pero según Francis ella es la mejor en su trabajo y necesito que esto sea perfecta. Sin embargo, fue evidente que Emily y Angelique no se llevaron bien.

Cuando la noche se instaló me fui hasta mi oficina para organizar algunos pendientes, pero rápidamente me vi interrumpido por un guardia que indicó que tenía una visita importante.

- ¿De quién se trata? - Cuestioné, dándole mi atención.

- Vanir Etheldret, majestad.

- No tengo tiempo para recibirla.

- Fue lo que le dijimos pero ella insistió.

Sin siquiera escuchar sus razones ya sabia a lo que había ido, y no estaba seguro si deseaba lidiar con alguno de sus reproches descarados.

- Háganla pasar. - Ordené dispuesto a acabar con esto de una vez.

Rápidamente la mujer de cabello cobrizo entró a mi oficina y se posicionó en la silla frente a mi.

- Hola. - Saludó con una sonrisa. - Creo que necesitamos hablar.

- Yo no lo necesito, pero si tú lo crees así entonces adelante. Tienes 10 minutos.

- Por favor, esta no es una cita de estado. Somos dos personas que una vez se amaron.

Suspiré con algo de frustración ante su comentario, supuse que tenía razón.

- Bien. - Cedo. - ¿De qué deseas hablar?

- ¿Lo de casarte va en serio o es solo una de tus estrategias?

- Es en serio. - Dije sin mirarla. - Dentro de poco seré todo un esposo.

- ¿Es ella? - Preguntó y de inmediato supe a lo que se refería. - La mujer por la que me dejaste es una plebeya de Mishnock.

- Se llama Emily Malhore y más vale que vayas practicando el decirle "majestad"

- Magnus, por favor. - Pidió en un suspiro. - No seas cruel conmigo.

- No veo la razón por la que me acuses de cruel. Solo digo la verdad.

- Yo quiero verte feliz y si ella es la mujer que lo hará, entonces me alegro por ti.

La miré fijamente, buscando el sarcasmo en su voz pero no lo encontré. ¿De donde vino esa bondad?

- Soy tu mejor amiga ¿lo recuerdas? - Dijo, ladeando la cabeza. - Y si vas a dar este paso, quiero estar ahí contigo.

- No lo considero conveniente.

- ¿Por qué no? - Cuestionó, apoyando sus codos sobre el escritorio. - No hay nadie en el mundo que te conozca tan bien como yo.

- No veo en qué puedas ayudarme, Vanir.

- Bueno, no es que seas el hombre más romántico del mundo y yo podría enseñarte algunas cosas que seguro te servirán en tu relación.

- ¿Qué cosas? - Inquirí curioso, concentrando toda mi atención en ella.

- Podrías corregir muchas cosas que me hubiese gustado hicieras mejor conmigo. - Alegó con un atisbo de rencor.

- ¿Qué cosas?

- Ser más comprensivo y menos rígido. Seguro has sido muy frío con ella y yo por ejemplo, siempre esperaba que me abrazaras, que me dijeras alguna palabra linda o me tratarás con mimo.

- No creo que esta conversación vaya ayudarme en nada.

- Te ayudará a reflexionar. Dime ¿alguna vez has hecho algo así con ella?

- Sí. - Afirmé con fiereza.

En ese momento pensé en cómo me comporto con Emily y en lo mucho que ella me cambia. Cosa que odio por completo.

- ¿La quieres?

- No pienso hablar de esto contigo. Es mejor que dejemos estas lecciones para otra ocasión.

- ¿Vas a sacarme de tu vida?

- Así lo haga, tú siempre te empeñas en volver.

- El corazón que ama es el más necio de todos.

En ese momento ella me miró, sus ojos fueron suplicantes. No entendí como profesaba amarme después de lo que hizo.

Admito que vi muchas virtudes en ella cuando lo conocí, pero es obvio que pase por alto sus grandes defectos y solo me sucumbí ante su belleza, uno de mis peores errores.

- Estarás en mi vida, si así quieres hacerlo. - Cedí con el fin de acabar la conversación. - Ahora es mejor que te retires.

- Siempre me ha sorprendido tu frialdad. - Dijo levantándose de la mesa.

- Y a mi tu descaro. - Ataque de inmediato. - Pero así es el mundo. Lleno de sorpresas.

Su mirada de dolor cambió a una de intriga, parece que acababa de comprender algo o al menos sospecharlo.

- ¿De qué hablas? - Cuestionó rápidamente.

- Estoy seguro que tú lo sabes bien. - Alegué con mirada acusadora. - Vete ya. Nos vemos en otra ocasión.

Un suspiro frustrado fue lo último que escuché antes que se escabullera por la puerta, dejándome completamente solo en la estancia.

Aún cuando la odie por lo que hizo, no puedo negar que ella me ayudó a sobrellevar mi vida cuando no podía cargar con tanto rencor.

Esa noche me la pasé en vela, pensando en lo que Vanir había dicho. No quiero que Emilia sienta que no soy el hombre para ella y tampoco quiero tener ninguna falencia como lo tuve con la joven de cabello rojizo.

••••

En la primera planta me encuentro con Francis. Esta noche se llevará a cabo nuestra cena de compromiso y necesito darle una buena impresión a los padres de la vestiditos de jardín.

- Una presentación formal es lo más recomendable. - Propone Puntresh.

- ¿Cómo se hace eso? No voy a reverenciarme ante ellos.

- Y no es necesario que lo hagas, pero muestra un poco de respeto. - Explica y mi gesto se contrae. - Es decir, compórtense como su yerno y no como un rey supremo.

- Soy un rey supremo, Francis. - Le recuerdo altivo.

- Si, pero en este caso necesitamos algo de espontaneidad y si es posible, un poco de humildad.

- Bien. - Cedo de mala gana. - Practiquemos como sería eso.

Francis sonríe mientras pone sus brazos a cada lado de su cuerpo, esperando que sea yo quien inicie la conversación.

- Un gusto conocerlo, señor Erick. - Comienzo, sintiéndome como un imbécil mientras extiendo mi brazo hacia él.

- El gusto es mío su majestad. Espero mi hija no cause muchos problemas. - Contesta, estrechando mi mano.

- ¿Por qué tendría que causar problemas? - La voz de Emily llega a nosotros desde la base de las escaleras.

Esto es una de las cosas más vergonzosas que he experimentado en mi vida, y no puedo evitar reír ante tal infortunio.

- ¿Su majestad gran rey glorioso, soberano de las montañas del norte, estaba usted practicando para conocer a mi padre? - Se burla con superioridad.

No sé qué hacer en este momento y con un ligero toque de vergüenza en mi sistema, desvió la mirada hacia la pared a mi izquierda. No creo que pueda sostenerle la mirada después de lo que escuchó.

Esto es tan patético para venir de mí. No entiendo como me rebajo a tales actos por una mujer.
Soy el rey Magnus VI Lacrontte Hefferline, no un plebeyo buscando aprobación.

- El automóvil nos está esperando afuera, Emilia. - Aviso para desviar la atención de la situación.

- ¿No vas a responder lo que te he preguntado? - Insiste ella.

- No tengo nada que decir al respecto y si no te molesta prefiero que no vuelvas a comentarlo.

La incomodidad me hace llevar la mirada a mis pies como si fuese un adolescente intimidado. ¿Qué me ocurre?

- Como ordene su majestad. - Puedo sentir la sátira en su voz.

Caminamos al umbral y subimos al transporte. Francis sube a otro automóvil, custodiando el obsequio que sé me permitirá persuadir al señor Malhore de darme una oportunidad para demostrarle que soy el hombre que su hija merece.

El viaje es silencioso pues creo que solo me hundiré más en la vergüenza si abro la boca, así que me limito a mirar por la ventana.

- ¿Qué es esto? - Pregunta Emily cuando llegamos a vía de vuelo.

- Una pista. - Respondo con normalidad.

- ¿Pista de qué?

- Eres buena para burlarte de mí pero no para deducir las cosas, ¿cierto, Malhore?

- Puedes dejar de cuestionar mi inteligencia e iluminarme, por favor.

- Viajaremos en avión. Ahora no me digas que jamás lo has hecho.

- Es otra de nuestras primeras veces. - Dice animada.

- Ya yo lo he hecho, solo sería una primera vez para mi.

- Pero no lo has hecho conmigo, así que eso lo hace diferente.

- ¿Estamos hablando de viajar en avión o de otra cosa, Emilia? - Inquiero con picardía. Me encanta hacerla sonrojar.

- ¿Por qué tienes que desviar el tema hasta allá?

- Porque me gustan esos temas y más si te incluyen. - Confieso riendo.

- ¿Por qué mejor no continúas practicando como le hablarás a mi padre? - Replica mientras bajamos del automóvil.

- Eso es un golpe bajo, Malhore. - Paso los dedos por mis labios con algo de vergüenza.

- Lo sé. - Se encoge de hombros como si hubiese hecho una gran proeza. Juro que voy a quitarle esa altivez.

- Me gusta saber que ya te he convertido en una mujer perversa. - Repongo mientras inicio la caminata.

- Yo no soy perversa. - Comenta, haciéndome detener de inmediato.

La tomo de la mano y la traigo hacia mí, envolviéndola en mis brazos con fuerza.

- Le recomiendo se lo repita usted misma a ver si se lo cree. - Siseo cerca a su boca. - Permítame decirle lo bien que luce en ese vestido.

La beso sin esperar una señal. Sé que ella también lo desea, pero es demasiado célibe para decirlo. No obstante cuenta con la suerte de tener enfrente a un hombre que va por lo que quiere sin detenerse a pedir permiso.

- Me gusta este collar. - Susurro, tocando la joya que adorna su cuello. - Quien se lo haya obsequiado tiene muy buen gusto.

- Eres un tonto. - Alega, devolviéndome el beso.

Una de mis cosas favoritas en el mundo es besarla. Amo como sabe su boca y como se acopla tan bien a la mía.
Y el verla con ese vestido blanco está noche, me hace desear presionar mis labios contra los suyos por horas. Luce tan malditamente hermosa que no puedo creer que esta mujer sea mía.

- Su majestad. - Dice alguien a nuestra espalda.

Me separo ligeramente para encontrar al autor de esta terrible interrupción. Se trata de Francis. Más le vale que tenga una buena excusa.

- El piloto nos está esperando. - Dice con voz afable.

- ¿Acaso él no puede esperar que bese a mi prometida? - Recrimino frustrado.

- Al parecer no, señor. - Sonríe como si en verdad esto fuera una gracia que celebrar.

- Estos momentos no pueden interrumpirse jamás. - Alego molesto. - Podrías estar frustrando el inicio de la creación de un heredero.

- ¡Magnus! - Exclama apenada, zafándose de mi agarre.

- Así debes pronunciar mi nombre pero no en ese tono. - La miro seductoramente. - Inténtalo con una voz más extasiada.

- ¿Qué te ocurre? - Su atención se dirige a Francis quien aún nos observa.

- ¿No querías hacerme sentir avergonzado? Soy un hombre vengativo, Emily, así que te haré sentir de la misma manera.

- Bien. Tenemos un trato, yo no lo vuelvo a mencionar y tú no continúas con esto.

- Será un placer hacer negocios con usted.

Mientras caminamos hacia el avión ella se aferra a mi brazo y me doy cuenta de lo pesado que le resulta ese vestido. No entiendo porque usa algo que la hará sentir incómoda. Aunque he de admitir que es un traje completamente elegante.

Tomo el final de su vestido mientras ella asciende por las escaleras y se posiciona al interior del transporte. Sin duda luce como una inmaculada soberana, mi soberana.

- ¿Cómo usas ese vestido? - Cuestiono ante lo pesado que se ve.

- ¿Y tú cómo usas esa capa? - Contraataca y he de confesar que es una buena jugada.

- Estas demasiado contestona, señorita.

- Lo aprendí de ti. - Dice, tomando una copa. - ¿Puedo leer? - Pregunta de repente, y es entonces donde noto el periódico que Francis está leyendo frente a nosotros.

- ¿Puedes leer? - Digo con ironía. - Me alegra saberlo, no quiero una esposa analfabeta.

- No te hagas el gracioso. - Refunfuña una vez tiene el periódico. - ¿Por qué no me habías hablado sobre esto?

- Pensé que lo sabías. - Replico, tomando una uva del plato más cercano.

Emilia examina el periódico con avidez mientras yo continuo consumiendo todo lo que encuentro en mi camino. Aunque lo único que quisiera en probarla a ella.

- ¿Qué decía aquí? - Cuestiona, señalando un lado rasgado de la hoja, pero como no sé de que se trata simplemente me encojo de hombros. - Aquí dice ¿Qué pensará...? - Insiste frustrada. - ¿Quién pensará? ¿A qué se refiere?

- No lo sé Emily. - Alego molesto por el interrogatorio. ¿Cree que soy adivino? - Falta un pedazo de papel, si supiese ya te habría informado.

- ¿No querías que viera este periódico?

- Si no quisiera que lo vieras ¿crees qué lo tendría aquí al alcance de tu vista?

Parece que mi explicación le bastó, pues no dice otra cosa hasta que aterrizamos en Cromanoff e inmediato nos dirigimos al palacio.

- ¿Qué sucede, Emilia? - Pregunto al ver como dirige su atención a la ventana, ignorándome por completo.

- No lo sé y no quiero pensar en ello.

- Si es por lo del periódico. - Hablo, intentando extender mi poca paciencia. - Cuando regresemos a Lacrontte mandaré a traerte todos los noticiarios que desees para que leas lo que hacia falta.

- Bien. - Musita.

- ¿No hay una sonrisa para mí? - Cuestiono, dispuesto a no discutir. No me gusta estar mal con ella.

- No. - Responde tajante.

En este punto ya sé que quiere ser mimada, es obvio, y para su buena suerte estoy dispuesto a hacerlo.

- Señorita Malhore y dentro de pocos días señora Lacrontte, si usted no me da una sonrisa, yo no la ayudaré a llevar la cola de su vestido.

Y así de sencillo recibo la sonrisa más hermosa que haya visto.
No comprendo como caí en sus manos tan fácil y entregadamente.

••••

Al llegar al palacio Cromanoff, nos dirigimos al salón de eventos, donde las personas entran en un mutismo selectivo al ver nuestra llegada. Me encanta causar ese efecto con cualquier ser viviente.
Saludo con una asentimiento de cabeza mientras nos abrimos paso en medio de la multitud.

- Magnito, cariño. - Mi abuela camina hacia nosotros con una de sus fastuosas sonrisas.

Aprieta mis mejillas y me lleva hacia ella para darme un abrazo. No sé qué odio más, si el que haga estas cosas o el que me haya llamado Magnito. Más le vale a Francis hacer algo urgente.

- ¿Magnito? - Susurra Emily con burla. No hay nada que odie más que los seudónimos.

- Ni se te ocurra repetirlo. - Le advierto. - Abuela, te presento a mi prometida Emily Malhore.

- Oh, tú eres la famosa Emily. - Fija su atención en ella con emoción. - Cuanto me alegra conocerte.

- Hola ¿señora...?

- Aidana Lacrontte, cariño.

- Es un placer conocerla, su nieto me ha hablado mucho de usted.

Pero miren que mentirosa nos salió la señorita Malhore. Solo recuerdo haberle mencionado a mi abuela en una sola ocasión.

- Supongo que ha dicho que soy una señora desquiciada.

- Pues no estaría mintiendo. - Suelto con ironía.

- Llámame como quieras, pero al verlos juntos me imagino a 8 nietecillos corriendo hacia su abuela Aidana.

- No voy a tener 8 herederos. Serán solo 3. - Contesto tajante.

- ¿Nada más? - Dice desanimada. - Al menos cinco.

- No voy a discutir sobre niños que aún no nacen. - Alego desinteresado.

- ¿Te imaginas 5 amargados igual que su padre?

- Ay espero que no. - Exclama Emilia.

- ¿Cómo? - Cuestiono ofendido.

- Tendría que lidiar con 6 personalidades muy complicadas. Al menos 3 sería más sencillo, sin contar con la tuya.

- Pero ¿por qué solo 3? - Interviene abuela.

- Porque 4 es mucho, 2 es muy poco y 3 es perfecto.

- Bueno, ojalá sean trillizos.

- ¡Ay abuela, por Dios! - Comento sin paciencia. - Ni siquiera hemos llegado a la parte divertida.

- ¿Podrías parar con esos comentarios? - La vergüenza es evidente en mi prometida.

- Domínalo, cariño. Le hace falta. - Apoya ella.

- ¿Magnus dominado? Me gustaría ver eso. - Gregorie llega a nosotros con un aire de superioridad. - Abu, un ministro quiere saludarte. - Avisa mientras Emily lo detalla. ¿Por qué lo mira tanto? Yo soy más apuesto.

- Bien, entonces me retiro. Nos vemos luego.

- Primo. - Saludo mientras abuela camina lejos.

- Primo - Responde con clara energía.

- Te presento a mi prometida Emily Malhore.

- ¡Emily! Soy Gregorie Fulhenor Lacrontte, a tus servicios.

- Cuidado con los servicios que ofreces. - Replico desconfiado.

- Pero quien lo diría. Has logrado cazar el corazón de Magnus. Espera un segundo ¿Él en realidad si tiene un corazón? - Toca mi pecho creyéndose gracioso, si continúa de esta manera lo asesinaré.

- Te informo que si lo tengo y al parecer le pertenece a ella.

- ¿Al parecer? Que hombre tan romántico tienes a tu lado.

- No imaginas cuanto. - Repone con sarcasmo. ¿Desde cuando se tienen tanta confianza? Esto ya no me gusta.

- Amor. - Habla Gregorie mientras Elisenda se acerca. Lo que me faltaba. - ¿Te imaginas a Magnus dominado por las redes del amor?

- Creo que eso jamás pasaría, aunque sería increíble verlo. - Contesta ella con su horrible estomago de embarazada.

- No me hacen gracia. ¿Quién creen que soy? - Despotrico cansado de sus chistes flojos.

- El hombre más extraño que he conocido. - Extiende una mano hacia mi prometida. - Hola, soy Elisenda Fulhenor.

- Emily Malhore. La que soporta a Magnus.

- Mis respetos son todos para ti. Me volvería loca con su sarcasmo y su mal humor.

- ¿Acaso están todos en mi contra? - Cuestiono ofuscado.

- Ramé, Magnus. - Susurra, haciéndome sonreír. De inmediato siento que mi humor mejora.

- Pero si ya lo ha dominado. - Se burla Gregorie como el idiota que es. - Así se calma a la bestia.

- Espero que me enseñes alguna día para así dominar a esta fiera. - Demanda Elisenda, tocando su estómago.

- Vas a tener un bebé.

- Discúlpala. - Pido ante su estúpido comentario.

- ¿Por qué debe disculparme?

- Si ves que está embarazada es porque es obvio que va a tener un heredero.

- ¿Cuál es tu obsesión por llamar a los hijos herederos? - Replica la reina de Cromanoff.

- Porque eso es lo que son. - Respondo con severidad.

- Algún día, Magnus - Dice, señalándome. - Vas a tener un hijo y te veré cuidarlo como lo más preciado que tienes en la vida y pasarás noches en vela cuidando su sueño, llorarás al verlo nacer y te preocuparas si se enferma y entonces entenderás que es más que un heredero.

- Que conmovedor. - Espeto irónico. - Esperemos a que Erick II nazca y te diré que sucede.

- ¿Erick II? - Pregunta Gregorie. No debí haber dicho eso.

- Es una larga historia.

- Es el nombre de mi padre. - Revela mi señorita Malhore y si no fuera porque la quiero tanto, la habría sentenciado a muerte.

- Quien lo diría, eres muy romántico, primo. - Se burla, tocando mi hombro.

- No lo creo, su familia me odia.

- Hasta yo comienzo a odiarte. - Se queja Elisenda.

- No intentes engañarte, todos sabemos que me amas.

- ¿Por qué sus padres te odian? - Cuestiona Fulhenor.

- ¿Qué puedo decirte? No todo el mundo tiene buen gusto. - Contesto confiado

- Tienes un gran hombre a tu lado, Emily. - Interviene la futura madre. - Que no te engañe esa capa de frialdad, tú solo derrítelo.

- ¿Qué soy ahora? ¿Un cubo de hielo? - Pregunto molesto.

- En ocasiones.

- No te preocupes, ya Emily me ha calentado muchas veces.

- ¡Magnus! - Me golpea por sexta vez en la noche.

Creo que debería inaugurar la asociación de reyes golpeados, porque ya me estoy hartando de tanta violencia.

Una apenada Emily desvía la atención por la sala ante las carcajadas que invaden a Gregorie.

- Llegaron. - Dice en voz baja.

Miro hasta el lugar que ella observa y me encuentro a quienes supongo son sus padres, caminar hacia nosotros acompañados de Francis.

- Lo mejor es que nos retiremos. - Comenta Gregorie. - Suerte primo y recuerda que nadie se puede resistir a un Lacrontte.

Su padre es un hombre alto y delgado de cabello oscuro y ojos café. Su madre por otra parte es pequeña solo algunos centímetros más alta que Emily. Ya entiendo porque es tan diminuta.

- Te ves hermosa, Mily. - Afirma una niña después de abrazar a mi bastón con falda.

- Debo decir lo mismo de ti, pequeña Malhore.

Sus padres comienzan a besarla, acariciarla y rodearla en abrazos, omitiendo mi presencia. No sé si eso me incómoda o me brinda un respiro.

- ¿Dónde está Liz? - Pregunta Emilia.

- Hija. - Habla su madre. - Sabes que Liz es esposa de un coronel de Mishnock y no podía venir a una nación enemiga.

- ¿No podía dejar a Daniel en el reino y venir con ustedes a la cena de compromiso de su hermana?

- Liz muestra un gran rechazo hacia Magnus. - Revela el mayor de los Malhore. - Era de esperarse que no asistiera.

No me sorprende que no le agrade a su hermana y a decir verdad, me da igual. Solo espero que eso no afecte a mi Emily.

- Señor Malhore. Señora Malhore. - Tomo la palabra con seguridad.

- Su majestad. - Saludan ellos al unísono.

- Un placer conocerlos. - Afirmo con severidad. No se me da bien eso de ser amable.

- Como usted podrá entender no somos partidarios de la realeza y más aquella que le ha hecho tanto daño a mi pueblo.

- Lo comprendo perfectamente, señor, pero yo he de defenderme de esa acusación. Cada uno de mis ataques han sido justificados y siempre he dado la orden de no atacar civiles.

- Nada justifica la violencia.

Este anciano va hacer más difícil de lo que creí. ¿Acaso no sabe lo afortunados que son por tenerme como yerno?

- Créame, señor Malhore, hay cosas que si.

- Emily resultó herida en su mano derecha una ocasión al estar bajo ataque.

- Y ahora en su mano lleva un anillo que indica que la protegeré con mi vida.

- Eso no borra el pasado.

- Y no pretendo hacerlo, pero a cambio le ofrezco un mejor futuro. - Insisto para hacerle ver que conmigo tendrá una mejor oportunidad de ser feliz.

- Hasta donde tengo entendido es usted un hombre severo e incluso arrogante ¿cómo pretende amar a mi hija siendo de esa manera?

- Efectivamente, la inexpresividad y airosidad son palabras que me definen, pero me sorprende que usted ponga en duda lo mucho que su hija puede hacer cambiar a un hombre.

- Padre no seas tan inflexible. - Interviene ella para ayudarme.

- Una vez confié y me equivoqué.

- Señor ¿odia usted a Stefan Denavritz? - Busco una nueva táctica que me ayude a salir bien librado de este enfrentamiento.

- Con toda mi alma. - Confiesa con seguridad.

- Yo también. - Revelo orgulloso. - Así que tenemos mucho en común.

El hombre sonríe y sé que al menos he ganado un poco de terreno. Supongo no me odiará por completo y me sorprende a mi mismo el saber que eso me alivia.

- No sé como ha logrado conquistar a mi hija, puedo asegura que ni un beso ha recibido de su parte.

Si claro. La que me desviste con la mirada.
No puedo evitar sonreír ante lo irónico de la situación, pero en el fondo me alegra que Emily sea así se perversa solo conmigo.

- Tiene usted prácticamente a una santa, señor. - Respondo, ocultando la ironía en mi voz.

- Si Emily es feliz yo lo seré también. - Alega su madre y de inmediato me agrada.

- Emilia quiere que ustedes vivan aquí y yo también lo deseo. - Aprovecho la situación para promover mi plan.

- ¿Emilia? - Su padre me mira con algo de extrañez.

- Así me llama él, padre. - Interviene mi prometida con una sonrisa tímida.

- Así ibas a llamarte, solo que después nos decidimos por Emily.

Bueno al menos no tenían tan mal gusto. Aunque si debieron ponerle Emilia; Pero bueno, supongo que esa es mi función en la vida, reparar los errores que cometieron con esta niña.

Llamo a Francis quien trae consigo el folder que hemos hecho para esta noche.

- Tengo todo preparado para ustedes. - Explico. - Es un derecho de propiedad para su casa, pues supongo no querrán vivir en el palacio.

- Esta usted en lo correcto. - Apoya. - ¿Y el otro?

- Es para la perfumería, pensé que querría continuar con eso.

El hombre me mira fijamente con un extraño gesto en los ojos, que no sé bien como interpretar. Es algo que Emily también hace y que aún no he podido entender.

- Se lo pagaremos. - Asegura, como si se lo estuviese pidiendo.

¿Por qué no puede aceptar mi obsequio sin chistar y quedarse en silencio? Solo debe darme gracias, ponerme un altar en la perfumería y decir que soy el mejor hombre que ha entrado en su familia. ¿Es tan difícil?

- No hace falta. Será usted mi familia y es solo un obsequio.

- Insisto. - Replica, agotando mi paciencia. No creí que lidiar con un suegro fuese tan difícil. - No puedo recibir cosas a la ligera, debe aceptar mi pago o yo no aceptaré estas cosas.

¿Es normal que ya quiera ahorcar a ese sujeto? Digo, será mi familia y el hombre que le dio la vida a la mujer que amo pero me está colmando la paciencia y eso que soy un hombre muy paciente.

- Como usted guste. - Replico con algo de frustración. - Puede ir a firmar junto a Francis.

Ambos padres Malhores caminan junto a Francis para firmar el derecho de propiedad.
Erick es alguien rudo y no creí que iba a hacer tan difícil convencerlo, es decir, ¿quién no desea que el mismísimo rey de Lacrontte le regale una propiedad?

- Así que tú eres mi cuñado. - Habla una niña parecida a Emily y de menor estatura. Aunque parezca algo difícil de creer, existe alguien más pequeño que la duendecillo.

- Eso parece. - Contesto sin muchas ganas de platicar.

- ¿Y tú eres como Stefan? Porque de ser así no me interesa ser tu familia.

- Jamás sería igual que Denavritz. - Me defiendo. ¿Quién se cree está infante?

- Pues eso espero porque yo lo odio.

- Tenemos tanto en común pequeña. - Alego con una sonrisa.

- Yo no soy pequeña.

- Llegas hasta mi rodilla, claro que lo eres y no lo pienso discutir.

- ¡Magnus! - Regaña Emily. Genial, ahora soy un niño cuyos modales deben ser corregidos. - ¿Así piensas ganarte a mí familia?

- No me interesa caerle bien. - Susurro a su oreja.

- Te aviso que Emily luce como un espantapájaros al despertar. - Suelta la menor como si eso ya no lo supiera.

- ¡Mía! - Reprende Emily, notablemente avergonzada y vaya que está conversación se está poniendo interesante.

- Hay que hablar con la verdad, Mily, pero no te asustes con un par de cepillazos todo vuelve a la normalidad.

- Créeme ya me he dado cuenta de eso. - Replico divertido.

- ¿Disculpa? - Alega indignada.

- Disculpada, pero que no vuelva a pasar. - Respondo altivo. Este juego me está gustando.

- Tengo una pregunta. ¿Si Emily se convierte en tu esposa yo seré una princesa?

- No, porque eres su hermana no su hija. - Replico tajante.

- Entonces no va a casarse contigo.

- ¿Disculpa? - Inquiero extrañado.

¿Quien se cree esta pequeña? Entiendo que sea su hermana pero Emily ahora es mía.

- Disculpado pero que no vuelva a suceder. - Repone orgullosa y no puedo creer que un ser tan diminuto se atreva a usar mis palabras en mi contra.

Ahora entiendo que la insolencia es un rasgo de familia. Una Malhore me golpea y la otra se burla de mi.

- ¿Qué le dan de comer a esta niña? ¿Se bebió el contenido de un perfume o algo así?

- Magnus, por favor. - Masculla Emilia, apenada.

- Tu única opción es negociar rey Magnus. - Vuelve a hablar la infante.

- ¿Y qué quieres a cambio de permitirme casar con el espantapájaros?

- ¿Perdón? - Alega molesta la nombrada.

- No te preocupes vas a tener muchos cepillos. - Aprovecho la oportunidad para burlarme de ella. Adoro el carmín en sus mejillas cuando lo hago.

- Quiero muchos vestidos de princesa y coronas también.

- Tenemos un trato. - Le extiendo la mano ante lo ridículo de su pedido.

- Todavía no he acabo - Replica, dejando mi mano en el aire. Si no fuera mi cuñada, la enviaría a la horca. - Si tienen una hija debe llamarse Mia.

- Jamás. La heredera se llamará Elizabeth.

¿Cree que le pondré a mi descendiente un nombre tan común como Mia? Nunca en la vida cometería ese error.

- ¿Qué tal como segundo nombre? - Negocia, debo admitir que me gusta su espíritu entusiasta.

- Sin intención de ofender... tú nombre es muy feo, pero no le vayas a decir a tu mamá.

- Yo fui quien escogió ese nombre. - Se queja la mesa con mantel.

- Con razón. - Replico con burla.

- Bien, entonces quiero tener mi propia habitación en el palacio.

- Eso es fácil. Hecho.

- Entonces ahora si tenemos un trato, señor Magnus.

- Rey Magnus para ti.

- Princesa Mia Malhore para usted. - Se reverencia con el mayor irrespeto que he presenciado en mi vida.

Me giro hacia Emily con clara sorpresa en el rostro. No puedo creer que alguien se comporte así ante un rey de mi nivel. ¿Acaso no le enseñaron a respetar a un monarca?

- Y yo que practicaba para hablar con tu padre, debí hacerlo para enfrentarme a tu hermana.

Emily solo sonríe, orgullosa por su irrespetuosa hermana mientras Gregorie toma el micrófono para dirigirse a los asistentes.

- Buenas noches y gracias por haber venido. - Inicia. - Voy a hacer un discurso para la nueva pareja así que todos por favor tomen su lugar.

Caminamos hasta nuestra mesa en silencio y yo solo espero que Gregorie no diga alguna estupidez o le cortaré la cabeza.

- Debo iniciar diciendo que Magnus es el mejor primo que he podido pedir y me siento realmente afortunado por tenerlo en mi vida. - Comenta con orgullo y a decir verdad ¿quién no estaría feliz de tenerme en su familia? - Probablemente muy pocas personas de los que están aquí han cruzado más allá de un saludo con él, pues es realmente ermitaño y apático en ocasiones. Por ello cuando vino hasta aquí muy tarde por la noche y me dijo "Gregorie por a pedirle matrimonio", quede paralizado y me pregunté ¿a quién? ¿A mi?

- Es un idiota. - Niego con la cabeza ante su locura, a medida que las personas ríen.

- Es muy posible que me asesine por lo que diré a continuación, pero a decir verdad no me importa, habrá valido la pena con tal de que todos se enteren de la gran persona que es Magnus Lacrontte. - Continua con una sonrisa.

Más le vale que no diga lo que creo o juro que lo castrare para que su hijo jamás tenga un hermano.

- Frustrado esa noche me dijo "No encuentro una joya digna de ella en mi reino y necesito que me ayudes a encontrar un zafiro azul", supongo sabrán lo difícil que es conseguir uno de esos, por lo que no se imaginan los recónditos lugares que visitamos en busca de esa gema. Fue una noche y una madrugada larga hasta que la hallamos y joyeros trabajaron contra el tiempo para hacer la pieza que ahora ella lleva en su dedo y todo debido a que a nuestra futura reina Lacrontte le gusta el color azul.

No puedo creer que Gregorie este diciendo esas infidencias, cuando acabe este evento juro que le arrancaré la cabeza por impertinente.

Me siento expuesto y hasta podría decir que avergonzando. Me hace ver tan vulnerable frente al resto, frente a Emily, y no estoy dispuesto a que nadie vea lo débil que ella me vuelve.

- Ahora me gustaría escuchar algunas palabras de los futuros esposos, comenzando por la dueña del zafiro azul.

Emily se levanta evidentemente nerviosa y toma lugar frente a Gregorie para iniciar su discurso. He de revelar que estoy ansioso por saber que dirá. Quiero saber quién soy en su mente.

- Mis palabras para Magnus son de agradecimiento total. - Dice con voz temblorosa y ojos brillantes. - Me ha ayudado de maneras inimaginables, desde cosas tan triviales como prestarme su abrigo para el frío hasta hacer de mi alguien libre, nuevo y con carácter. - Recita mirándome fijamente. - Y ahora tengo una nueva razón para agradecerle, infinitas gracias por tomarte el tiempo de buscar esto para mí. - Suelta, mostrándome la mano en que porta el anillo. - Y aunque a veces quisiera asfixiarte sé que extrañaría oír tu voz burlándose de mí.

No sé en qué momento he empezado a sonreír, pero parece que no puedo parar de hacerlo.
Me gusta saber que le he brindado confianza en si misma y fortaleza. No quiero que sea débil nunca, deseo que aprenda a tomar la vida con entereza y haga con ella lo que quiera.

Anhelo que sea la mujer valiente, fuerte y empoderada que se que es, pero que aún oculta.

Admito que adoro el hecho que recuerde la ocasión en la que le di mi abrigo, pues si que la pasé mal sin el, y el hecho de que aprecie el gesto del anillo me hace sentir plácido.

Las copas se tintinean en un claro aviso que quieren ver un beso. Saben bien que odio las demostraciones de afecto público y aún así piden descaradamente una.

- Estamos esperando que la beses, primo. - Dice Gregorie mientras me levanto.

- Sabes que no me gusta el afecto en público. - Le recuerdo.

- Pero también todos sabemos que es lo que ocurrirá en la noche de bodas así que deja a un lado tus reglas.

- Aquí están sus padres, por Dios.- Susurro en un regaño.

- ¿Y como crees que nació Emily? No la hicieron solo mirándose.

No sé quién está más demente, si él o yo. Así sin importante que el pueblo me vea rendido ante ella, tomo las mejillas de Emily y la traigo hacia mí, posando un beso exigente en sus labios.
La poseo con autoridad, con dulzura, con deseo. A pesar que odio este tipo de cosas, podría hacerlo solo con ella y estoy tan perdido en este momento que si alguien aplaude, no soy capaz de notarlo. Solo me concentro en besar a mi prometida.

- Excelente, ahora es tu turno primo. - Informa Gregorie cuando me separo de ella.

- Me considero muy bueno con los discursos pero no creo serlo con este. - Hablo con algo de frialdad. - En realidad no hay mucho que pueda decir, supongo que es todo esto es tan inefable que no sé como expresarme. Nuestra historia no es fascinante ni completamente romántica, ella me odiaba y yo apenas la toleraba, así que mejor contare otro relato.

- Adelante, conquistanos. - Dice con ironía.

- Había una vez un hombre que amaba mucho los perfumes, exactamente uno en particular, una extraña combinación entre roble y avena que era lo único que una joven perfumista vendía.

Decido contar esta historia porque tiene mucha relación a una parte de mi vida en la que jamás creí querer como ahora lo hago, y no solo porque no deseaba hacerlo si no porque no pensé que un tipo de amor así existiera y que yo lo viviría en carne propia.

Veo mi yo del pasado y es tan diferente al ser que soy ahora que estoy con Emily. Y me gusta, me gusta la persona en que ella me convierte.

- El hombre iba cada dos veces por semana a comprar un perfume nuevo, pues en verdad le gustaban, pero un día la joven le dijo que ya no podía venderle más pues ella amaba los robles y no quería talarlos para crear aquella extraña mezcla, así que el hombre desesperado le rogó que hiciese un par más a lo que ella se negó. A aquel sujeto no le quedó otra opción que irse a casa después de darse por vencido y entristecido miró la repisa en la que aguardaban los cientos de perfumes que había comprado y que jamás había usado. Fin.

- ¿Fin? - Pregunta Gregorie extrañado.

- Si, esa es la historia.

Decido omitir el final pues estoy completamente seguro que Emily lo odiará, y aunque cuando escuche la historia me pareció la más patética del mundo y le cuestione a Gretta el poco amor propio que debía tener una persona para querer a otra de esa manera, ahora me doy cuenta que esa es la única forma en la que quiero amar a Emily.

Deseo entregarle todo lo que tengo, sin reservas, sin miedos. De otra forma, prefiero no entregarle nada.

- ¿Y cuál es la moraleja o al menos el final? - Pregunta Fulhenor, devolviéndome a la realidad.

- Que no tales los árboles de roble para crear perfumes. - Miento, jamás seré tan patético para revelar el verdadero final.

- Hablo enserio, Magnus.

- No todas las historia tienen una reflexión y está es un ejemplo de ello.

- Bien. - Se rinde al ver que no daré mi brazo a torcer. - Después de esa extraña intervención ¿Qué les parece si hacemos una competencia en el laberinto? Nos vemos en el jardín.

Todos se levantan y salen hacia el jardín, pero yo me adelanto a caminar junto a Gregorie y soltar algo de la furia que encierro.

- Voy a cortarte la cabeza por impertinente. - Amenazo.

- Luego me das las gracias. - Se jacta como si hubiese hecho toda una obra caritativa. - Ella seguro te ama más que antes y además quedaste bien frente a su familia.

- Y será la única familia que tenga porque voy a asesinarte.

- No podrías, me quieres mucho para hacer algo así.

Y tiene razón, pero jamás lo admitiré en voz alta.

Llegamos al lugar y el imponente laberinto se muestra frente a nosotros.
Quizás debería jugar y aprovechar la intimidad para besar a Emily a mi antojo.

- El juego es el siguiente. - Explica mi primo. - Seis parejas van a entrar al laberinto y deben buscar juntos la salida de este, así que quienes lleguen primero serán los ganadores de un premio sorpresa. Todos llevaran una bandera, pues si se pierden o se rinden deberán agitarla para dar aviso y así un guardia podrá ir en su búsqueda.

Me reúno con Emily, formando una pareja entre la multitud, quienes a su vez hacen las suyas.

- ¿Los señores Malhore van a competir? -Pregunta Fulhenor.

- No lo creo. - Repone Erick.

- Si lo creo. - Insiste, llevándolos a la fila. - Suegros contra yerno, va a ser una competencia digan de ver.

Gregorie trae para nosotros una bandera color amarillo, sabe bien cuanto odio ese color y es justo por eso que me da este tono. Es un maldito idiota.

- No estoy dispuesto a perder, nunca lo he hecho y esta no será la primera vez. - Hablo mientras nos sumergimos en el laberinto. - Y mucho menos perderé contra tus padres.

- Que arrogante eres. Deberías dejarlos ganar.

- Ni hablar. - Alego decidido. - Creerán que su yerno es un inepto que no puede contra un laberinto, debemos ser los primeros.

- ¿Puedo descalzarme las sandalias? ya estoy cansada de ellas.

- Bien. Dámelas. - Extiendo el brazo hacia ella.

Emily desabrocha su calzado y me asombra verla tan diminuta a mi lado. Jamás la había visto descalza ¿En verdad me casaré con este duendecillo?

- Te ves más pequeña ahora. - Confieso al tiempo que lanzo su calzado por los aires.

- ¿Qué haces? - Pregunta alarmada.

- Los que no nos aporte a ganar es mejor que no estorbe.

- Es decir que voy a andar descalza el resto de la noche.

- Bueno no lo pensé. - Revelo. Parece que cuando estoy con ella pierdo mi raciocinio. - Pero le diremos a Elisenda que te preste unos.

- Bien. - Dice, tomando la delantera.

Avanzamos por el laberinto y debo confesar que no tengo idea de donde nos encontramos. Todo parece igual, arbustos y arbustos iguales. Mi orientación está fallando en este momento y mucho menos puedo concentrarme con Emily luchando contra su vestido.

- Esta parte de la competencia se llama haciendo trampa. - Hablo luego de unos minutos de caminar sin encontrar la salida.

- ¿Cómo? - Cuestiona con extrañez.

- Voy a levantarte y tú mirarás por donde está la salida, así que grábate bien el camino Emilia.

- Eso es trampa.

- ¿Acaso no escuchaste como se llamaría esta parte de la competencia?

- Bien. - Cede sin discrepar.

Tomo su cadera y la levanto para que pueda ver más allá de estas paredes de plantas. Necesito que encuentre la salida pues me resisto a perder frente a sus padres.

- Cuidado pierdes el anillo en los arbustos. Ahora que sabes cuanto me costó conseguirlo, te enviaré a la horca si lo extravías.

- Deja de amenazarme. - Exige enojada.

- Si continuas hablándome así, señorita, voy a soltarte.

Emily no responde y se limita a observar el panorama. Espero pueda grabarse el camino y no hacernos perder más de lo que estamos. Aunque si eso sucediera, estoy seguro que aprovecharía la situación para mi beneficio.

- Ya lo tengo. - Dice luego de un rato.

- ¿Segura? ¿No necesitas más tiempo? - Alego desconfiado.

- Completamente. - Puedo sentir la seguridad en su voz, así que la bajo.

- ¿Por dónde es?

- Espera. - Pide agotada. - El vestido es muy pesado y no me deja avanzar.

- Pues quítatelo. - Suelto con picardía.

- Hablo enserio, Magnus.

- Debería lanzarlo por los aires, eso también nos está impidiendo ganar.

Tomo por segunda vez en la noche la cola se su vestido para ayudarla a caminar hasta la salida, y mientras recorremos los pasillos encontramos sus sandalias a orillas de una intercepción.

- ¿El arrogante rey Lacrontte cargando unas sandalias? - Se jacta mi primo cuando por fin salimos del impredecible lugar. - Ahora si puedo asegurar que han domado a la bestia.

- Cállate ¿quieres? - Replico, lanzando a un lado la estúpida bandera. - Hemos ganado.

- Con trampa, pero han ganado.

- ¿Cómo qué con trampa? Eso no es cierto. - Finjo inocencia al mejor estilo Lacrontte.

- Todos vimos la cabeza de Emily, así que no finjas, primo.

- Bien, pero ganamos. - Me apoya Emily. Me gusta que haga eso. - Ahora ¿cuál es el premio sorpresa?

- La sorpresa es que no hay premio, solo lo digo para que se animen.

- ¿Tú lo sabias? - Me encara molesta.

- Claro que lo sabía, lo dice todos los años. Pero mira... te has ganado unas sandalias. - Replico con sarcasmo, entregándole su calzado.

- Eres un tonto.

- Deberías respetar a tu rey. - La tomo del mentón y le doy un casto beso.

- Él la quería ¿cierto? - Pregunta de repente y no entiendo a qué se refiere.

- ¿Perdón? - Cuestiono extrañado.

- En la historia. - Explica. - El hombre quería a la joven y cada perfume era una oportunidad para decírselo pero él nunca tuvo el valor para confesarle lo que sentía y cuando ella ya no quiso crear más, él se quedó sin tiempo.

- Exactamente. - Sonrío con algo de desánimo.

- Es demasiado triste.

- Así es. - La apoyo porque siento que se repite la historia.

- Y... ¿ella por qué nunca se dio cuenta de que él la quería?

- Es lo mismo que yo me pregunto. - La miro fijamente intentando que capte el mensaje.

No necesito decirle que la quiero porque se lo he demostrado de una y mil maneras. Además tampoco daré ese paso hasta estar seguro que ella siente algo por mi, pues por ahora parece tan insegura sobre lo que experimenta que no me genera confianza el abrir mi corazón.

Mi mundo era monótono y solitario, y debo admitir que me gustaba mi estilo monocromático, pero después que apareció en mi vida todo se llenó de color, de energía y ahora lo único que deseo ver es su sonrisa, sus simples ojos café que me llenan el alma y sus estúpidas flores.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Ha pasado algo de tiempo ¿verdad? Pero realmente me encontraba ocupada con asuntos de mi vida escolar que demandan mi atención, así que gracias por la comprensión y paciencia.

Espero que les haya gustado el capítulo porque me costó terminarlo. Además sé que estuvo largo, pero es que abarca 4 capítulos de "Las cadenas del rey"

Sin otra cosa que decir, nos vemos en el episodio final del pasado (La boda) y luego pasaremos directamente al presente.

Los quiero y nos vemos el próximo domingo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 31.

Gregorie y Francis están sentados frente a mi en completo silencio mientras mido mi traje de bodas.
El sastre ajusta los últimos detalles del pantalón al tiempo que yo admiro mi belleza en el espejo.

- Te ves muy bien. - Comenta Puntresh, mirándome fijamente.

- Yo siempre me veo bien. - Recalco con seguridad. - ¿Saben una cosa? Creo que los espejos se hicieron para mí, pues todos podían admirar mi divinidad, excepto yo. Así que crearon una herramienta con la cual yo también pudiera admirarme.

- Espero que Emily sea una mujer paciente pues yo no te soportaría. - Se queja mi primo.

- Ahora alegas, pero recuerdo esa noche en la que aceptaste casarte conmigo aún cuando no te lo había pedido. - Me jacto orgulloso.

- Nunca he podido entender por completo a los Lacrontte. - Interviene Francis.

- Pues ya eres casi un Lacrontte consorte, así que es mejor que te acostumbres. - Habla Gregorie. - Por cierto ¿cuando vas a pedirle matrimonio a abuela Aidana? Tampoco es que este tan joven como para esperar o ¿cuales son tus intenciones para con ella?

- No pido matrimonio desde hace mucho tiempo.

- Te daría consejos. - Digo, acomodando mi chaqueta. - Pero mis humildes opciones de propuesta no te servirían.

- ¿Y por qué no? - Discrepa.

- ¿Tienes el reino más grande? No. - Respondo de inmediato. - ¿Eres guapo y fornido? Tampoco. ¿Eres al menos la mitad de humilde de lo que yo soy? Jamás, ni muriendo y volviendo a nacer. En conclusión... no puedes decir algo así, lucirás demasiado arrogante al vanagloriarte de cualidades que no tienes.

- Sin duda eres el Lacrontte más humilde. - Se burla Fulhenor.

- Pueden discrepar todo lo que quieran, pero lo soy.

Me miro en el espejo y no puedo evitar enorgullecerme. Me veo tan bien que espero no opacar a Emily, cosa que ya le advertí pues no es algo que pueda evitar. Tengo más belleza en mi dedo meñique que toda la familia Malhore junta.

Después de terminar los ajustes del traje, Gregorie camina conmigo hacia la alcoba mientras Francis acude a resolver todos los pendientes que le pedí preparar para el día de mañana.

- Esta noche dormiré aquí. - Avisa Fulhenor cuando llegamos a la habitación. Se acomoda en el sillón y cruza su pierna derecha sobre la izquierda. - Le dije a Elisenda que estabas muy nervioso y necesitabas mi ayuda.

- Así que le mentiste a tu esposa. - Declaro divertido. - ¿Quién diría que el dominado Gregorie haría eso?

- No le mentí. En realidad estás nervioso, solo que intentas ocultarlo pero olvidas que yo te conozco.

- Claro que no. - Alego tajante.

- Claro que si. Así que prepárate pues será mi última oportunidad para dormir contigo.

- Te mandaré a preparar una habitación.

- Me niego. Voy a dormir aquí en tu cama.

- Por supuesto que no.

- Soy el mayor de los dos, así que debes obedecerme.

- No me hagas reír, Gregorie. - Declaro con ironía. - Yo no obedezco a nadie.

- Ya lo sabes y es peor para ti el que no lo aceptes. De cualquier forma me tendrás durmiendo a tu lado.

- Bien. - Cedo. - Pero ni se te ocurra abrazarme. - Le amenazó. - Ahora necesito que me ayudes con algo.

- ¿Y qué es ese algo?

- Mis votos. - Revelo con un poco de vergüenza. - Quiero recitar los mejores votos de la historia.

- Estoy ansioso por saber que preparaste.

- ¿Qué tal esto? - Inicio animado. - Prometo hacerte sentir orgullosa, aunque por Dios, ya deberías estarlo soy tu espo...

- Eso no va a funcionar. - Me interrumpe.

- ¿Por qué no? - Me quejo.

- Es demasiado egocéntrico. Necesitas ser un poco más romántico, es lo que se espera dada la situación.

- Escribí algunas cosas anoche. - Confieso. - No podía dormir e intenté hacer algo, sin embargo creo que es demasiado y no quiero que termine llorando. Se ve fea al hacerlo y ya sabes lo bien que me veo en mi traje, eso supondría opacar la el doble.

- A veces me pregunto que es más grande, si tu odio por los Denavritz o tu ego.

- Ambos compiten en una batalla campal. - Declaro altivo.

- Presiento que esa mujer te hará poner los pies en la tierra.

- Pues presientes mal. - Alego con severidad. - Ahora escucha lo que escribí.

Camino hasta la mesa de noche y tomo la hoja en donde plasme algunos de mis pensamientos sobre Emily, y con algo de vergüenza comienzo a leerlo para Gregorie.

- Es hermoso, Magnus. - Dice una vez termino de recitar. - Estoy convencido que le gustará, pero no entiendo la parte del vestido roto.

- Bueno. - Sonrío al recordar aquellos momentos. - En dos ocasiones se le ha roto el vestido en mi presencia.

- ¿Accidentalmente o lo has hecho tú? - Puedo sentir la picardía en sus palabras.

- Una vez lo hizo Lerentia y la otra fue un simple accidente. - Explico. - Recuerdo esa ocasión en Cristeners cuando tenía el vestido desgarrado. Se veía hermosa y salvaje pero era claro que estaba cohibida, dolida. Ella no sabia que hacer, así que le di un empujón para que le hiciera frente a la situación. - La sonrisa no deja mi rostro mientras hablo. - Entró a la sala de reuniones con el vestido en ese estado y esa gran valentía que juro... - Las palabras quedan colgadas en el aire.

- ¿Te gustó? - Cuestiona Fulhenor con mirada alegre.

- Fue cautivante, sin duda. Pero en ese momento no lo noté claramente. - Confieso, pero rápidamente me cohíbo. - Y eso es todo lo que diré al respecto.

Gregorie nota mi incomodidad y opta por no seguir con el tema, cosa que le agradezco.

- Bien. - Dice levantándose del sillón. - Retomando mi pernoctación ¿De casualidad no tienes alguna prenda no sea negra para dormir?

- ¿También te vas a poner mi ropa?

- Bueno, no querrás que duerma desnudo o ¿si?

- Solo ve y toma algo. - Cedo al imaginar la tétrica escena.

Camina hacia el vestidor y se pierde en su interior con agilidad, mientras yo arrugo el papel en mis manos. Espero no quedar como un idiota al decir esto.

- ¿Cómo no te has cansado de vestir de negro todos los días? - Inquiere desde el otro lado de la pared. - Es como un luto eterno y creo que ya deberías avanzar.

- Si continuas con ese tema dormirás en el pasillo.

- Esta bien. - Cede, volviendo al centro de la alcoba. - ¿Qué tal? Entre todas tus cosas encontré esta camiseta blanca. No creí que fuese posible ¿de dónde salió esto?

- Me lo regaló Francis. El cree que no me doy cuenta de los obsequios que me hace semanas antes de mi cumpleaños.

- Es como tu padre. - Dice sentándose en el sillón. - Y hablando de padres, creo que deberías comenzar a desempolvar el lado del armario de tu madre, digo para Emily.

- Eso no hará falta. Ella tendrá su propia habitación.

- ¿Cómo? - Pregunta incrédulo. - ¿No tendrán la noche de pasión infinita?

- ¿Pasión infinita? - Cuestiono casi con burla.

- Tú sabes, el romper la cama, que los guardias escuchen los gritos de Emily y esas cosas.

- ¿Gritos? ¿Acaso voy a torturarla?

- Tú entiendes a lo que me refiero.

- Pues no. No habrá tal cosa. - Asevero. - Cada quien dormirá en su habitación.

- Que mal. Yo siempre hago gritar a Elisenda.

- Demasiada información, Gregorie. - Pero de repente la curiosidad me embarga. - ¿Aún estando embarazada?

- Por supuesto. Creo que se volvió más... fogosa.

- Eso debe ser raro, digo hay un heredero mirándolos.

- Claro que no nos esta mirando, ni siquiera siente. Él está protegido y hasta allá no puedo llegar. - Explica. - Deberías intentarlo, es algo normal.

- Yo no pienso embarazar a Emily. No por ahora. - Le aseguro.

- En cierto modo me alegra, porque que no te veo siendo padre por mucho tiempo.

- Si, bueno. - El tema realmente me pone incómodo. - Solo descansemos, mañana es un día largo.

- Papá Magnus. - Se burla mientras camina a la cama. - No suena mal.

Al escucharlo solo puedo pensar en una cosa... No suena mal, suena terrible.

••••

- ¿Preparado? - Pregunta Gregorie cuando llegamos a la iglesia.

El lugar ya está atestado de personas y pobladores, quienes vienen a observar el evento del año. A fin de cuentas, su rey tendrá esposa.

Pienso en lo feliz que estaría mi madre, pues sé que amaría a Emily tal cual es y por supuesto mi padre, estoy seguro que la habría aceptado sin ningún problema.
Sin embargo es irónico saber que si ellos vivieran yo jamás la habría conocido.

Francis, Fulhenor y yo, bajamos del automóvil y caminamos en medio de las personas hasta el interior de la iglesia.
Abuela Aidana es la primera en recibirnos, quien me da un caluroso y fastuoso abrazo, el cual desearía no volviera hacer.
Pero rápidamente su atención viaja hasta Gregorie, con quien repite el acto y termina junto a Francis, poniendo un beso en sus labios. Asqueroso.

- No hagan que me arrepienta de lo que haré con sus inapropiados actos. - Me quejo. ¿Cómo tiene energía para hacer eso? ¡Son ancianos!

Las bancas comienzan a llenarse rápidamente mientras yo avanzo hasta el fondo, posicionándome firmemente al lado del cura.

Desde mi nuevo lugar detallo la iglesia. Las flores de cerezo están a la orden del día y las velas blancas consumen el ambiente hasta volverlo romántico. Demasiado Emily para mi gusto.

Francis acompaña a mi abuela hasta la banca más cercana para luego caminar hasta el exterior. Le pedí que esperara fuera para que me avisara en el instante en el que mi prometida llegue al lugar, y por su parte, Gregorie se queda a mi lado como el padrino de bodas que es.

Paseo la vista por la sala y encuentro la figura de Denavritz y Lerentia, sentados casi al final con un gesto de furia y derrota entremezclados. No podría importarme menos.

Hay personas que no conozco a un lado de la iglesia y grandes señores de Lacrontte sentados al otro lado. No puedo creer que en verdad vaya a hacer esto.

- ¿Nervioso? - Pregunta mi primo.

- Yo nunca estoy nervioso. Soy Magnus Lacrontte.

Pero no es cierto, claro que estoy nervioso. Voy a unir mi vida a ella para siempre. Tendré que soportarla a diario, escuchar sus conversaciones interminables y acostumbrarme a su colorido.

Debo confesar que antes de que Emilia apareciera e hiciera mella en mi vida, yo adoraba estar solo, era como un privilegio para mi, pero ahora de hecho me asusta estar sin ella.

- Pero también eres un hombre con emociones y temores. - Continua hablando. - Así que responde con sinceridad mi pregunta.

- Quizás. - Acepto. - Pero solo un poco, lo suficiente para mantenerme alerta.

- ¿Sabes que este es un matrimonio, no un enfrentamiento?

- Francis me dijo que la vida marital era una guerra constante y yo no pienso perderla.

- ¿En serio? - Comenta incrédulo. - Creo que nosotros perdimos desde el momento en que propusimos matrimonio.

- Habrás perdido tú, pero yo aún sigo en batalla y un duendecillo no va a vencerme.

Gregorie asiente en silencio, consciente de que no daré mi brazo a torcer en esta discusión. Y es que siempre he sido yo el rey de mi mundo y no pienso compartir ese poder con nadie.

Los minutos pasan y Emily no aparece. Comienza a ponerme nervioso su tardanza. ¿Se habrá arrepentido?
Seguro su pequeña hermana le dijo que no se casara conmigo y de ser así juro que la encerraré en un calabozo.

De un momento a otro las personas que aguardan fuera de la iglesia comienzan a moverse con frenetismo y en el momento en que veo a Francis darme pulgares arriba, sé que el momento ha llegado.

- Agárrate bien los pantalones que ya no hay vuelta atrás. - Se burla Gregorie a mi oído.

- ¡Cállate, Fulhenor! Estar en matrimonio no me va acobardar.

Cualquier otra discrepancia que le haría saber a mi primo queda atorada en mi garganta cuando veo a Emily caminar junto a su padres con tal seguridad que hace flanquear la mía.

No sé si esta nerviosa o no, pero sin duda luce inquebrantable. Yo por mi parte lo único que puedo hacer es sonreír, solo eso. No soy capaz de articular palabra o alardear de mi frivolidad pues en este instante solo quiero correr hasta ella para que llegue más rápido a mi lado.

La música nupcial empieza y sus ojos empiezan a llenarse de lagrimas. En verdad espero que no llore pues no quiero que nadie vea lo mal que se ve al hacerlo.

Froto las manos a mis costados al notarla cada vez más cerca. Sus dedos tiemblan alrededor del ramo y el cristal en su mirada me llena el cuerpo de energía. Estamos en la misma posición.

Gregorie posa su mano en mi hombro, apretándolo con suavidad. Tal acto lo único que hace es hacerme entender que todos pueden notar lo ansioso que me encuentro. Y es que ya quiero que sea oficialmente mi esposa, mía y de nadie más.

Intento mirarla fijamente pero no soy capaz. No puedo, siento que voy a flaquear bajo sus ojos café.
El sentimiento que me embarga es inconmensurable, fuera de toda naturalidad, de todo control que pueda tener sobre el.

Jamás había estado tan emocionado, tan conmocionado y nervioso. Esto es lo que quiero pero también lo que más me asusta.
Nunca creí dar este paso con ella, no obstante amo que sea solo con ella, y es que se ve tan hermosa con ese vestido blanco de encaje y ese velo acentuando su rostro, que no puedo sentirme más afortunado al saber que será mi esposa.

Ella mira mi traje, detallando la pieza mientras el grupo de mujeres comienzan a cantar una melodía suave.
Al verla tan cerca, mis ojos parecen cristalizarse pero me niego a llorar.

No soy débil, así que no me permitiré llorar. No soy el romántico de Gregorie para hacer algo así.
Soy fuerte, frío y severo, cosa que no cambiará en este instante.

- Cuida de mi tesoro más preciado. - Habla su padre cuando le doy la mano. Las lágrimas están vivas en sus ojos. - La criamos para ser una gran mujer que ahora va a estar a tu lado, y aunque no creí que la merecieras, ahora me convenzo de que tuviste que hacer algo muy bueno en tu vida pasada para que ella se convirtiera en tu compañera hasta el último día de tu vida.

¿Quién se cree este hombre? Emily es tan afortunada de convertirse en mi esposa, que debería darme gracias por haberme fijando en su mini hija.

- Haré todo lo que esté en mis manos por hacerla feliz, señor. - Respondo en su lugar.

- Más le vale. - Amenaza. Se atreve amenazar al rey de Lacrontte ¿acaso no sabe lo que le hago a todo aquel que me falta el respeto? Pero claro, se cobija bajo su título de suegro porque sabe bien que no podré hacer nada en su contra.

Siento a Emily apretar mi mano en un intento por mantener el control, cosa que me asusta pues es evidente que me conoce y sabe lo molesto que me pusieron las palabras de su padre.

- ¿Preparada, Emilia? - Le pregunto, mirándola de lado.

- ¿Tú lo estás? - Inquiere, mirando al frente.

- Completamente. - Aseguro convencido.

- Entonces Ramé.

Sonrío como un idiota antes sus palabras y a decir verdad, no podría haber dicho algo mejor. Esto es la hermosura y el caos fundiéndose hasta crear un solo ser. A nosotros como uno.

- Estamos reunidos aquí hoy para ser testigos de la unión de dos almas enamoradas. - Inicia el cura, mirando a las personas sentadas tras nosotros. - El destino ha traído a Emily hasta los brazos del rey Magnus y a partir de ahora comenzarán a caminar juntos por el resto de sus días.

Es extraño saber que toda mi vida ahora estará ligada a ella. Que cada decisión que tome debo comentársela y que en cada cosa debo incluirla. Es simplemente aterrador.

- Desde hoy sortearán cada adversidad apoyándose en el otro. Serán esposos amantes y amigos, se complementarán entre sí para edificar juntos una mejor persona.

Intento permanecer en calma, aún cuando es obvio que me asusta el hecho de compartir mi mundo con ella y no porque no quiera, simplemente porque no sé como hacerlo.

- Magnus VI Lacrontte Hefferline, ¿Aceptas a Emily Ann Malhore como esposa y prometes serle fiel en las alegrías y en las penas, en la salud y en la enfermedad, en la riqueza y en la pobreza para amarla y respetarla todos los días de tu vida?

La miro con atención, mientras la respuesta burbujea en mi garganta. Ya había aceptado serle fiel, amarla y respetarla aún sin estar comprometidos, así que no me será difícil cumplir tal cosa ahora.
La amo, y si lo hago no veo razón para mirar a otra dirección si ella no está en ese camino.

- Acepto. - Declaro con firmeza y voz profunda.

- Emily Ann Malhore ¿Aceptas a Magnus VI Lacrontte Hefferline como esposo y prometes serle fiel en las alegrías y en las penas, en la salud y en la enfermedad, en la riqueza y en la pobreza para amarlo y respetarlo todos los días de tu vida?

De repente se escucha algo crujir a nuestra espalda y cuando ambos nos volvemos hacia el lugar donde procede el ruido, encontramos que se trata nada más ni nada menos que del patético Denavritz, quien se esta levantando de la banca.

Maldito dramático. Más le vale que no intente nada o le dispararé aquí mismo, y no me importará lo que Emily piense al respecto.

Lo veo llorar como el hombre débil que es. ¿Cómo se atreve a hacer esta escena, este berrinche frente a toda Lacrontte? ¿Acaso no tiene dignidad?

Es que lo pienso y me asqueo ¿Yo lagrimear por una mujer? Jamás. Primero iría a la guerra totalmente indefenso antes de hacer algo remotamente parecido a eso.

Comienza a caminar fuera de la iglesia, dejando a su esposa sentada en las bancas del lugar con una expresión desolada en el rostro.
No entiendo porque no se dan por vencidos de una vez por todas.

- Acepto. - Dice la mujer a mi lado, devolviéndome a la realidad.

La más pequeña de las Malhore se acerca a nosotros con las almohadillas donde reposan las alianzas.

Escogí los anillos cuidadosamente y protegiendo los gustos de ambos. El de Emily tiene un sencillo grabado floral las cuales repiten la secuencia en el interior del mío. Se que le gustaran, puedo apostar mi vida a ello.

- Emily Malhore. - Comienzo hablar con toda la seguridad que soy capaz de mostrar. - Prometo ser el esposo que mereces y tener un vestido listo para cuando el tuyo se rompa, prometo respetarte y cuidarte en cada momento de mi vida. - Continuo mientras coloco el anillo en su dedo. - En los días buenos caminaré a tu lado y en los días malos te sostendré para que no sientas el peso de los problemas y con el corazón sincerado... prometo amarte aún cuando no sepa como hacerlo.

De inmediato veo como sus ojos se cristalizan, lo cual me hace querer atravesar a Gregorie con la mirada. Le dije que no quería hacerla llorar y es justo lo que está a punto de hacer.

- Magnus Lacrontte. - Inicia con una sonrisa nerviosa. - Prometo tener paciencia para soportar tu peculiar sentido del humor, prometo escucharte y darte palabras de aliento. - Recita, poniendo la alianza en mi dedo. - Prometo guardar silencio si soy yo el motivo de tus turbaciones, prometo tener siempre la respuesta a tus adivinanzas y por encima de todas las cosas, prometo no volver a darte una bofetada.

Escucho a las personas reír ante tal declaración y claro, Emily es la única persona que podría humillarme de esta manera.

- Espero que cumplas eso último. - Le pido en un susurro.

- Lo haré si te portas bien.

- El señor confirme con su bondad este consentimiento que han manifestado ante la iglesia y cumpla con ustedes su bendición. - Dice el sacerdote en voz alta mientras abre los brazos para dirigirse a los asistentes - Los declaro marido y mujer, y lo que Dios acaba de unir; que nunca lo separe el hombre. - Habla, mirándonos fijamente. - Puede besar a la novia.

¡Dios! Esto es tan irreal que aunque intente pellizcarme no podría despertar.
¡Soy un hombre casado y casado con un duendecillo!

Mi corazón late rápido a medida que bajo hasta ella y tomo su rostro entre mis manos para posar un beso en sus labios.

Siento los aplausos y el júbilo bordear nuestro beso, llevándome a reprimir el deseo de perpetuar esta escena por mucho más tiempo.
No hay nada más adictivo que besar a esta mujer.

- Ante ustedes el señor y la señora Lacrontte.

No hay nadie más a mi alrededor en este momento, los gritos se pierden y los rostros felices se desvanecen pues solo tengo ojos para la mujer que tengo al frente. Para mí Emilia, el maldito amor de mi vida.

- No puedo creer que estés casado. - Habla Gregorie a mi lado, trayéndome a la realidad.

- No pude haber elegido mejor. - Confieso mientras tomo a mi esposa de la mano. Mía y solo mía.

Caminamos hasta el exterior donde un automóvil nos espera.
El pueblo rápidamente se agita al vernos. Gritan, vitorean y celebran como si fuese su propio evento.
Ellos pueden hacer todo lo que quieran, pero al final de cuentas seré yo quien disfrute a mi Emilia.

••••

Cuando arribamos al palacio, todo está tal como ella lo quería. Flores de cerezo adornan el lugar, convirtiendo el sitio en un jardín cerrado.

Si hace algunos meses alguien me hubiese dicho que tendría mis aposentos llenos de flores color rosa, lo habría enviado a la horca por insolente. Pero aquí estoy, tomando la mano de esta mujer mientras caminamos hacia nuestra recepción llena de cerezos.

- Y bien, ¿esto es lo que querías para tu día? - Pregunto cuando entramos al salón de eventos.

- Esto es... - Inicia pero no es capaz de terminar la frase, y no hace falta que diga mucho para saber que le ha encantado.

- Me alegra que te guste, aún cuando odiabas a la organizadora. - Me burlo.

- No la menciones, por favor.

- Como ordenes, esposa. - El nuevo título me acaricia la lengua, me aviva y enciende.

Ella admira todo a su alrededor, cada detalle, cada copa y pared.
La sonrisa en su rostro es el regalo de bodas perfecto para mi, pues no hay nada que me complazca más que hacerla feliz.

- Quiero escuchar un fuerte aplauso para presenciar el primer baile del rey Magnus y Emily Lacrontte como esposos. - Dice el maestro de ceremonias, haciendo que las luces nos iluminen.

Tomo a Emily de la cintura para avanzar hacia la pista bajo la vista de todos, quienes con brillo en los ojos me incitan a salir corriendo de este lugar.

- Todos nos miran. - Dice cuando comenzamos a danzar.

- En realidad me miran a mí y se preguntan ¿cómo hizo ella para conseguir a un hombre tan despampanante?

- Eres tan arrogante. - Se queja. Es mejor que vaya acostumbrándose.

- Ahora eres mi esposa, así que tengo una razón más para ser presumido.

La veo sonreír ante mis palabras y vaya que me gusta causar ese efecto en ella. Me aviva saber que se siente bien a mi lado pues yo jamás me había sentido tan complacido al estar con una mujer.

- Eso fue romántico a tu manera. - Alega con ojos brillantes y de inmediato apaga todo en mi interior.

- No soy romántico, Emilia.

- Como diga usted, señor Lacrontte. - Responde confiada. Odio que me llame así.

Ella debe decirme deidad, hombre de los mil soles, guapo, esposo, rey poderoso, ser de infinita belleza, pero no señor. Detesto que me llame de esa manera.

- Por cierto. - Inicio . - Luces hermosa.

Y aquí me he rendido, me he rendido con algo que dije nunca haría. Y a decir verdad he cedido a muchas cosas solo por ella.

Sé el poder que le otorga a una mujer el que otra persona alabe su belleza y es por eso que me he abstenido de hacérselo saber a cualquier dama. Sin embargo, esta noche es imposible para mí guardarme tal halago al ver a la mujer despampanante que se ha convertido en mi esposa.

Continuo bailando con Emily sin importar quién esté mirándonos, porque aunque odio bailar, amo hacerlo con ella.
Y de un momento a otro en medio de nuestro danza, siento caer una lluvia de pequeñas flores de cerezo a nuestras cabezas. Acto que logra inundar toda la sala.

- Es la primera vez que me llamas hermosa. - Dice, mirándome a los ojos.

- Es la verdad y la ocasión lo amerita.

Es la primera mujer a quien se lo digo en voz alta y podría repetírtelo las veces necesarias para que ella se convenza de lo hermosa que es.

Mientras se tocan las notas finales, Emilia me mira fijamente. Parece que escudriñara en mi interior, buscando algo que siempre le oculto.
Me gustaría saber que es para poder mostrárselo sin reparos.

- ¿Qué? - Inquiero una vez que la música se detiene completamente.

Ella no responde, solo toma el cuello de mi camisa y me hala hacia bajo para tenerme a su alcance y posar un beso en mis labios sin mucha dificultad.

- Gracias. - Musita contra mi boca.

Se separa de mi y camina hacia la mesa más cercana, dejándome ahí, en medio de la pista totalmente enamorado de su extraño carácter.

Veo a Gregorie acercarse a ella, sonriéndole mientras le habla. Me pregunto que estupidez va a decirle, y más le vale que sea algo que la ayude a enamorarse de mi tal como yo lo estoy de ella.

- Magnus. - Siento a Francis llamarme a mi espalda. - Hay alguien que desea entrar a la recepción, sin embargo yo no le he cedido el paso.

- ¿Vanir? - Pregunto ante lo evidente.

- Mucho peor. Gadea.

Esto es lo ultimo que necesito, una Etheldret recriminándome por mi boda con Emily.

- ¿Qué quiere? - Cuestiono molesto.

- Entrar a la fiesta.

¡Por Dios! ¿Por qué estas mujeres no se cansan? ¿No tienen otra cosa que hacer que venir a remover estúpidamente el pasado?

Salgo a grandes zancadas hacia el lugar donde Francis me ha indicado que se encuentra esta mujer. Más vale que se marche lo más pronto posible pues ahora no tengo paciencia para tonterías.

Subo las escaleras para encontrarla a puertas de mi oficina con un vestido de noche y joyas extravagantes.
Se gira al escuchar mis pasos y con una sonrisa hostigante viene hacia mi.

- Magnus, querido. - Saluda, rodeándome en un abrazo del que rápidamente me deshago.

- Espero tenga una buena razón para interrumpir mi boda. - Ataco de inmediato.

- Bueno. - Habla con paciencia. - Yo no quería interrumpir pero no me han permitido ingresar. Mi Van fue a la iglesia y tampoco le permitieron el paso. ¿Hemos hecho algo malo?

- Su Van y yo hemos terminado y me pregunto el por qué ustedes aún no lo entienden. - Replico con desdén. - Estoy casado. - Levanto la mano para que pueda ver la alianza. - Y eso no podrán cambiarlo.

- Lo sabemos, querido, pero queremos compartir este día contigo.

- No le creo. - Concluyo rápidamente. - ¿Qué es lo que quiere en realidad?

- Conocer a la joven Malhore.

- Ella es ahora la señora Lacrontte. - Le recuerdo.

- Como sea. - Dice, quitándole importancia a su nuevo título. - Siempre he querido ver por quién cambiaste a mi Van.

- Yo nunca cambié a su hija, solo me aburrí de ella.

- Así que admite que la usó.

- Sea más clara. - Exijo con enojo.

- Se acostó con ella y la desechó.

- Creo que tiene un concepto muy errado sobre mi ¿acaso no recuerda que estábamos comprometidos?

- Entonces ¿por qué acabo de repente?

- Pregúntele a su hija, estoy seguro que sabe por qué y estoy muy seguro que usted también.

En su mirada se cruza la ira e inclusive podría decir que el odio, no obstante decide mantener la compostura y no hacer ningún comentario al respecto.

- Una plebeya jamás podría compararse con mi hija.

- Esta usted en lo cierto, son dos mujeres totalmente distintas.

- Me alegra que lo reconozca. Vanir esta en un nivel superior.

- Le recomiendo se lo repita un par de veces para ver si así se convence a usted misma.

- No use el sarcasmo conmigo.

- Soy el rey de Lacrontte, puedo ser sarcástico con quien quiera.

- Usted manchó la honra de mi hija.

- Créame cuando le digo que su honra es lo que he estado protegiendo todo este tiempo, así que debería agradecerme.

- Gerald jamás trato a mi hija tan mal.

- Entonces debió quedarse con él y no engañarlo conmigo. - Replico con altivez. - Pero mejor no hablemos de infidelidades porque aquí lo importante es proteger la honra de su Van. ¿Lo olvida? - Alego con ironía. - Ahora si me disculpa, tengo una boda que celebrar.

- ¿Qué pasaría si mi hija estuviese embarazada? - Cuestiona cuando empiezo a alejarme.

- Sea clara, señora Etheldret.

- Respóndame ¿qué pasaría?

- Ciertamente, le aconsejaría que buscara al padre pues estoy completamente seguro que yo no soy. - Hablo con autoridad. - Nunca sería tan descuidado con algo así.

- Podría equivocarse.

- Su táctica de retención es bastante vaga, pues termine con Vanir hace meses y en todo este tiempo no he visto crecer su estómago, así que antes de intentar engañar a alguien busque que esa mentira suene un poco más real. - Continuo mi camino asqueado ante las intenciones de esta mujer. - Le pediré a un guardia que la acompañe hasta la salida.

¿Yo siendo padre? ¡Por Dios! No podría imaginar algo así, no por ahora.
Necesito tiempo para acostumbrarme a la idea de formar una familia y obviamente, requiero primero cumplir mi venganza.

Desciendo las escaleras con el mal humor llevando mi sistema. Necesito encontrar a Emily para calmar mi furia. Ella es la única persona en el mundo que logra estabilizarme sin necesidad de usar la violencia.

Meneo la cabeza, buscándola en el salón, pero ella simplemente no parece estar en ningún sitio. Repaso el lugar y encuentro a Gregorie sentando junto a Elisenda, riendo con tranquilidad ¿Dónde dejo a mi esposa?

Camino hasta ellos con más furia que nunca, ¿por qué no esta aquí si sus padres están al otro lado del salón?

- ¿Dónde esta Emily? - Pregunto a quema ropa.

Gregorie se levanta de su lugar algo contrariado ante la rudeza de mis palabras, pero no podría importarme menos si lo he ofendido. Necesito a mi esposa en este instante y el sentimiento de zozobra que me embarga no es para nada bueno.

- Un guardia dijo que alguien quería verla y se fue con él.

- ¿Quién quería verla? - Cuestiono con molestia.

- No lo sé, primo. ¿Podrías calmarte?

- No, no me calmo. Si algo le llega a suceder, juro que...

Dejo la amenaza en el aire ante la mirada horrorizada de Elisenda e intento pensar en que esto no es culpa de Fulhenor. Él no es su niñera y dada la habilidad de Emily por meterse en problemas, sé que no debo perder el tiempo recriminándole.

Salgo de la sala, pensando que quizás Gadea solo me distrajo para que Vanir se acercara a Emily. Conozco bien a ambas y sé lo manipuladora que pueden ser. Pero más le vale a esa mujer que no este diciendo nada que pueda hacer que mi esposa se aleje de mi porque juro que lo pagará de la peor forma.

Camino por los pasillos, buscando en cada esquina e intercepción y me llena de ansiedad ver los corredores vacíos, sin una pizca de mi Emilia.

Avanzo imparable y con la furia pululando a mi alrededor. Voy a matarlo, voy a matar a todo aquel que se me atraviese si algo llega a pasarle. Porque nadie puede tocarla, nadie que no sea yo.

Mientras rodeó uno de los tantos corredores, comienzo a escuchar gritos enfurecidos que parecen aproximarse a mi, aunque es obvio que soy yo quien va hacia ellos.

- Este es mi lugar. - De inmediato reconozco la voz de Emily.

Prácticamente corro al escucharla. ¿Con quien discute y por qué lo hace?

- ¡Maldita sea, no digas eso!

Esa voz, esa maldita voz es del intento de rey. ¿Cómo se ha atrevido a entrar a mi palacio?

- Déjame ser feliz. - La escucho nuevamente.

- Tú jamás serás feliz con él.

Alcanzo al ver sus figuras y tales movimientos me ayudan a ver como Denavritz toma a Emily atrevidamente de la mano. Juro que voy a cortarle el brazo.

- Suelta a mi esposa, Denavritz. - Ordeno con altivez y odio.

Me sorprende ver a un guardia al lado de ella y que este no haya hecho nada para defenderla. Parece que alguien perderá la cabeza al amanecer.

- ¿Qué no me has escuchado? - Replico al ver que aún no obedece. - Suelta a mi esposa.

En el lugar también se encuentra Lerentia y un muy silencioso Lorian, el cual solo se limita a observarme.

- Magnus si lo que quieres son las tierras te las devolveré. - Replica como si un montón de terreno me importara. Lo único que quiero es a mi chica.

- ¿Tierras? ¿Crees qué quiero esas insignificante tierras? - Cuestiono colérico. - Por si no te has enterado tengo dos reinos más bajo mi poder, así que lo único que quiero ahora es que sueltes a Emily.

- Me divorciaré. - Balbucea tan patético como siempre.

- No hagas esto más difícil, por favor. - La escucho prácticamente rogar y odio que haga tal cosa. No debe pedirle nada, ella ahora es libre de sus ataduras.

- No puedes venir aquí y pretender arruinar nuestro matrimonio. - Espeto con autoridad.

- Emily es la mujer que amo, Magnus, no puedes arrebatármela de esta manera.

- Para tu mala suerte Denavritz a mi no me importa lo que sientas, así que fuera de aquí.

- ¡Eres una maldita basura, Magnus! - Lerentia habla por primera vez desde que estoy aquí.

Ella golpea mi pecho con furia, por lo que debo hacer uso de todo mi autocontrol para no echarla fuera del palacio con rudeza.

- Quieres calmarte por un segundo. - Exijo. - Odio estas escenas ridículas.

- Tú eres mío.

- ¿Tuyo? Pues ¿cuánto te coste Lerentia? No recuerdo haber estado en venta.

- No te hagas el gracioso Magnus Lacrontte. ¿Cómo pudiste casarte con ella?

La veo aproximarse hasta Emily y halar con furia el velo sobre su cabeza, haciendo rodar cada una de las cuencas que formaban aquella prenda.
Esto es la última gota que mi copa puede soportar.

- Te quiero fuera de mi palacio. - Ordeno enfurecido. - Eres una persona no grata en Lacrontte.

- Te gusta herirme ¿No es así?

- Tú misma te buscas tu destino, así que ahora no te lamentes.

- Yo pude haberte hecho feliz.

- Eso es lo mismo que pensaba Gregorie, pero tú decidiste burlarte en su cara y las cosas se pagan, Lerentia.

- Podemos hablarlo. - La desesperación es palpable en su voz. - Puedo disculparme con...

- ¿Disculparte? - Digo casi con ironía. - Mejor mantén la boca cerrada y aléjate de él.

La ira se desborda por cada poro de mi piel mientras la reina de Mishnock amenaza con volverse un mar de lágrimas frente a mis ojos. Patética.

Como se atreve a mostrar este tipo de emociones después de lo que le hizo a Gregorie. Ella nunca ganará ningún tipo de compasión de mi parte, pues el hecho de que me haya distanciado de mi primo no tiene perdón.

- Y tú tienes dos horas para desaparecer de mi vista antes de que te encuentre y te dé de baja. - Amenazo al guardia con severidad.

No puedo tolerar el que haya permitido que Emilia fuera tocada por ese hombre mientras él solo se quedaba como espectador. Desde este momento tiene las horas contadas.

- ¡Magnus! - El jadeo aterrado de mi ahora esposa no se hace esperar.

- No te metas en esto, Emily, no ha hecho bien su trabajo y así se castiga en Lacrontte. - Declaro para luego posar mis ojos sobre el intento de rey. - Ahora Denavritz, suéltala y no hagas un daño mayor.

Él duda por un segundo en acatar mi orden y vaya que me molesta el que crea que tiene una oportunidad para no obedecerme. ¿Acaso quiere morir en el corredor como la rata que es?

- No voy a rendirme tan fácil. - Informa tiempo después de soltarla.

- A decir verdad, no sé si felicitarte por tu perseverancia o reírme de tu estupidez.

- Cuida tus palabras. - Se atreve amenazarme.

- No digo nada que no sea cierto. Tú te encargaste de hacerle daño y ahora es tarde para recuperarla, ya la has perdido por completo.

- ¿Qué quieres decir? ¿Qué ella te ama?

- Basta, Stefan. - Interviene Emily, caminando hacia mi. - Solo vete ya.

Nadie se mueve, incluso parece que nadie respira. Lerentia y Lorian solo me miran y Denavritz observa a mi esposa.
Todos nos mantenemos estáticos, salvo Emilia, quien con furia latente camina lejos de nosotros. Esta colérica y decepcionada.

Voy tras ella mientras sube las escaleras, la puedo ver reprimiendo las lagrimas e intentando no sollozar. Sin embargo su intento parece ser en vano.

La tomo de la cintura y la obligo a detenerse cuando llegamos a la segunda planta. Ella se vuelve hacia mí y con ojos enrojecidos me observa desde abajo.

- Emilia, no hagas esto a causa de dos personas que no te quieren. Abajo hay un montón de hombres y mujeres que te adoran y estas dejándolos solos por sujetos que no valen la pena.

- Solo deseo estar lejos de todo por un momento.

- ¿Puedo hacerte compañía en la soledad? - Pregunto aún cuando sé lo tonto que eso sonó.

La ironía en mi cuestionamiento la hace sonreír y con esas mejillas a punto de mojarse con lágrimas, asiente suavemente.

- Permíteme llevarte a un lugar. - La tomo de la mano para guiarla hasta la última planta.

Avanzamos en completo silencio, escuchando en la distancia la música que se cuela desde el salón de eventos.
Rápidamente llegamos a la habitación que han preparado para nosotros y en el momento en que abro la puerta se hace evidente la sorpresa en su rostro.

Las velas en el piso guían un camino hacia la cama, las flores esparcidas a nuestro pies y la luz que proviene de la luna generan un ambiente de intimidad.

- ¿Qué es esto? - Pregunta con algo de temor.

- El espacio que han preparado para nuestra noche de bodas.

- Comprendo. - El miedo de que no cumpla nuestro acuerdo es palpable en su voz.

- No te preocupes. - Le aseguro sonriendo. - No voy a romper nuestro trato.

Asiente con una expresión de evidente alivio, y es que no veo la razón por la cual no puedo esperarla cuando mi objetivo es pasar toda mi vida con ella.

- Háblame de algo. - Le pido al ver lo cohibida que se encuentra.

- ¿Sabías que las flores de cerezo y las de durazno son similares?

- ¿Vas a hablar de flores?

- Si. - Contesta, evitando mirarme.

- Bien, yo estuve haciendo mis investigaciones. Y sé que las flores de cerezo para algunas personas significan el ciclo de trasformación de la vida, por lo que se asocia al renacer. - Revelo todo aquello que he estado leyendo. - Y para otras, simboliza el poder, la fortaleza, la belleza y la sexualidad femenina.

- ¿Desde cuándo eres un experto en flores de cerezo?

- Desde que ellas me hacen pensar en ti y debo admitir señora Lacrontte, que ahora esas florecillas suyas me agradan un poco más.

- ¿Tanto cómo para permitir que las plante en el palacio?

¡Jesús! No soy capaz de imaginar mi imponente palacio lleno de flores rosas. Es demasiado que asimilar, pero creo que podría intentarlo solo porque se trata de ella.

- Supongo. - Cedo después de unos segundos. - Pero también me gustaría ver algunas de durazno.

- Tenemos un trato. - Ella extiende su brazo para mi.

La tomo de la mano con fuerza y en vez de estrecharla para cerrar la negociación, la traigo hacia mi, haciendo que su cabeza repose vagamente sobre mi pecho.

- Sabes. - Inicio con las palabras quemando mi garganta. - Odio los términos tuyo y mío. No le pertenecemos a nadie, nos pertenecemos a nosotros mismos, salvo que tomamos la decisión de compartirnos con otras personas.

- ¿A qué viene eso? - Se abraza a mi cintura. Me gusta que haga eso.

- A que ahora siento la necesidad de llamarte mi esposa, mi Emilia y próximamente mi reina.

Mi vista esta puesta en la ventana, cuya luz ilumina mi rostro. No soy capaz de mirarla a la cara pues sé que ella no siente lo mismo, sin embargo es liberador revelar al menos una fracción de lo que tengo guardado.

- Tengo un obsequio para ti. - Aviso al ver que no responde nada. Es un poco decepcionante.

Camino hasta la mesa junto a la cama y tomo su regalo con algo de ansiedad para pasarlo a sus manos. En verdad espero le guste.

- ¿Qué es esto? - Pregunta curiosa, hojeando el papel en sus manos.

- Es tu regalo de bodas.

Ayer firmé el traspaso de los jardines de Refcold para ella, así que aunque se separará de mí, tendría un pedazo de mi reino para siempre.

Espero que el conservar ese lugar haya servido para algo pues cuando me apodere de Dinhestown solo quería prenderle fuego, y si en verdad le gusta su obsequio deberé darle las gracias al inoportuno de Francis.

- Gracias por esto y por todo. - Dice a medida que las lagrimas caen por sus mejillas.

Limpio su llanto con mis pulgares mientras posó un beso sobre su frente. Es tan delicada que siento se quebrará en cualquier instante.

- ¿Me permite un segundo baile, señora Lacrontte? - Propongo para acabar con su conmoción.

- Pensé no le gusta bailar, señor Lacrontte.

- Hay cosas que se hacen solo por una persona y esto es una de ellas.

Comenzamos a movernos con la sombra de la música a nuestra espalda. Su cuerpo parece acoplarse al mío a la perfección mientras movemos los pies. Es como si hubiese sido creado solo para mi.

Acaricio el encaje en su espalda, bajando por esta con suavidad, mientras removemos con nuestros pies las flores que reposan en el piso.

Su cabello toca dulcemente mi pecho al tiempo que sostengo su pequeña mano derecha con la mía. Es tan delicada y tierna que siento al necesidad de protegerla. No quiero que caiga y se quiebre, deseo mantenerla en alto todos los días de su vida.

La cola de su vestido parece enredarse con mis pies, mezclando el blanco de su traje con la oscuridad del mío. Amo la vista que aquello representa.
Ella es la pureza que parece limpiar mi ennegrecida alma.

- Creo que deberías llevarme a la cama tal como lo hiciste en Grencock. - Propone divertida una vez acabamos la pieza.

- Así que le quedo gustando el paseo Lacrontte. - Comento, haciéndola reír.

- Solo espero que esta vez el aterrizaje sea más suave.

Con una estúpida sonrisa en el rostro coloco una mano en su espalda y otra en sus piernas, levantándola con cuidado.

- Tendré la ligereza de una pluma. - Informo mientras comienzo a caminar.

Sigo el camino de las velas, el cual conduce hacia la cama y con toda la suavidad que puedo permitirme la dejo en medio de la sábanas blancas.

Su mirada jamás abandona mi rostro mientras yo me acomodo a su lado. Apoyando la cabeza sobre mi mano.

- Es raro estar aquí contigo y saber que soy tu esposa. - Comenta con algo de temor. Supongo que le teme a mi reacción y no me gusta que lo haga. - ¿No es extraño tenerme aquí?

- Un poco, pero me gusta. - Confieso. - Eres una de las pocas personas con la que mejor me entiendo.

- ¿Nos entendemos? Pero si todo el tiempo estamos discutiendo.

- Eso no quita el hecho que me comprendas tal como yo a ti.

Una vaga sonrisa se extiende por su rostro y sorpresivamente se mueve hasta mi, colocando su cabeza a un lado de mi cuerpo, perdiéndose en mi cuello.

Siento su respiración contra mi piel, tan cálida y serena como la recuerdo. Su cabello me hace cosquillas mientras busca protección contra mi pecho.

- ¿Sabes? aún cuando no sé muchas cosas sobre ti siento que te conozco. - Sus palabras retumban en mi caja torácica.

- Es curioso pues yo aún me sigo descubriendo.

Antes de que ella apareciera sentía que me conocía, que sabía quien era y lo que podía llegar hacer, pero ahora simplemente me siento perdido. Pues Emily me cambia, me moldea, me hace un hombre diferente del cual no sabía que había existencia.

- ¿Puedo confesar algo?

- Por supuesto, estoy aquí para escuchar. - Le susurro al oído.

- Me gustaría pensar que esto no fue solo para liberarme de Stefan.

- Y no lo es. - Agrego de inmediato.

Su cabeza rápidamente se levanta para mirarme a los ojos. La luz que se cuela por la ventana resplandece en su rostro, haciendo brillar sus iris color chocolate.

- ¿Vas a cuidar de mi?

- Como cual león. - Respondo y ella sonríe.

- Yo también voy a cuidar de ti.

- Eso me gustaría. - Musito contra su boca.

Solo recuerdo una ocasión en la que una mujer quiso hacer algo similar y no termino para nada bien. Pero por más que quisiera no creerle a Emily, no soy capaz de hacerlo porque la sinceridad en su voz me hace entender que puedo cerrar los ojos y entregarme, pues ella jamás me haría daño.

- ¿Crees que debamos volver abajo? - Pregunta ante mi silencio.

- No, es nuestra boda y podemos hacer lo que queramos. - Susurro, tocando su mejilla. - Y en este momento quiero estar contigo.

- Bien, porque me gusta la protección que brindan tus brazos. - Dice casi en un susurro. - ¿Tú deseas algo de mi parte? - Pregunta curiosa.

- Quiero que la valentía de tu corazón quiebre el temor de mis emociones.

- No sé como hacer eso. - Revela, cubriéndose a sí misma con mi cuerpo.

- Buscaras una forma, yo confío en ti.

Sus manos se aferran a mis músculos con fuerza y si no fuese porque me niego a aceptarlo, diría que ha comenzando a sollozar.

- Nunca me sueltes, Magnus. Nunca.

En ese momento entendí que no se refería solo al abrazo y sentí como mi corazón se hizo pequeño ante su temor.

- Nunca lo haré, te lo juro por mi vida.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Ha pasado algo de tiempo ¿no? Pues les tengo una noticia ¡Hemos llegado al final del pasado!
Espero les haya gustado adentrarse en la mente de Magnus antes de conocer a Emily y después que ella irrumpiera en su vida.

Sé que a muchos no les gustó la personalidad del rey Lacrontte en el pasado, pero bueno, eso hace parte de la construcción del personaje y posterior desarrollo del mismo.

El cerrar esta primera parte del libro solo nos dice una cosa ¡El final se aproxima! Y en verdad estoy feliz de mostrarles todo lo que el futuro les depara a los reyes Lacrontte.

Hay secretos que serán revelados, odios que saldrán a la luz, amores que tendrán una oportunidad y una gran liberación del corazón. Espero estén preparados para todo lo que se aproxima.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal.

Capítulo 1. Presente.

Hola, este capítulo es traído a ustedes gracias al Magnus Fest y solo estará disponible 24 horas, así que corran la voz para que todos alcancen a leerlo.

Lacrontte, Era 7 - Estado temporal 5.

Presente

Magnus.

- Calma, Magnus. - La voz de Francis llega a mi como un susurro.

Estoy aturdido, petrificado, completamente asustado. No puedo asimilar la noticia, no puedo ser padre, no seré bueno para ese papel hoy ni nunca.

- Siéntate. - Pide llevándome a la acera.

Permito que me guíe sin oposición pues en estos momentos soy solo un ser inerte.

Escucho el llanto de Emily aún lado de mi cuerpo, me duele escucharla llorar pero a decir verdad, no hay nada que pueda hacer o decir para animarla.

No me atrevo a mirarla, es decir, en su estomago lleva un bebé. Un bebé que juntos hemos creado. Es mío y de ella, pero ¡es mío!

No puedo asumir ese papel, esa responsabilidad no es para mi. ¿Cómo seré un padre, cómo?

El terror me gobierna, siento mis manos temblar. El mundo da vueltas y mi vista esta nublada. Millones de pensamientos trágicos recorren mi mente y los recuerdos se avivan en mi memoria.

Veo a mis padres morir. Papá ser disparado por un Silas frío y malévolo, veo a mamá correr hacia mi y con su último aliento de vida decirme "te amo" ¿cómo puedo hacer pasar por eso a otro ser humano?

Estamos en guerra, nuestra existencia es volátil en estos momento. Y si muero ¿quién se encargara del pequeño?

Si Emily muere en el parto, jamás querré ver el rostro de ese niño y lo arrastraré lejos de mi como si nunca hubiese nacido.

Y ¿si ella lo quiere más que a mi? No puedo darme el lujo de perder a la única persona que me ha hecho completamente feliz en toda mi vida. No puedo compartirla con un ser que requiera toda su atención. Yo la quiero solo para mi.

- Magnus, mírame. - Pide Francis, moviendo sus dedos frente a mi.

Mi corazón martillea rápido dentro de mi pecho, mi cuello suda y mi respiración está agitada.

- Yo no quiero ser padre. - Balbuceo con torpeza.

- La estas haciendo sufrir. - Espeta con franqueza, refiriéndose a Emily.

Mi Emilia. No quiero que sufra, pero un bebe solo nos traerá problemas y mucho más en tiempos de guerra.
Será un objetivo fácil, doble peligro y más preocupación para mi.

No podemos tener un pequeño, no por ahora. Maldita sea ¿por qué no me cuide? ¿Por qué fui tan imbécil de hacerla mía sin protección? ¿En qué estaba pensando?

- Si no quieres a este bebé lo mejor será que me vaya. - Los jadeos consumen sus palabras, haciéndome levantar la cabeza para mirarla.

Su rostro esta rojizo, las lagrimas manchan su piel y su gesto esta decaído, decepcionado, dolido y todo por mi maldito descuido.

Odio verla llorar, odio hacerla sufrir. Me odio a mi mismo en estos momentos.

- Súbete al auto. - Pido en voz baja.

- ¿Qué pretendes? - Inquiere Francis ante mi extraño pedido.

- Iremos a Mirellfolw. - Explico aún sentado en la acera con el miedo carcomiendo mi interior.

- Esta lejos, tardaremos al menos dos horas y ese ha sido el centro del ataque.

- Pero ya no hay nada, solo miserias y ruina. - Arguyo, levantándome del suelo. - Necesito ir al palacio. A un lugar que reconozca como mi hogar, que me de paz.

Ni siquiera limpio mi pantalón de la grava que se ha pegado en el. Jamás me había sentado en el suelo y eso es una muestra más de lo afectado que estoy por la noticia.

- Yo me iré con Emily y tú viajarás en el automóvil que me transportaba. - Informa Francis, apoyando su brazo en el hombro de la aturdida reina Lacrontte. Mi reina.

- Bien. - Es lo único que logro decir.

Desorientado camino hasta el automóvil y a tropezones ingreso en su interior.
Le digo al chofer el nuevo rumbo y le exijo que conduzca lo más rápido posible.

No sé que le estará diciendo Francis en este momento pero solo espero que logre animarla, que logre quitar el sufrimiento que ahora la gobierna.

El viaje es tenso, agobiante. Observo a la ventana una y otra vez en busca de claridad, pero nada aparece. Mi cabeza es un enredo, un nudo que no tiene disolución.

Mi garganta esta seca, mi pecho esta contraído y tengo un corazón acelerado que no hace más que producirme ansiedad.

Cuando llegamos al palacio, bajo del automóvil a toda prisa sin detenerme a mirar las ruinas que ha dejado el caos de anoche.

Corro por las escaleras del umbral como si huyera de alguien, cuando lo único de lo que quiero es escapar es de mis pensamientos.

- Magnus. - Llama Emily a mi espalda, obligándome a detenerme.

No me vuelvo, solo espero a que ella llegue a mi lado. La cabeza me da vueltas mientras escucho sus pisadas acercarse.

- Debemos hablar. - Dice cuando esta frente a mi.

- ¿De qué? - Pregunto con el raciocinio en decadencia.

- ¿Cómo que de qué? - Cuestiona molesta, con el rostro enrojecido a causa de las lagrimas. - Del bebé.

Señala su estómago con desesperación. Quisiera abrazarla y calmar sus alterados nervios, pero ¿cómo podría hacer eso cuando yo estoy completamente enloquecido?

- Enfócate, Magnus. - Dice chasqueando sus dedos cerca a mis ojos, devolviéndome a la realidad. - Te necesito en esto conmigo.

Ella toma mi mano al ver el mutismo ensordecedor que ofrezco y me lleva hacia el interior del palacio. En silencio me dejo guiar, con lo sentidos aturdidos y la mente en otro lugar.

Avanzamos completamente callados hasta la segunda planta, adentrándonos en mi oficina. Cierra la puerta a nuestra espalda y con dificultad me sienta en el sillón mientras ella se apoya en mi escritorio.

Puedo notar que lo que sea que habló con Francis ha surgido efecto, pues se ve más calmada y con mayores ganas de hacerme trizas.

- Seremos padres, Magnus y debes aceptarlo. - Replica, mirándome con enojo

Me quedo en silencio al no saber como responder. Estoy petrificado, aturdido y parece que el mutismo se ha apoderado de mi.

- No podemos tener hijos en medio de la guerra. No estoy preparado.

- Y ¿qué quieres?, ¿qué lo retenga hasta cuando este listo?

Su comentario casi me hace reír, pero eso sería sin lugar a dudas lo peor que podría hacer dadas las circunstancias y esa emoción solo daría fe de lo nervioso que estoy.

- No. - Espeto, encontrando mi voz. - Pero no quiero hijos.

- ¿No quieres hijos nunca? - Pregunta aterrorizada, abrazándose a si misma.

La escena me quiebra el alma. Se ve tan vulnerable, tan dolida que me hace odiarme.

- Por supuesto que si, pero no ahora.

- Pero ¿por qué? - Inquiere exasperada en un intento por entenderme.

- Porque estamos en guerra y sería un blanco fácil, porque ahora dedicaras todo tu tiempo a él y tampoco sé como criar un niño. - Revelo con temor. - Seré un mal padre, yo no soporto estar cerca de un pequeño, Emily.

- No lo serás. - Alega acercándose a mi con ojos comprensivos. Se sienta en mi regazo y acaricia mis mejillas con suavidad. - Yo tampoco sé como criar un bebe, pero juntos aprenderemos, cuidaremos al niño de la guerra y te pon seguro que los amaré a los dos por igual.

- No es cierto. - Replico de inmediato. - Te olvidaras de mi y me pondrás en segundo lugar.

- Claro que no. - Reitera compresiva. - Te amaré como siempre lo he hecho. Entiendo que creas que mi afecto menguara y comprendo tu temor, pues aunque nunca lo reveles sé que te gusta ser mimado, quieres que llene esos vacíos que la soledad a dejado en tu corazón, pero nada cambiará. - Asegura con ojos dulces. - Me tendrás aquí y seguiré profesándote mi amor.

- Yo no estoy falto de afecto. - Espeto enojado ante su insinuación. - No necesito que llenes ningún vacío, Emily, así estoy bien y espero te quede claro que no quiero a ese bebe.

La hago a un lado y me levanto con enojo pasando las manos por mi cabello desesperadamente.

Vuelvo a verla y noto que su mirada comprensiva a desaparecido, dándole lugar a una llena de ira y dolor.

Se levanta del sillón y con lágrimas reprimidas me dice lo impensable, haciéndome sentir devastado.

- Me voy, Magnus. Yo no puedo seguir aquí si tú no estas dispuesto a aceptar a nuestro hijo.

Mi corazón late fuerte al ver su agonía, mi garganta tiembla al no saber que decir, mi pecho esta presionado ante la desesperación de no poder tomar una decisión coherente.

- Bien. - Es lo único que logro decir, sintiéndome derrotado.

Las lágrimas se derraman por sus ojos deliberadamente. Frota las manos en su costado con ansiedad en un intento por no explotar en cólera.

Dirige su atención hacia mi y puedo ver el odio en su mirada. Su nariz se ha tornado rojiza, mientras comienza a sonreír débilmente y con mucha decepción.

- Para ti todo es tan fácil. - Me acusa, golpeando mi pecho.

- Un día te dije que si querías irte yo no te iba a retener. - Repongo ante su dolor. - Ambos necesitamos espacio para pensar.

- Él te necesita. - Alega, refiriéndose al pequeño. - Yo te necesito.

- No puedo hacerlo, Emily. Necesito profesar la noticia.

- ¿Quieres espacio? - Dice con ira. - Tendrás todo el palacio, pero no te atrevas a buscarme porque no querré verte nunca más.

Quisiera gritar, devolver el tiempo y haber hecho las cosas de distinta manera, pero ¿en verdad quiero cambiar lo que sucedió?

- Emily. - Llamo con voz débil.

- ¡No! - Se encuentra iracunda. - No te atrevas a decirme nada. No quiero escuchar otra palabra tuya.

- Necesito que me entiendas. - Pido en medio de la encrucijada.

- ¿Cómo quieres que te entienda si tú nunca me dices nada, Magnus?

Me señala con odio y mi corazón se vuelve pequeño. Quisiera consolarla, decirle que todo estará bien, pero no tengo la menor idea de si eso será cierto.

- No creí que fueses tan cobarde.

Sus palabras son como una daga a mi pecho y a mi garganta.
Nunca nadie me había llamado cobarde y jamás creí que alguien fuese capaz de decirme algo así. Puedo aceptar cualquier insulto excepto ese.

Siento la rabia apoderarse de mi interior al escucharla. No puedo tolerar tal falta de respeto y con esa declaración lo único que ha hecho es empeorar las cosas.

- Di lo que quieras. - Espeto con desdén. - Pero ahora necesito tiempo para pensar que haremos.

- Eres tan... - Alega sin terminar la frase. La rabia y el dolor la consumen.

Sale de la oficina, cerrando la puerta con fuerza. El marco se tambalea ante el ímpetu de sus movimientos.

Jamás la había visto tan enojada y jamás en toda mi vida había estado tan molesto y asustado al mismo tiempo.

Sé que es mi responsabilidad al cuidar mis acciones como lo hice en el pasado. ¿Por qué me cuide con Gretta y Vanir y no con ella? ¿Por qué fui tan descuidado a pesar del temor que me infringe ser padre?

Ahora estoy solo y con golpes de pecho en una oficina que sin ella me resulta pequeña, asfixiante.

Camino de un lugar a otro sin saber que hacer, pero no la detendré, de eso estoy seguro.
Me juré que jamás la retendría como Stefan lo hizo y la dejaré ser libre si ella quiere serlo. Ambos necesitamos estar lejos del otro y conociéndome como lo hago sé que voy a estar bien.

Es extraño dejarla ir, pero es lo mejor para los dos. Será una noche larga pero no mortífera, pues he aprendido a vivir sin las personas que amo y Emily no será la excepción.

La puerta se abre bruscamente y sin antes llamar a la puerta, veo la figura de Francis adentrarse a paso apresurado.

- ¿Por qué Emily esta empacando su equipaje? - Es lo primero que dice.

- Porque se marcha. - Respondo tranquilamente. Soy bueno para fingir calma.

- ¿La dejarás marcharse? - Pregunta angustiado.

- Claro, ella es libre de irse si así lo desea.

- Estas dispuesto a perderla, entonces.

- No voy a perderla, solo nos damos espacio para pensar.

- ¿En verdad no quieres a ese pequeño, Magnus?

- En este momento no sé lo que quiero, así que lo mejor es que me dejes solo.

- Espero no estés cometiendo un error.

- No quiero tus regaños en este momento. Cuando que sepa que hacer, iré por ella. - Le aseguro. - Por ahora solo encárgate de llevarla hasta el Cromanoff, allí estará segura junto a Elisenda.

- Deseo de todo corazón que no sea tarde cuando te arrepientas de esto. - Dice entristecido y con profunda preocupación. - Ella esta devastada, Magnus. La estás haciendo sufrir al darle la espalda.

- ¡No le estoy dando la espalda! - Espeto con enojo. - Solo necesito espacio ¿acaso no puedes darme el maldito espacio? Déjame solo, Francis.

Puedo ver la decepción en su rostro, pero aún así decide tragarse sus palabras y sale del recinto, dispuesto a acatar mi orden.

Al ver la puerta cerrada, imagino a Emily haciendo maletas en nuestra habitación, con el corazón dolido y las lagrimas manchando su rostro. Quizás piense que le di la espalda, que la abandone cuando más me necesitó pero en este momento no puedo ser buena compañía para nadie, incluso para mi mismo.

Pienso en todo, en el futuro, presente y pasado. En ser un padre o no serlo, en si estoy en lo correcto o no.

Me siento confundido, agotado, incompleto. Las palabras de Francis hacen mella en mi interior, dejándome en un limbo malévolo que parece burlarse de mis sentimientos.

••••

Continúo encerrado en la oficina con el corazón en la mano y un nudo en la garganta. Hace aproximadamente una hora escuché las maletas ser arrastras por las escaleras y en ese momento supe que mi amor se estaba alejando, que mi Emilia se marchaba.

Siento que necesito entrar en batalla, descargar mi ira contra alguien pero no creo que nada pueda llenarme.

Los guardias han traído el almuerzo para mí, sin embargo no me he atrevido a tocar la comida debido a mi falta de apetito y mi completo desánimo.

Me pregunto que estará haciendo Emily en este momento. ¿Ya estará tranquila o seguirá odiándome? ¿Le habrá contado todo a Elisenda o se lo reservo todo para ella?

El millón de posibilidades recorren mi mente como un laberinto sin salida.
Es aterrador notar como la ansiedad puede consumir a una persona en cuestión de segundos.

Mientras me debato internamente, unos golpes suaves en la puerta irrumpen mi intranquilidad para luego revelar la presencia de Gregorie.

- Primo. - Saluda animado, gesto que decae al ver mi expresión de derrota. - ¿Qué ha ocurrido?

- Emily se ha ido. - Revelo con la voz en un hilo.

- ¿Qué, por qué?

- Porque esta embarazada.

Su expresión de asombro o incredulidad me desconciertan y me enojan aún más.
Mira hacía ambos lados, alojando una sonrisa de sorpresa acompañada de ojos agrandados.

- ¿Se fue por qué esta embarazada? - Inquiere con extrañez.

- No, se fue porque yo no quiero tener herederos en medio de la guerra, porque no acepte al pequeño.

- Magnus, cuando Elisenda me dio la noticia yo estaba desbordante de felicidad y entiendo que somos muy distinto, pero al final tenemos esa misma fibra Lacrontte que te hará amar a tu hijo tanto como yo amo al mío.

- ¿Cómo puedo ser un padre, Gregorie? Tú me conoces. Nadie merece a alguien como yo para instruirlo en su camino.

- ¿De qué hablas? Yo sé quien eres y soy testigo de la gran persona que has sido todos estos años. No debes temer.

Solo soy capaz de revelarle a Gregorie 2 de mis 3 miedos, pues ¿cómo podría decirle a mi primo que temo que ese niño me quite el amor de Emily? Sonaría como un completo patético, necesitado y jamás demostraría tal debilidad frente a mi primo.

- Aún así lo mejor es que se haya alejado de mi.

- ¿Dónde esta ahora? - Pregunta preocupado. - Estamos en guerra, sería irresponsable dejarla a su suerte.

- Yo jamás haría eso. - Replico enojado por su insinuación. - Ella esta en tu reino, así que trátala bien, esta pendiente que coma y dale la mejor habitación de tu palacio, si hace falta dale la tuya.

Gregorie ríe ante mis palabras y no entiendo que puede causarle tanta gracia.

- No estoy bromeando, Gregorie. Lo digo en serio.

- Esta bien, créeme que cuidaré de ella. Solo tengo una pregunta.

Me quedo en silencio con un gesto pétreo esperando su siguiente intervención.

- ¿Cuánto les demorará este berrinche?

- ¿Berrinche? No es ningún berrinche, Gregorie. Yo no quiero hijos ahora y nada me hará cambiar de opinión.

- Pero ¿qué fue lo que fallo? En que momento se descuidaron y ocurrió esto.

En todo momento. - Pienso, pero esta claro que no voy a revelarle mis intimidades a Gregorie y mucho menos mi irresponsabilidad.

- Eso no importa ahora. - Me limito a decir. - Solo hazme saber el motivo de tu visita.

Gregorie respira profundo, pensativo o preocupado. No sé bien como interpretar sus gestos, supongo que estoy demasiado atareado lidiando con mis emociones.

- Se ha examinado cada rincón de Mirellfolw y no encontramos nada relacionado a Mishnock. Ningún uniforme, bandera o escudo, no hay nada. - Replica, cargando otra preocupación a mis hombros.

- ¿Cómo que no hay nada? - Cuestiono incrédulo. - Gretta nos dijo que Mishnock apoyaba a los rebeldes. Nos quedo claro que eran la carne de cañón, sin embargo tras ellos debía estar la armada Mishniana.

- Sé lo que Gretta dijo, pero no había ninguna pertenencia de su ejercito y aún cuando lo hayan hecho en cubierto no hay ningún soldado Mishniano entre las bajas.

- ¿Estas insinuando que Denavritz no tuvo nada que ver en esto?

- No quiero concluir eso aún, pero es lo que indica el reporte.

- Haremos un segundo rastreo. - Ordeno de inmediato. - Me niego a creer que él no tiene nada que ver.

- Si lo consideras pertinente, así se hará pero hay que abrirse a la posibilidad de que Gretta nos haya mentido.

No sería la primera vez que ella hace algo como eso. La conozco lo suficiente como para saber lo traicionera que puede llegar a ser y si este es otro de sus engaños juro que le pondré un arma en la cabeza y acabaré con su vida de una vez por todas. Tal como debí hacerlo tiempo atrás.

- ¿Estarás bien si te dejo solo? - Pregunta al ver mi letargo. - Quiero ir a ver a mi esposa e hijo.

- Estoy bien. - Miento. - Ahora vete.

Gregorie asiente, no muy convencido de mis palabras pero aún así las acepta.

- Come, por favor. - Me pide antes de salir de la oficina.

Desvío la atención hacía la charola que descansa sobre mi escritorio. No tengo fuerzas ni para levantar el tenedor y aunque me pusieran una tarta de durazno enfrente, sé que no sería capaz de probar una sola porción.

Voy hasta mi habitación sintiéndola enorme y vacía. Algo hace falta y sé que es su presencia, su vibra noble y colorida.

Me cuesta trabajo caminar por la alcoba que antes era mi refugio y con gran esfuerzo me meto en la ducha para calmar mis atiborrados pensamientos.

Hace unas horas era ella quien limpiaba mi piel con delicadeza y ahora estoy solo bajo el agua, viendo como mi estabilidad se marchó junto a ella y la alegría se diluye de mi cuerpo.

Los recuerdos me atormentan y lucho contra las memorias de aquellos escenarios felices que ahora disparan directo a mi corazón.

Parece que hubiesen pasado días cuando solo se trata de horas y entre cada minuto que pasa más me consumo en la miseria de saber que he dejado que se marche, obligándome a creer que es lo correcto.

Al salir del cuarto de baño voy al vestidor y descubro la existencia de algunos vestidos coloridos dentro de este. Uno de ellos fue el que le obsequie estando en Cristeners.

Aún puedo recordar lo tonto que me sentí en la tienda de aquel sastre, escogiendo el traje más apropiado para ella. Corriendo luego en busca de zapatos y joyas a juego.

Si hubiese visto a Gregorie realizando tal proeza, lo habría juzgado como débil. Pero allí estaba yo, bajo la mirada extraña de mis guardias preguntándole a la joven de la tienda que talla de zapatos calzaría una mujer que me llega hasta la cintura.

Aún lado yacen mis trajes negros, la oscuridad derramándose sobre ellos y al otro lado reposa la fiesta de color que define a mi Emilia, ahora solo siendo representada por un par de vestidos que ha dejado en el rincón.

Me visto con descuido, tomando prendas al azar, sin importarme demasiado mi apariencia. Voy luego a la cama con la intención de dormir y olvidarme de todo, pero después de un millar de intentos concluyo que no es posible.

Doy vueltas en la cama, sintiéndome vacío e iracundo, con la frustración germinando en mi interior.
Miro a un lado y descubro su espacio vacío aún con su olor impregnado a las sabanas. ¿Cómo haré para estar sin ella?

Mientras me consumo en la soledad, Francis entra en la habitación y arrastrando el sillón hasta mi cama comienza a dar el sermón que ha retenido desde que supo la noticia.

- Hablemos claro, Magnus. - Pide sentándose frente a mi. - Cuando mantenías relaciones sexuales con Vanir te cuidabas ¿cierto?

- Claro que lo hacía. No soy irresponsable. - Espeto incorporándome.

- Entonces ¿por que no hiciste lo mismo con Emily?

- No lo sé. No sé que me paso, fui un idiota descuidado.

- ¿No querías hijos con Vanir?

- Tenía 23, claro que no quería hijos.

- Ahora tienes 24, ¿cuál es la diferencia?

- No tengo respuesta a esas preguntas, no tengo la menor idea de lo que sucedió, supongo que en el fondo yo... - Me quedo en silencio ante la verdad que saca a relucir mi inconsciente.

- En el fondo querías formar una familia con Emily. ¿No es así?

Me quedo en silencio ante la veracidad de sus palabras. Odio cuando Francis sabe que decir para hacerme confrontar.

- Emily no me permite pensar con claridad. - Alego en mi defensa.

- No la culpes a ella. Tú tenías mucha más experiencia y debiste tomar las medidas necesarias para no dejarla embarazada.

- Entonces ¿es mi culpa? - Pregunto molesto.

- No es tu culpa. - Repone al ver mi enojo. - Es de ambos, pero ahora le estas dejando toda la responsabilidad a ella cuando tu si querías tener hijos.

- Sé que si algo me pasa ella los cuidará bien.

- Que excusa tan barata, Magnus VI Lacrontte Hefferline. Esperaba más de ti, así no fue como te crie.

- ¿Qué quieres que haga? Tampoco quiero compartirla con ese niño. Ella me da afecto algo que no recibía muy a menudo y ahora ya no lo tendré más.

- ¿Escuchas lo patético que suenas?

- Me recrimino a diario por estar tan necesitado de ella, pero no hay nada que pueda hacer, ya lo intente todo.

- Ella no te va a dejar de amar porque ahora tengan un hijo. Puedo incluso deducir que te amara el doble.

- Pero ahora no será solo mía, compartirá su tiempo entre ese niño y yo.

- Ese niño es tu hijo y es mejor que vayas asumiéndolo de una vez.

- Es mi hijo, lo sé. Mío y de ella, pero si tan solo ella pudiera ser solo...

- ¿Quieres tener o no quieres tener hijos con Emily? - Grita colérico. ¿Desde cuando Francis saca ese carácter?

- Con Emily quiero todo pero eso me asusta, Francis.

- Pues demuéstraselo, de otra manera no tendrás ni hijo, ni Emily.

- Debes tener claro que la prefiero a ella antes que a él y si algo le pasa por culpa de ese niño no lo querré jamás.

- Bien, sé que algún día vas a cambiar de parecer pero si ahora quieres pensar así, entonces hazlo.

- Estoy perdiendo la cabeza por ella y eso me convierte en un hombre débil y no quiero serlo.

- No, eso te convierte en un hombre enamorado.

- Se supone que ya he estado enamorado, pero entonces ¿por qué no se siente igual?

- En ocasiones creemos amar a alguien con fervor, pero luego mientras avanzamos en la vida nos encontramos a una persona que si nos enseña lo que en verdad significa estar enamorado y nos damos cuenta que antes no llegamos a sentir ni la mitad de lo que ahora experimentados, pero también puede que ocurra lo contrario y que jamás lleguemos a vivir un amor igual al que una vez presenciamos. Así que decide cual de las dos opciones refleja tu caso.

Entiendo perfectamente su punto. La forma en la que quise a Vanir no se compara en como amo a Emily. No soy el mismo hombre del pasado y puedo ver lo cambios que he tenido desde que estoy casado.

Vanir cambió su forma de comportarse para acomodarse a mi carácter y yo cambie para que Emily me amará. Le permití hacer cosas que no le deje hacer a nadie más, le he dicho verdades que nunca alguien me ha escuchado, pero parece que nada sirve en este instante cuando estoy tan asustado por el futuro.

- Que prefieres ¿perder la cordura o a Emily? - Pregunta a corta sangre.

- Prefiero perder mi reino entero antes de pasar mis días sin ella.

- Entonces ¿qué haces aquí?

- No quiero que ella vea mi debilidad.

Francis me observa en silencio, viendo mi terquedad a flor de piel.
En verdad no sé que hacer, no sé que decir o pensar. Yo no quiero un hijo, pero tampoco quiero perderla, aunque ahora que se ha ido no tengo la menor idea de si la necesitaré o si podré vivir sin ella.

- Y ¿cuál es tu debilidad?

- Ella, ella lo es. Ella me hace dócil, me hace querer ser bueno para estar a su altura, me hace divertido, vulnerable, humano, incluso ha sembrado una pizca de compasión en mí.

- Siempre has sido humano, ¿cuál es la diferencia ahora?

Sé porque dice aquello. Busca retarme, sacar mis emociones y exponerlas a la luz de sus ojos, de su comprensión y sabiduría.

- Soy un monstruo, Francis. Asesino por gusto y si ella se entera de eso me va a odiar y yo no podría vivir con eso.

Las lagrimas intentan apoderarse de mi ojos, pero me niego a dejarlas salir. Jamás he llorado por alguien que no sean mis padres y jamás lo haré por nadie más.

- Ambos conocemos el enorme corazón que tiene la reina Emily y siendo testigo de la manera tan amorosa en como te mira, me resulta imposible pensar que llegue a odiarte.

- Y ¿si te equivocas? - Cuestiono con temor.

- Muy pocas veces me he equivocado, Magnus. Ha decir verdad solo recuerdo una ocasión en la que lo hice y fue cuando decidí salir sin paraguas y llovió.

Tal declaración solo me hace pensar en Emily y en aquel momento en el que fuimos arrastrados por el agua mientras visitábamos los barrios más vulnerables de Lacrontte.

- Arriba hay un cielo y de el cae agua, Francis. - Espeto con una sonrisa nostálgica.

- ¿Recuerdas el poema que te enseñe hace más de un año?

- El de amor del profeta. - Asiento al recordar ese momento en la biblioteca, luego de que Gretta me contará como quería ser amada.

- Exacto y citaré textualmente una de sus estrofas. - Dice con ojos compresivos. - "Canten y bailen juntos, alégrense, pero que cada uno de ustedes conserve la soledad para retirarse en ella a veces.
Hasta las cuerdas de un laúd están separadas, aunque vibren con la misma música"

- "Y permanezcan juntos pero no demasiado juntos:
Porque los pilares sostienen el templo, pero están separados." - Cito otra estrofa que se asemeja a la suya.

El sonríe y yo también lo hago, con añoranza, con anhelo.

- ¿Qué intentas decirme?

- Esta bien que estén separados por el momento, la cuestión es cuanto tiempo dejarás que su laúd toque la melodía lejos de ti.

- Hasta que sepa que hacer con ese pequeño que viene a cambiar mi vida. Al que siento que aún ni siquiera puedo querer debido al miedo que me embarga.

- Magnus si yo aún sin ser tu padre, te crie como a un hijo ¿cómo tú no vas a querer a alguien que engendraste con tanto amor?

- Tengo miedo de no ser el hombre correcto para esa labor.

- Que el miedo no se convierta en terquedad, Magnus. Te lo digo como tu padre.

Francis ha sido mi padre los mismos doce años que lo fue papá. Y puedo ver como hay una línea invisible entre las palabras del señor Puntresh y el último consejo que mi padre me dio en vida.

"El miedo nos hace humanos, pero no debes permitir que ese sentimiento te sobrepase." Fue la repuesta que me dio cuando le pregunte si estaba bien sentirlo, y si me esfuerzo un poco puedo escuchar el eco de su voz en mi cabeza.

¿Acaso tome la decisión incorrecta?

Nota de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

¿Qué tal les pareció la sorpresa en honor a la celebración del Magnus Fest?

Espero que Magnus no haya roto sus corazones y puedan entender ambas partes. Si fue así me encantaría leer sus impresiones sobre el capítulo y saber de que lado están ¿Emily o Magnus?

Quizás algunos de ustedes no entenderán algunas partes emotivas del capítulo pues esta relacionado con sucesos que ocurren en la primera parte del libro, es decir, el pasado. Pero para quienes si lo han leído espero que hayan entendido la profundidad de las escenas plasmadas.

Espero que les haya gustado, que no odien tanto a Magnus y que compartan la tristeza que seguro siente Emily.

Sin otra cosa que decir, reléanlo lo más que puedan ya que después de 24 horas este capítulo desaparecerá.

Recuerden que seguimos celebrando el Magnus Fest hasta el día de hoy a las 12 de la noche hora Colombia.
Gracias a todos los que han participado, enviando sus frases, imágenes e incluso canciones y también a todos aquellos que han jugado con los cuestionarios y dinámicas realizadas.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 2. Presente.

Emily.

Han pasado 4 días desde que deje Lacrontte. 4 días que han sido toda una tortura para mi.

No he hecho demasiadas cosas en este tiempo, pero aún así he intentado mantenerme con buen ánimo.
No puedo mentir que la primera noche fue terrible, me dedique a llorar hasta que llego el alba y solo pare cuando mis ojos estaban tan hinchados que ya no podía soltar una lágrima más.

Pensé que Magnus vendría tras de mi, que me detendría, que antes que pisara el umbral estaría rodeándome en un abrazo, diciendo que todo estaría bien y que lo íbamos a enfrentar juntos.

Pero nada de eso ha ocurrido, él ha decidido dejarme marchar y con el corazón en la maleta me he alejado del hombre que más he amado en toda mi vida.

Magnus prácticamente se ha deshecho de mi, dejándome claro que no quiere a nuestro bebé, que no quiere ser padre, que no esta dispuesto a aceptar tal responsabilidad.

Mi corazón roto, sufre. Sufre al ver como me dejo sola con algo que es producto del amor que profesábamos. Me hizo a un lado y construyó murallas para dejarme fuera, se refugio en su miedo y me envió sola a la batalla.

Después de la terrible primera noche he intentado no llorar por mi hijo y he intentado alimentarme por su bien. Sé que todo lo que haga o deje de hacer repercute directamente en él y no quiero que nada lo afecte, aún cuando yo sienta que estoy muriendo.

Las palabras de Magnus hicieron un gran agujero en mi alma, ver sus ojos duros mientras se negaba a ser padre fue lo más doloroso que he presenciado.

Sentía que mi corazón estaba siendo aplastado, pues mi pecho dolía como si estuviese ardiendo en llamas. El recordar sus palabras y su actitud hacia que mi ánimo decayera como si reviviera esa tarde una y otra vez, así que finalmente decidí deje de pensar en él por el bien de mi hijo.

Esta mañana después de tomar el desayuno, mi madre ha enviado una carta para informarme que aún se encuentran en casa de la abuela de Magnus, quien les ha brindado total hospitalidad, pidiéndoles que no se marchen como si se tratará de familiares antiguos.

Mamá opina que la mayor de las Lacrontte no quiere dejarlos partir, pues se siente demasiado sola, cosa que ha demostrado al consentir a Mia como si de una nieta se tratará.

Mientras reposo en la cama mirando hacía el sol de la tarde, siento unos suaves golpes en la puerta, precedidos por unos pasos que ya me resultan familiares.

- Hola, querida. - Saluda Elisenda desde la entrada.

Recuerdo los primeros momentos que viví aquí y lo mal que me sentí.
A la primera que le conté que estaba embarazada fue a ella, quien de inmediato me felicito y luego lloró al enterarse de la actitud de Magnus frente a la noticia. Él segundo en estar al tanto fue Gregorie quien para mi sorpresa me abrazó por lo que se sintió una hora.

El rey Fulhenor no dijo muchas cosas, solo me informo que pondría a mi disposición todo lo que necesitará, incluido un hombro para llorar y una oreja a quien contarles mis penas.

- Hola. - Saludo, incorporándome con pereza.

- ¿Cómo te sientes el día de hoy? Este día tampoco nos has acompañado al comedor.

- Estoy bien. - Miento. Desde que me aleje de Magnus no he estado bien ni un segundo.

- ¿Quieres acompañarnos a una tarde de té?

- No tengo mucho ánimo.

- Hermosa, has estado en la habitación todos estos días. Debes salir y tomar algo de sol. Es necesario para el bebé.

- Lo pensaré. - Mi voz sale prácticamente como un susurro.

- No, no lo pensarás. - Declara decidida, llegando hasta mi. - Lo harás. Vas a arreglarte y yo te esperaré aquí para bajar juntas al jardín.

Supongo que tiene razón, pues a pesar de que he intentando estar de buen ánimo por mi pequeño, me he negado a salir de esta alcoba salvo cuando ha sido estrictamente necesario.

- Anda. - Me anima. - Colócate uno de esos vestidos tuyos y sal a ver el mundo.

Voy hasta el vestidor prácticamente arrastrando mis pies. No fui capaz de desempacar el equipaje cuando llegue aquí, así que las doncellas del palacio lo hicieron por mi al segundo día.

Me decido por un sencillo vestido de mangas que llegan hasta mis codos de color crema, con flores bordadas en un tono azul que se esparcen por el pecho y la falda, junto a un bonito cinturón de terciopelo a juego.

Elisenda sonríe al verme como si fuese alguien que ha sobrevivido a una dura enfermedad.

- Te ves hermosa. - Adula, levantándose de la cama. - Puedo asegurar que te robarás todas las miradas.

Sonrío poco convencida, pero aún así acepto sus palabras.

Bajamos hasta el jardín donde una mesa alargada se encuentra repleta con lo que supongo son los nobles de Cromanoff. Tomo lugar al lado de Elisenda, quien esta al final de la mesa junto al coche vacío de su bebé.

A lo lejos observo a Gregorie, sosteniendo a su hijo en brazos mientras le señala los diferentes rincones del lugar y entonces el corazón se me vuelve pequeño.

¿Por qué Magnus no puede ser así? ¿Por qué no acepta a nuestro pequeño y lo esperamos emocionados? Pero no. Él prefirió darme la espalda y pedir un espacio como si nuestro hijo fuera la peor noticia del mundo.

- Es un gusto poder conocerla, reina Emily. - Unos ojos miel me observan desde el otro lado de la mesa, junto a una sonrisa amable.

- Disculpe, no conozco su nombre. - Respondo intrigada ante la presencia del extraño hombre.

- Salavert. Patrick Salavert. Marqués de Cromanoff.

Vaya, otro Marqués. Aquellas personas colocadas bajo ese título y yo no nos llevamos nada bien.

- Es un placer conocerlo. - Espeto, extendiendo la mano hacía él.

La cubre con la suya de manera delicada para luego posar un beso en mi dorso.

- ¿De que desea su té? Han preparado 3 clases distintas. - Pregunta, señalando las teteras de porcelana.

- Cualquiera esta bien para mi.

Mientras él se apropia del deber de servir el té en mi taza, yo lo detallo cuidadosamente.
Tiene un cabello color café que llega hasta sus hombros, el cual esta acomodado detrás de sus orejas. Tiene una nariz fina, barbilla y pómulos fuertes, frente pequeña y figura delgada.

- Gracias. - Repongo dada su amabilidad.

- Siempre será un placer, majestad.

- Dile Emily. - Comenta Elisenda, uniéndose a nosotros. - Emily, el Marqués Salavert es dueño de una hermosa villa con jardines inmensos. Deberíamos visitarlos.

- Esta usted cordialmente invitada, majestad. - La mirada de la reina Fulhenor se posa sobre él, al notar que no hace uso de su recomendación. - Emily. - Se corrige finalmente.

- Podríamos ir mañana si te apetece. - Invita Elisenda.

- ¿Ir a donde? - Pregunta Gregorie, llegando a la mesa.

Elisenda se remueve intranquila en su asiento mientras su esposo toma lugar al inicio de la mesa. Parece que le han robado la voz de un momento a otro.

- El Marqués nos invitó a su villa. - Levanto la voz ante el mutismo de su esposa.

- ¿Ah si? - Inquiere este, mirándolo fijamente. - Que interesante.

- Elisenda cree que podríamos ir mañana. - Continúo explicándole.

- ¿Ah si? - Pregunta ahora mirando a su esposa. ¿Qué le ocurre a Gregorie? - Que considerada.

- Me gustaría que Emily sea mi invitada de honor. - Espeta Patrick Salavert.

- ¿Emily? - Cuestiona. - Veo que ya se tienen confianza.

- Toda la que se me es permitida.

- Gregorie no ocupes el lugar de Magnus. - Alega su esposa.

- Solo me comporto como a él le gustaría que lo hiciera dada la situación.

- Su majestad el rey Lacrontte no tiene porque sentirse amenazado, solo intento ser amigable. - Explica el hombre de ojos miel. - No creo que su confianza este tan devaluada como para estar intimidado por un par de saludos.

Puedo ver que el Marqués es un hombre muy seguro de si mismo, pues no cualquiera se atrevería a decir eso frente a un rey con tal ligereza.

- ¿Le apetece una caminata, reina Emily? - Me pregunta con una sonrisa amplia.

Ni siquiera he tocado el té que sirvió para mi y siendo sincera tampoco me apetecía tomarlo o quedarme sentado a hablar banalidades con los nobles cromanences. Así que no veo una razón por la cual no deba estirar mis piernas es una caminata con el señor Salavert.

- Por supuesto. - Acepto, levantándome de la mesa.

Me disculpo con los invitados y marcho lejos junto a Patrick. Es sin duda más alto que yo pero podría decir que es mucho más bajo que Magnus.

- Creo que el jardín no nos servirá de mucho para distraer la mente. - Dice a mi lado.

Levanto la mirada hacia él y encuentro sus ojos miel observarme fijamente. Su sonrisa se mantiene en sus labios mientras espera una respuesta de mi parte.

- ¿Qué propone usted?

- Le agradeceré que se tome la libertad de tutearme. - Pide amigable. - ¿Le resultaría agradable salir del palacio?

No he salido en días de este palacio por estar sumida en la tristeza y el desconcierto. Por lo que me planteo si es buena idea salir por primera vez acompañado de un hombre que acabo de conocer.

- ¿Crees usted que sea conveniente?

- No si no lo considera así. Solo haremos lo que le resulte cómodo.

- ¿Elisenda le ha dicho algo? - Pregunto ante su elección de palabras.

- Supongo que no debo mentirle a una reina, pero tampoco debo dejar al descubierto a otra.

- Debe usted estar en un gran predicamento.

- Ayúdeme a resolverlo, entonces.

Miro hacia Elisenda que con una brillante mirada me alienta a seguir la caminata junto al Marqués, y entonces tomo la decisión.

- Esta bien. - Cedo finalmente. - No he tenido la oportunidad de recorres las calles de Cromanoff.

Salimos del palacio y nos encaminamos por la ciudad. Para mi sorpresa, el reino esta compuesto por calles estrechas, casas que varían desde café hasta rojo y edificios con muchas ventanas.

Giramos y giramos entre calles y laberintos, subimos y bajamos escaleras para tomar otra intercepción en completo silencio, pues yo me encuentro absorta frente al pintoresco lugar.

Llegamos pronto hasta una calle donde todas las edificaciones están hechas de ladrillo rojo y estas rodean una fuente alta y tallada, la cual se roba la atención del lugar.

Enfrente hay una fila de bancas que permiten admirar el sitio desde una cómoda y ventajosa posición, y es justo allí donde el Marqués me invita a sentarme.

- Tengo conocimiento de que eras una plebeya. - Comenta una vez tomamos lugar.

- Así es. ¿Tiene algún problema con ello? - Cuestiono a la defensiva.

- Ninguno. Yo también era un plebeyo. En realidad soy hijo de sirvientes y bueno... nos costo llegar al titulo que ahora poseemos. - Explica brevemente, con el cabello cayéndole en el rostro. - Servíamos a un Duque, el cual poseía la villa que ahora es de mi propiedad. Poco a poco fuimos avanzando hasta que se nos abrió la puerta al mundo de los negocios.

- ¿Qué tipo de negocios?

- Lo que tienes al frente. - Dice, señalando la fuente.

- ¿Tú la construiste?

- La diseñe. Suelo diseñar cúpulas, catedrales, puentes y todo lo que pueda imaginarse. Me fue difícil aprender tal oficio, pues requiere una precisión sobrenatural pero creo que me ha salido bien.

- ¿Y por ello obtuvo el título?

- Así es. Comencé a mostrarle mis diseños al duque, quien los enseñaba a sus amigos. Personas influyentes, por supuesto. Empezó a presentarme con ellos, conseguí algunos trabajos pequeños, gane cierta fama y por ende dinero. Hasta que me volví el gran Marqués que soy ahora.

- ¿El titulo proviene de tu talento o del dinero que conseguiste por tu habilidad?

- Sin duda por el dinero. No puedes ser un noble si no tienes riquezas.

- Es agradable conocer tan inspiradora historia de vida.

- No lo conté para alabarme, solo que me resulta gratificante el saber que hay más plebeyos con títulos importantes, pues los nobles de cuna no son los más amables. Así que el saber que con estas nuevas posiciones podemos ayudar a los nuestros, me resulta reconfortante.

- Habla usted como si aún fuese un plebeyo.

- Ciertamente aún lo soy. Una manzana no deja de ser manzana así sea vendida en una sucia plaza de mercado o enviada al extranjero por exportación.

Me gusta su madura manera de pensar y la humildad que refleja su discurso. Es un hombre que ha luchado por conseguir lo que tiene y aún así no ha permitido que el ego invada su cabeza.

- Espero me permita felicitarla, pues he visto un plan de gobierno que usted ejecuta en Lacrontte.

- ¿Cómo sabe usted eso? - Pregunto extrañada.

- Me gusta mantenerme informado. El ir a las comunidades más vulnerables y preguntarles de mi primera mano cuales son sus necesidad, es un acto que debe ser exaltado.

- Intento ser una buena monarca. - Revelo intimidada.

- No dudo que lo sea. Brinda usted la calidez de ser una buena persona.

Su mirada me atraviesa de una manera extraña y lo observo llevar un mechón de cabello hacia atrás mientras sonríe con galantería.

- Si necesita de mi ayuda para algún proyecto, no dude en pedirlo. Así sea para diseñar la puerta de su palacio.

Su comentario me hace reír y se siente extraño hacerlo después de tantos días de mantener un ánimo sombrío. La carcajada brota de mi garganta con naturalidad, haciéndome sentir más liviana y fresca.

- Gracias por eso. - Digo, ocultando mi sonrisa con la mano.

- ¿Por qué? - Inquiere extrañado.

- Por hacerme reír. Tenía mucho tiempo de no hacerlo.

- Entonces permítame ser testigo del gran milagro. - Pide, alejando la mano de mis labios. - Tiene usted una sonrisa hermosa.

- Gracias nuevamente.

- No me agradezca tanto. Me hace sentir extraño.

- Ser agradecido no es un delito.

- Siendo así, entonces gracias por su compañía, por su platica, por su risa y por escuchar un poco de mi historia.

- Bueno, también gracias por invitarme a su villa.

- Gracias por aceptar. - Espeta, siguiendo el juego. - Solo debo hacer unos ajustes para su llegada, pues los soldados del ataque en Lacrontte están tomando terapia en varias habitaciones y debo acomodar una para usted.

Su revelación me hace estremecer de inmediato. ¡Willy! He estado tan consumida y ensimismada en mi situación que no he pensando en él, ni en su estado.

- ¿Por qué están en su villa? - Pregunto confundida.

- El hospital militar esta repleto de heridos y no había mucho espacio para las terapias, así que ofrecí mi villa para trasladar a aquellos que ya fueron dados de alta y necesitan tomarla.

- ¿Entre ellos esta Willy Mernels? - Inquieto ansiosa.

- No lo sé. Hay varios soldados pero es difícil aprenderse el nombre de todos.

- Podemos ir al palacio, señor Salavert. - Pido angustiada.

- ¿He dicho algo que la ha molestado?

Su ceño se frunce y sus ojos miel lucen preocupados ante mi comportamiento.
Reacomoda su cabello café mientras busca la revelación en mi.

- No, solo que debo ponerme al tanto de un asunto con urgencia.

- Comprendo. - Se levanta de la banca y me brinda la mano. - Permítame acompañarla al palacio.

Tomo su ayuda y me pongo en pie, mirando la tarde caer sobre nosotros con nubes oscuras protagonizando el paisaje. No se cuanto tiempo hemos pasado afuera, pero lo he disfrutado hasta el momento en que mencionó a los soldados heridos.
No sé si he sido egoísta o no, al olvidarme de mi gran amigo Mernels.

- ¿Le importa si pasamos antes a un lugar? Debo recoger unos diseños para corregir. Algunos clientes son un poco exigentes. - Dice con una gesto divertido. - No nos tardaremos demasiado.

Acepto y caminos calle arriba hasta un modesto local color verde claro y guiándome por el letrero de hierro negro que cuelga de la parte superior en el exterior del lugar, me doy cuenta que se trata de una joyería.

Patrick abre la puerta para mi, permitiéndome el paso. Hay un par de damas adentro que lo observan con emoción y a quienes él solo les dirige un leve asentimiento de cabeza.

- Marqués Salveret, es un gusto verlo en la ciudad. - Comunica una de las mujeres.

- Es bien sabido que prefiero lo campestre. - Responde caballerosamente.

- Bueno háganos un favor a las mujeres con hijas solteras de alegrarnos con su presencia.

- Tomaré en cuenta su petición, madame.

Patrick se acerca al estante principal donde un hombre de mediana edad con lentes pequeños y cabellos canoso le sonríe con complicidad.

- Siempre causando revolución en las hormonas femeninas, Marqués.

- No es algo de lo que me sienta orgulloso. - Dice apoyando sus brazos sobre el cristal que guarda un sinnúmero de bellas joyas. - Pero de lo que si debo alardear el día de hoy, es de una gran compañía.

Se vuelve hacia mi y me extiende la mano. No me había dado cuenta que estaba confinada en un rincón del lugar.

Llego hasta él y me posiciono a su lado, sintiendo los murmullos a mi espalda provenientes de aquella mujer que hace un momento le hablaban.

- Permítame presentarle a la reina Emily Lacrontte.

El joyero abre los ojos con inminente sorpresa, para luego dar dos pasos hacía atrás y dedicarme una profunda reverencia.

Las exclamaciones de asombro se escuchan como una ola de mar chocando firmemente. Y no debo girarme para saber que se trata de las murmuradoras de hace poco.

- Porque no me avisas que traerás a la reina de Lacrontte a mi tienda. - Protesta el hombre. - Hubiese hecho una calle de honor. Es decir, majestad, ¿desea usted alguna prenda? - Pregunta señalando el aparador con parsimonia.

- No gracias. - Respondo algo avergonzada por tanta atención. - Si necesito alguna, no dudaré en venir a este sitio.

- Hasta nuevos clientes te conseguí y tú sigues mandándome a cambiar el diseño. - Alega Patrick, golpeando la uña de su dedo índice sobre el cristal.

- Bueno una cosa es una cosa y otra cosa es otra cosa.

- Majestad. - Chilla alguien a mi espalda. Razón por la cual me vuelvo hasta el lugar de procedencia.

La mujer que hablo con Patrick se dobla en una reverencia totalmente innecesaria. No me gusta que las personas hagan esto para mi.

Siento la risa burlona del Marqués a mi espalda, quien mira con diversión la escena.

- Madame, debe agacharse un poco más. - Incita burlón. - Es la reina, debe darle su mejor reverencia.

Intento no reír pero me resulta inevitable y por segunda vez en el día me permito hacerlo gracias a Patrick Salavert.
Debo admitir que realmente es una gran compañía.

El crujir de los truenos me saca de mi ensoñación y me vuelvo hacía el Marqués quien ya tiene su vista fija en el exterior con algo de preocupación.

- Deberías conseguirle un paraguas a la reina. - Propone el joyero. - A dos locales de aquí venden abrigos y objetos para la lluvia.

- Tienes razón. - Dice con la cara iluminada y poniendo las manos en mis hombros avisa: - Ya regreso Emily. Y tú. - Señala al joyero. - Ve envolviendo la plantilla de diseño, debo partir pronto.

Patrick sale del lugar a grandes zancadas mientras la lluvia se desata con fuerza en Cromanoff. Parece que no fue un buen día para salir del palacio, pero tampoco puedo arrepentirme del tiempo que he pasado fuera, pues ha resultado muy alentador.

El hombre hace lo pedido, al tiempo que las mujeres se quejan y protestan al no saber como regresarán a casa.

El agua cae torrencialmente, empañando la ventana de la joyería. Las gotas son pesadas e incesantes, creando una tarde oscura y fría.

El Marqués regresa poco después totalmente empapado, luchando contra un paraguas que se niega a abrirse. Su cabello se pega a su cara y su traje deja al descubierto la delgada figura que ya había notado en el palacio.
Sus piernas largas gotean un poco y un charco se forma al interior de la joyería cuando ingresa en mi búsqueda.

- Esto es muy vergonzoso. - Revela en una carcajada, sin dejar de luchar con el objeto hasta que logra abrirlo, haciéndome reír nuevamente.

Tomo el diseño que el hombre a envuelto y me encamino bajo el paraguas rebelde de Patrick.

Los charcos de agua de la calle se levantan al ser pisados por la rapidez con la que avanzamos. Él me brinda su brazo para no resbalar y después de dudarlo por un momento, me enlazo al Marqués para no caer y terminar hecha un desastre.

- Es un buen final para nuestro paseo ¿no lo cree? - Pregunta con el agua goteando en su rostro.

- Sin duda alguna. - Espeto temblorosa, ante el frío que me ataca.

Llegamos al palacio en poco tiempo con el final de mi vestido mojado y un Marqués empapado.

Recoge su cabello en una coleta baja, después de ver como este se ha enamorado de su rostro.

Le pido que espere abajo mientras le busco una toalla, pero solo es llegar al segundo piso para encontrar a Gregorie entregarle un sobre a uno de los guardias.

- ¡Emily! - Exclama aliviado. - Ya iba a poner el anuncio de desaparición.

- Eres igual de exagerado que tu primo.

- ¿Dónde estabas? - Pregunta en su lugar.

- Recorriendo la ciudad con el Marqués. - Confieso. - Si me permites voy en busca de una toalla para Patrick.

- ¿Patrick? - Dice con ojos abiertos. - Veo que ya han unido lazos.

- Es un hombre muy agradable.

- Ya veo. - Baja la mirada por mi brazo hasta llegar a mi mano. - Que lindo anillo de matrimonio, Emily.

Sonríe con fingida inocencia sin quitar los ojos de la alianza. ¿Qué pretende con esto?

- ¡No le he sido infiel a Magnus! - Exclamo indignada.

- Yo no he dicho eso. Solo alabo el buen gusto de mi primo.

- Claro. Primo que me ha dejado sola. - Suelto molesta ante su insinuación. - Si me disculpas, hay alguien que me espera en la sala.

Le llevo la prenda a Salvaret, quien hace lo imposible por secar su ropa al menos parcialmente, cosa que resulta imposible y una vez que la lluvia cesa, decide que es hora de marcharse.

- No quiero quitarte más tiempo. - Dice luego de un rato. - Espero verte mañana en la villa.

- Por supuesto. - Suelto, dándole un beso en la mejilla con rapidez.

Y con esas simples palabras me despido para salir corriendo escaleras arriba. ¡Willy, mi amigo Willy!

- ¡Gregorie! - Grito cuando estoy arriba.

Él se asoma desde su oficina y me mira con extrañeza.

- ¿Qué ocurre? - Pregunta, caminando al exterior.

- ¿Donde esta Willy? ¿Esta vivo? - Cuestiono desesperada. - Dime que lo esta.

- Tranquilízate. - Pide, poniendo sus manos en mis hombros. - Lo esta. Bueno por ahora.

- ¿A qué te refieres? No juegues con mis nervios.

- Esta en el hospital militar, pero desconozco su estado.

- ¿Y podemos ir? Quiero verlo. - Digo, movimiento su brazo de un lado a otro.

- ¿Cómo te soporta Magnus? Tienes la energía de un niño y él es casi como un anciano amargado.

- No me cambies el tema, Gregorie.

- Esta bien. Busca un abrigo y guantes, aún esta lloviendo un poco.

Tras preparar el automóvil nos podemos en marcha hasta el hospital militar con el rocío del cielo marcando nuestro andar.

- ¿Cómo esta él? - Pregunto refiriéndome a Magnus.

- Esta bien. - Dice sin mirarme.

- Me alegro por él.

- Él te ama, Emily. - Se gira para encararme. - Se preocupa por ti.

- No dudo que me ame, la cuestión aquí es hasta donde.

- Magnus nunca se había comportado con nadie como lo ha hecho contigo.

- Supongo. Es la primera vez que lidia con una embarazada.

- Hablo de muchas cosas más. - Explica juntando las manos.- Eres su Emilia, su esposa y la única que lo calma, que lo hace sonreír. Sé que su actitud no ha sido la mejor pero no te rindas, por favor.

- Él ya se rindió, Gregorie.

- No, no lo ha hecho - Se remueve inquieto en su asiento. - Esta asustado. Magnus sabe como luchar, conquistar naciones, someter personas e incluso asesinar pero aún esta aprendiendo como ser un esposo y ahora es normal que lo intimide ser un padre

- Lo vamos a intentar juntos. - Replico exasperada. - Yo tampoco sé como ser una madre.

- Entiendo, pero tú has tenido un hogar estable y él no. Tus padres han estado contigo pero los suyos no.

- ¿Por qué eres tú quien me dice esto? - Cuestiono molesta. - ¿Por qué no lo hace él?

- Bueno, supongo que es por la misma razón por la cual yo siempre soy el que hago tratos con las personas, espías, etc. Mi primo es muy cerrado, pero te ha dejado entrar a su coraza, Emily, créelo.

- Pero quiero que sea él quien lo explique.

- Dale tiempo. - Pide preocupado.

- Es lo que estoy haciendo ¿no? En el altar prometí que guardaría silencio si era yo el motivo de sus turbaciones y lo estoy cumpliendo.

- Y él también prometió amarte aún cuando no supiera como hacerlo.

- ¿Cómo es posible que recuerdes sus votos? - Inquiero extrañada ante la precisión de sus palabras.

- Me obligo a sentarme para escucharlo practicar aquel discurso aproximadamente 10 veces. Incluso me pregunto si yo lloraría al escuchar algo así, pues no quería hacerte lagrimear frente a la iglesia.

Sonrío inevitablemente aún cuando me esfuerzo por reprimir el deseo de hacerlo.
Yo lo amo, en verdad amo a ese hombre, pero no puedo esperar hasta que él decida ser valiente por nuestro hijo. Las prioridades en la vida cambian y ahora una de las mías ya no es hacerlo feliz.

Antes de poder responderle a Gregorie, el chofer nos avisa que hemos llegado al hospital militar de Cromanoff.
Bajamos del automóvil y nos dirigimos al interior ante la mirada de respeto de todo el personal medico.

Cruzamos pasillos inmensos de paredes blancas y pisos impolutos. La luz blanca resulta cegadora por lo que debo entrecerrar los ojos hasta que mi vista se adapte al lugar.

- Queremos ver al general Willy Mernels. - Le dice Gregorie a una de las tantas enfermeras.

- Por supuesto, majestad. - Espeta la mujer, tomando algunos papeles de una mesa próxima. - Síganme por aquí.

- ¿Willy es un general? - Pregunto en un susurro al rey Fulhenor, totalmente sorprendida al saber que tiene el rango más alto dentro de la milicia.

- Así es. - Contesta tranquilo. - Ese fue uno de los beneficios que le ofrecimos si aceptaba ser nuestro espía.

Aún recuerdo lo mucho que me enojé cuando me enteré que su acercamiento a mi fue a base de mentiras, hasta el punto de creer que fingió ser mi amigo y aunque al principio fue cierto, ya me han dejado claro que al final si fue sincero.

Llegamos a una amplia habitación iluminada por un gigantesco ventanal que da vista al patio central del hospital. En el lugar hay 8 camillas dispuestas una frente a otras en filas de 4, y en la última posición, justo al lado de la ventana se encuentra mi buen amigo Willy.

Prácticamente corro hacia él, quien me observa sorprendido.
Su pierna derecha esta enyesada y la parte inferior de su abdomen esta vendada. La preocupación es latente en mí al verlo en ese estado.

- ¡Willy¡ - Chillo emocionada. - ¿Estas fuera de peligro?

- Si, salvo que me hayan estado mintiendo. - Dice con una sonrisa frágil. - Es una gran alegría para mi que estés aquí.

- No podía dejar de venir. Me preocupaba que no estuvieses vivo.

- Pero lo estoy. - Espeta feliz. - Solo tengo la pierna fracturada y una herida de bala que casi perfora mi riñón izquierdo.

Pongo la mano sobre su frente como si intentara comprobar si tiene calentura o no.

- Al menos no tienes fiebre. - Suelto con una sonrisa débil, provocando una carcajada en Willy y Gregorie.

- Ya no estas enojada conmigo por lo que veo.

- No, pero esa afición tuya por estar muriendo ya no me gusta.

- Intentaré no morir.

Me siento a un lado de su cama y me recuesto con cuidado para no tocar sus heridas. Gregorie nos observa con los brazos cruzados y una mirada de indignación en el rostro.

- A Magnus no le gustaría ver esta escena. - Dice, levantando una caja.

- Entonces es un alivio que no este aquí.

- Pero estoy yo. Su informante predilecto.

- Bueno, pero esta vez no le dirás nada.

- No puedo prometerte eso. - Advierte. - Los Lacrontte no nos ocultamos nada

- Él sabe que yo amo mucho a Willy.

Siento a mi amigo tensarse mientras el rey Fulhenor abre los ojos sorprendidos.

- Es mejor que no repitas eso frente a mi primo.

- Claro que lo repetiré. No tengo porque ocultarlo.

- Eso podría hacerse si no te hubieses casado con Magnus VI Lacrontte Hefferline.

- Yo no le tengo miedo.

- Pues el general Mernels si debería temerle

- Claro que no. Él es mi mejor amigo, además él lucho para mantenerme con vida, así que no tiene derecho a hacerle ningún reclamo.

- Eso es parte de mi trabajo, caballo. - Protesta el ahora general.

- Ya, pero también sé que lo hiciste porque me quieres.

- Claro, caballo. Eres mi única amiga.

- ¿Cómo la has llamado? - Cuestiona Gregorie extrañado.

- Caballo. Fue un apodo que me puso en Mishnock. - Le explico.

- Enserio espero que no profesen su amor frente a mi primo.

- Lo haremos, que de eso no te quede duda. Pero ahora quiero saber cuando saldrá Willy de aquí.

- En 2 días me dan de alta.

- ¿El también irá a la villa del Marqués Salvaret? - Pregunto, dirigiéndome a Gregorie.

- Todo el que necesite terapia puede ir allá.

- Yo pensaba ir mañana pero puedo hacerlo dentro de 2 días para verte en tu llegada. - Le digo a Willy.

- Me encanta que podamos hablar como antes y que me hayas disculpado.

- Yo también te debo una disculpa. - Admito. - Solo que en ese momento me sentía muy dolida como para razonar.

Por aproximadamente una hora Willy y yo hablamos del pasado, presente y futuro. De lo mucho que nos hemos hecho falta y del pequeño niño que crece en mi interior, cosa que lo hizo soltar un par de lagrimas de felicidad.
Sin duda no hay nada más reconfortante que saber que aquellos a los que amas están sanos y salvos.

Salimos del hospital cuando el reloj marca las 7 de la noche y viajamos de regreso al palacio para tomar la cena, pero en medio del camino Gregorie me sorprende con una confesión que lanza a quemarropa.

- Quiero que sepas, Emily, que ya tú eres mi familia y aún si Magnus no acepta a ese pequeño, yo estaré gustoso de darle mi apellido y tratarlo como a un hijo.

- Es un placer inmenso saberlo. - Repongo con las lagrimas picando en mis ojos. - En verdad te agradezco todo lo que has hecho no solo por mi, si no también por Magnus.

- Es bueno que lo digas. - Dice en un suspiro.

- Sé que él no es muy agradecido pero te ama mucho.

- Lo sé, yo también lo amo. Es mi familia y la familia esta para apoyarse.

- Eres un gran hombre, Gregorie.

- Por supuesto que lo soy. - Contesta con altivez. - Soy un Lacrontte.

Aquellas palabras me recuerdan a mi esposo y lo mucho que lo extraño. Echo de menos abrazarlo, sentir su embriagadora fragancia, sus dominantes besos, su tacto en mi piel y la manera dulce en la que me mira.

Quisiera tenerlo aquí, acariciar su cabello y sobre todo tener la certeza de que podre dormir entre sus brazos escuchando su varonil voz cantarme en medio de la noche, pero nada de eso es posible ahora y debo acostumbrarme a la idea de que quizás nunca más lo sea.

Al arribar vamos directo al interior, donde un guardia nos informa que Elisenda ya nos espera en el comedor.

La reina Fulhenor se encuentra sirviendo una porción de comida en cada plato mientras nosotros caminamos a la mesa.

- ¿Cómo les fue? - Pregunta, levantando la cabeza.

En breve le comento a detalle nuestra visita y le planteo la opción de ir a la villa cuando Willy ya se encuentre allí.

- Esta bien querida. - Apoya mi decisión. - Te divertirás en compañía de Patrick. Es un anfitrión excelente.

- No es recomendable que le estés diciendo eso. Ella es una mujer casada. - Protesta el soberano de Cromanoff.

- Solo es una visita. Eso no significa que se la este vendiendo a Salvaret. - Se defiende su esposa.

- Bueno, pero conoces a Magnus y...

- ¿Podemos dejar de hablar sobre él? - Pido cansada. - Solo tomemos la cena y después discutiremos si es buena idea o no ir a ese lugar.

Ambos se limitan a asentir y por la siguiente hora cenamos sin mencionar a ningún hombre que salga o entre en mi vida.

Cuando terminamos de comer siento la mirada incesante de Gregorie sobre mi, la cual va intermitentemente entre la puerta y mi rostro.
No entiendo bien que sucede pero su comportamiento ya comienza a ponerme nerviosa.

- No te enojes con nosotros, por favor. - Pide Elisenda con temor.

Antes de poder responder la puerta se abre, dejando pasar la figura de Magnus a la sala. Parpadeo rápidamente al creer que he visto una visión pero cuando este se acerca, haciendo que su fragancia me embriague me doy cuenta que en verdad esta aquí.

Sus ojos están puestos sobre mi y siento que el mundo a mi alrededor a desaparecido, pues toda mi atención también esta dirigida solo a él.

- Buenas noches. - Espeta con voz varonil.

¡Su voz. Por Dios su voz! No puedo creer cuando he extrañado escucharlo hablar.
Quisiera lanzarme a sus brazos y besarlo por horas, pero sé que es momento de mantener la cabeza en alto y no dejarme vencer por los recuerdos.

- Bueno, yo propongo un juego que consiste en encerrarse en una habitación a hablar con un compañero. - Empieza a hablar Gregorie. - Así que escojan a un compañero. Yo elijo a Elisenda. - Agrega con rapidez. - Y a falta de más jugadores la otra pareja es Magnus Y Emily. Vaya sorpresa no me lo esperaba, este juego promete mucho.

Toma a su esposa de la mano y la saca a trompicones del comedor, dejándome completamente sola con Magnus.

No sé que sentir en este momento. No sé si quiero verlo o no, si deseo tenerlo cerca o prefiero que este a metros de distancia.

La rabia y el anhelo luchan en mi interior. Me remuevo incomoda en la silla mientras él se mantiene estático a mi lado.

Me pregunto como ha estado. ¿Se habrá sentido mal o se habrá comportado como el frívolo que siempre es?
¿Me habrá extrañado o le habrá dado igual no verme en el palacio?

- ¿Qué hacías con ese hombre? - Es lo primero que dice, sacándome de mi conflicto interno.

- ¿De qué hablas?

- De ese Marqués. No creas que no estoy enterado.

Claro, a eso se debía la carta que enviaba Gregorie. Es un soplón.

- Hablas de Patrick. - Espeto con tranquilidad.

- Ah. - Gimotea con indignación. - Lo llamas con tal ligereza.

- Pues es que así se llama.

- Dile intruso, sujeto indeseado, que se yo Emily, pero no lo llames por su nombre.

- ¿Has venido a eso? - Pregunto dispuesta a no empezar una discusión después de habernos separados por días.

- Si ha eso he venido.

- Pues vete. - Pido molesta.

- Tú no vas a correrme. Este es el palacio de mi primo y es él quien debe decirme que me vaya.

- Bien. Entonces me voy yo.

Camino hacia la puerta a pasos largos y con un gesto de molestia en el rostro, pero rápidamente soy detenida por los brazos de Magnus, quien rodea mi cintura para levantarme por los aires.

- No te vas a ir a ningún lado. - Brama enojado. - ¿Qué te ocurre?

- ¿Qué me ocurre? - Gimoteo indignada, zafándome de su agarre una vez me deja en el suelo. - Primero me dejas sola porque no te sientes preparado para ser padre y luego vienes a reclamarme porque salí con alguien más.

- Ah pero no lo niegas.

- Nunca lo he negado. Fue una caminata que me ayudo a despejarme.

- ¿Pero por qué tenías que salir con él?

- ¿Qué querías, que saliera sola? - Cuestiono abatida.

Intento ser fuerte y no derrumbarme frente a él. Ha llegado y lo único que ha hecho es recriminarme, ni siquiera se ha tomado la molestia de preguntarme como estoy o como esta nuestro bebé.

Cruzo los brazos sobre mi pecho para evidenciar mi rechazo frente a su actitud. Desvio la mirada hasta la pared a mi lado con los dientes apretados y el seño fruncido.

- Te ves delgada. - Comenta en voz baja.

- No estoy delgada. Solo han pasado 4 días.

Parece ofendido al ver que le resto importancia a los días que hemos pasado separados.

- Ya... bueno. Te ves delgada.

- Pues no debería porque si me alimento. No podría hacerle eso a mi bebé.

Veo como se inquieta ante la mención de nuestro hijo y me duele el que no diga nada al respecto.

Él continúa mirándome por largos segundos en completo silencio. Mi piel se eriza ante el calor de su mirada, poniéndome inquieta ante el mutismo ensordecedor.

- Te amo. - Dice prácticamente en un susurro.

Mi corazón da un vuelco al escucharlo, pero aún así no respondo y tampoco lo miro. Me mantengo firme, ignorando su revelación.
Sé que me ama, pero no puede pretender que todo va a borrarse por haber dicho eso.

- Emily el juego consiste en hablar. - Dice ante mi silencio.

- Esta parte del juego se llama no quiero hablar.

- Esta parte del juego se llama quiero que hables.

- ¿Puedes hacer lo que te pida? - Pregunto aún sin mirarlo.

- Si. - Responde de inmediato, esperanzado ante una respuesta favorable.

- Cállate. - Suelto y su ánimo decae.

- Lamento haber sido un idiota.

- No, no lo lamentas. - Recrimino molesta. - Solo has venido porque tu primo te ha dicho que estaba con otro hombre pero no porque quieras arreglar las cosas conmigo o ¿me equivoco?

Se queda en completo y absoluto silencio, comportamiento que me da la razón. Solo vino a causa de los celos, no porque ya haya acabado con el "espacio" que alegó necesitar.

- Dime, Magnus. ¿Ahora si estas preparado para ser padre?

- ¿Por qué sacas ese tema ahora? - Pregunta a la defensiva.

- Porque es el único tema que me interesa.

Me mira inquisitivamente con ojos verdes recelosos e intimidados. Su mentón esta tensado y sus manos apretadas.

- Necesito más espacio. - Susurra luego de un par de segundos.

- Pero ¿por qué? - Cuestiono frustrada. - Necesito que me expliques que ocurre para poder entenderte.

- No puedo.

- Si, si puedes. - Presiono. - Somos esposos y puedes confiar en mi. Nunca te traicionaría, no te juzgaré o recriminaré.

- ¡No es fácil, Emily! - Grita, pasando las manos por su cabello y de inmediato siento mi corazón quebrarse.

- Ya estoy cansada, Magnus. Ya no sé que hacer para que te abras conmigo, lo he intentado todo y nada resulta.

- Entonces deja de esforzarte y acepta mi decisión de una vez por todas.

- Crees que fue sencillo ver que te era más fácil hablar con Vanir que conmigo. Soy tu esposa, pero preferías abrirte con alguien que... - No soy capaz de terminar la frase pues él aún no sabe que estoy enterada de toda la verdad.

- ¿Alguien que qué?

- Alguien que traicionó tu confianza. - Suelto finalmente. - Y aún así decidías hablar con ella y no conmigo.

- ¿Quién te dijo que Vanir me engaño?

- Eso ya no importa, Magnus. Aquí el asunto es que me he esmerado, te he dado tiempo para que tomes el valor de ser sincero y aún así no pasa nada.

- ¿Qué intentas decir con eso?

- Que te haré caso por primera vez en mi vida y dejaré de esforzarme. He querido entenderte pero tú nunca te cedes y entonces cuando tienes un problema la llamas a ella y le cuentas que sucede, cuando la que debería escucharte soy yo.

- ¿De que hablas, Emily?

Las palabras pican en mi lengua. Mi corazón late a mil por hora, pero creo que ya es hora de arrancar el problema de raíz y si él no esta dispuesto a poner de su parte no veo porque yo si deba.

- Si te cuesta abrirte conmigo, esta bien. Pero ya yo me doy por vencida y creo que lo mejor será que nos divorciemos.

- ¡No, no puedes dejarme! - Grita de inmediato, haciéndome temblar.

Me mantengo en silencio ante lo desesperado que suena, su voz está quebrada y su mirada está caída. Ya no hay arrogancia o soberbia en él, solo una súplica agónica que se ha adueñado de su ser.

- Llevo meses intentando entenderte pero tú siempre lo complicas, así que si quieres reservártelo todo esta bien, pero déjame fuera de ello.

- No, Emily. Te diré lo que quieres, todo lo que quieras saber.

- Así no, Magnus. No porque te sientas acorralado. Esto debe nacerte y no es lo que esta sucediendo.

- Si me nace. Me nace. - Grita desesperado.

Mi corazón late fuerte. Estoy a punto de quebrarme y antes de poder resistirme, ya las lagrimas caen por mi rostro con fuerza.

- No llores y mírame. - Ordena con ansiedad. - Emily, mírame.

- No puedo, no quiero. - Grito, golpeando su pecho. - Me lastimas, Magnus. He aguantado tu actitud distante pero ya sobrepaso mi tolerancia.

Mis fuerzas flaquean y comienzo a gemir dolorosamente. Siento brazas rodear mi corazón. Todo lo que he reprimido sale ahora con tal fuerza que me arrastra.

- ¿Por que ella si y yo no, Magnus? - Pregunto, refiriéndome a Vanir. - ¿Por qué confías en ella y no en mi.

Él no responde, solo me mira con ojos cristalinos. Lo siento temblar bajo mis manos. Quiere hablar pero su orgullo o temor no se lo permiten y para mi esto es suficiente.

- Vas a estar bien sin mí. - Susurro, alejándome despacio.

En un parpadear lo siento deslizarse hasta caer de rodillas al piso. Se aferra al final de mi visto, arrugando la tela entre sus manos.

- No me dejes. Eres lo único que tengo, Emily. No puedes dejarme.

- Tienes muchas cosas, un reino y un gran palacio, tienes a Francis. Tienes poder.

- Yo no quiero esas cosas. Te quiero a ti.

Se abraza a mis piernas y pega la cabeza a ellas. No me mira pero desde mi posición puedo ver sus ojos cerrados y las lagrimas que aún así salen de ellos.

- No quieres al bebé y ahora somos él y yo.

- Lo querré si tu lo quieres.

- No es así. Debes quererlo porque en verdad lo sientes.

- Yo si lo quiero, solo que no sé que hacer con él.

- No es cierto. Sé que no lo quieres.

- ¡Lo quiero, Emily. Lo quiero! - Grita desesperado. - Solo estoy asustado.

Su agarre cada vez se vuelve más apretado, haciéndome tambalear al amenazar mi estabilidad.

- Yo también estoy asustada pero no por ello te daría la espalda.

- Yo no te doy la espalda. Todos los días envío cartas para preguntar como estas.

En este momento no sé ni que sentir. Es decir, lo amo pero también me siento abatida y sin fuerzas.

- Suéltame, Magnus.

- No. - Jadea nervioso. - Si te suelto me dejarás.

- Magnus, por favor.

Lo siento temblar mientras llora cada vez más fuerte. No puedo concebir la escena. No puedo asimilar que este de rodillas llorando como un niño desesperado y lleno de temor.

- Levántate. No me gusta verte de rodillas.

- Solo si me prometes que no vas a dejarme.

- Hablaremos de eso después.

- Dime, dime que quieres que te diga.

- Primero cálmate y luego hablamos. - Pido, intentando levantarlo. Cosa que me resulta imposible dado su gran peso.

- Escucha por favor. - Pide ansioso, aferrándose a mis piernas. - Mis padres estaban en mi fiesta y entonces lloré y crecí. - Balbucea rápidamente, tanto que me cuesta entenderle. - Se fueron y Francis... solo y era rey. Gretta y fui fuerte, entonces aquí estoy pero no me dejes, Emily, por favor no me dejes solo.

- No entiendo lo que dices. - Revelo ante su desconsuelo. - Debes calmarte para luego contarme.

- Pero si ya te lo conté todo. - Grita exasperado.

- Estas tan alterado que no dijiste nada coherente.

Me mira con ojos altamente enrojecidos. Puedo escuchar su corazón latir con fuerza y sus manos fuertemente aferradas a mi vestido. Gimotea rápido y sus labios tiemblan. Lo veo respirar con dificultad como si algo estuviera en su pecho, asfixiándolo a medida que pasan los segundos.

- Silas irrumpió en mi decimosegundo cumpleaños y asesinó a mis padres frente a mi. Me dijo que escogiera a quien quería ver morir primero. - Llora aún más fuerte, recordando el momento y mi corazón se rompe en mil pedazos. - Mi madre corrió hacia mi antes de ser alcanza por un disparo y pude sentir el roce de sus dedos en los míos para luego caer a mis pies agonizante.

Siento su dolor, su perdida, su ira y sufrimiento. Bajo hacía él y me arrodillo con cuidado, cubriéndolo entre mis brazos en un intento de protegerlo de sus fantasmas.
No puedo creer que Silas haya sido tan sanguinario como para destruir la vida de un niño de esa manera tan ruin. Definitivamente estuve muy equivocada con esa familia.

- Entonces tuve que caminar detrás de sus ataúdes todo el camino hasta el cementerio bajo la mirada de las multitudes y los flashes de los periodistas. - Continúa, acomodando su cabeza en mi regazo. - No se me permitió llorar, debía ser un rey y ser fuerte. Así que reprimí mi llanto todas las noches hasta que logre guardar todo el dolor y reemplazarlo por ira. Pusieron la corona sobre mi cabeza siendo aún un niño y tuve la responsabilidad de guiar un reino mientras luchaba con mi alma rota y el desconsuelo de unos padres perdidos.

Solloza en mis piernas, llorando tan fuerte que siento que derrama todas las lagrimas que no le permitieron sacar años atrás. Sus hombros se mueven ante la fuerza de su cuerpo al sacudirse.

Y ahí esta mi hombre fuerte. Quebrantado. Llorando sobre mi regazo como un niño asustado, sintiendo en carne viva el monstruo que lo ha perseguido durante años, que no ha permitido salir y que no le ha mostrado a nadie, pero que esta noche me dejo ver a mi.

Un día yo manche su camisa a causa de las lagrimas y ahora él lo hace con mi traje.
Él fue la red que detuvo mi caída al vacío y en este momento yo pretendo ser las alas que lo ayuden a volar lejos de tormentoso pasado.

- Tuve que armarme a mi mismo para que nadie pudiera derribarme jamás. Me convertí en lo que todos esperaban que fuera y viví todo lo que un niño no tiene que experimentar.

Magnus continúa contándome todo a detalle. De como fue salvado aquella noche, de lo que vivió en el refugio, de quien fue la primera persona que vino a verlo después de lo sucedido, de todo lo que sintió mientras crecía. Todo el rencor que atormenta su corazón, el odio que ha albergado año tras año y de todas aquellas cosas de las que se privo a si mismo de sentir solo para no ser nunca un ser débil que pudiese ser abatido.

Me reveló como la violencia apaciguó su ira creciente y lo que tuvo que hacer para reprimir su dolor.

Acaricio su cabello, mientras sus labios tiemblan. Sus ojos están enrojecidos e hinchados. Se mantiene en mi regazo exteriorizando su sufrimiento y quisiera, en verdad quisiera hacer cualquier cosa para sanar su corazón, para aliviar su agonía y protegerlo de todo aquello que lo mortifica.

- Magnus. - Levanto su rostro con cuidado. Sus mejillas están pegajosas y sus labios están entreabiertos. - Cuanto daría para devolver el tiempo y que no hubieses tenido que pasar por todo eso.

- No me importa. - Balbucea. - Eso me trajo hasta ti.

Su declaración hace temblar mi corazón. Quisiera darle paz, besar cada herida y llenar cada vacío de su interior.

- Te amo. - Le susurro. - Te amo mucho Magnus.

- ¿Vas a dejarme? - Pregunta esperanzado.

- No lo sé. - Musito dubitativa.

- ¿Vas a dejarme, Emily? - Cuestiona nuevamente, desesperado. - Ya te lo conté todo. ¿Qué más quieres? Dime y te lo digo.

- No, no, no. No necesito nada más.

- Pero aún así quieres dejarme.

- Yo te amo demasiado como para apartarme de ti.

Siento como un peso se quita de sus hombros, mientras sonríe como un niño al que le han dado el regalo que tanto esperaba.

- Vámonos, volvamos a casa. - Dice, intentando levantarse para llevarme con él. - Podemos irnos a donde quieras. Haremos lo que gustes.

- Calma, Magnus. - Repongo, negándome a ponerme de pie. - Necesito espacio.

- ¿Para qué? - Cuestiona molesto de repente.

- Volveré, lo prometo. Pero necesito poner mis ideas en orden.

- Yo te ayudo a organizarlas. - Replica agitado. - ¡Emily no me hagas esto ahora!

- No te estoy diciendo que me alejare, solo necesito procesar algunas cosas.

- ¿Qué cosas? Explícate.

- Todo esto. - Espeto haciendo un circulo con las manos en el aire. - Lo que hicimos y haremos.

- No entiendo para que. No voy a irme sin ti, Emily.

- Yo te di espacio, ahora tú dame el mío.

Lo siento luchar por aceptar mi pedido. Me mira con rabia mientras muerde su labio inferior. Gira la cabeza a cada lado con desesperación en un intento por buscar claridad.

- Bien. - Acepta, poniéndose en pie y llevándome con él. - Tienes un día.

- No puedes ponerme condiciones.

- Si puedo y ya dije que tienes un día. De otra forma yo vendré por ti.

Ajusta su traje y limpia su rostro. Pasa las manos por su cabello mientras me observa con molestia.

Magnus es un hombre caprichoso que se enoja cuando no hacen lo que él quiere. Esta acostumbrado a que las personas sigan al pie de la letra sus ordenes y por ello se encuentra tan frustrado en este momento.

Debe entender que a mi no me puede mandar o esperar que yo salte cuando lo desee. Tomare mis propias decisiones y él debe aceptar mis actos.

- Nunca le digas a nadie que me arrodillé y te suplique que no me dejaras.

- No le diré a nadie. - Le aseguro.

- Bien. Total nadie te creería.

Se gira hacia la puerta, da un par de pasos lejos de mi, pero luego se vuelve con indecisión.

- Estamos bien, ¿verdad? - Pregunta temeroso.

- ¿Aceptarás al bebé?

- Si. - Dice con una sonrisa débil. - Es mi hijo, no puedo simplemente aparentar que no existe.

- Cualquier problema que surja lo resolveremos juntos.

Magnus se aproxima en grandes pasos y rodea mi cintura con cuidado, pegándome a su cuerpo. Recuesto mi cabeza en su pecho, sintiendo el latir acelerado de su corazón y sus respiraciones profundas.

- No puedo prometerte que seré un buen padre, pero lo intentaré.

- Lo harás bien. Eres un Lacrontte.

Sonríe ampliamente y baja la cabeza con algo de vergüenza. ¿Magnus apenado? Eso no es algo que sé ve todos los días.

- Tienes un día, Emily, porque yo no voy a renunciar a ti hoy ni nunca.

Sale del comedor sin permitirme responder nada al respecto, dejándome congelada en medio de la sala.

Cuando cierra la puerta a su espalda, suelto el aire que no sabia que estaba reteniendo.
Quiero llorar y correr tras él. No puedo creer todo lo que ha vivido, todo lo que ha callado. No puedo concebir el hecho de que sea mi esposo, de que este embarazada de él y de que no tenga la menor idea de que hacer ahora.

Sé que le prometí volver, pero no sé si esa sea la decisión correcta. Tengo miedo de que vuelva a rechazarme cuando se estrelle nuevamente con la realidad de ser padre.
No podría soportar un segundo golpe o rechazo, razón por la cual debo pensar si es seguro para mi bienestar emocional regresar a su lado.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Espero estén todos bien y que no los haya hecho sufrir demasiado.
¿Cuál creen que será la decisión que tome Emily? ¿Se acabará el matrimonio o seguirán juntos?

Por otra parte, me gustaría leer sus impresiones sobre el nuevo personaje ¿Les agrada Patrick o no?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

P.D. Este capítulo estará disponible solo por 24 horas.

Aquí les dejo la canción oficial de Magnus. Díganme que tal les parece.

https://www.youtube.com/watch?v=Kz9QwQYs9JA

Capítulo 3. Presente.

Magnus.

Me levanté esta mañana sintiéndome tan extraño como lo he hecho todos los días que no estoy con Emily. Su presencia me hace falta más de lo que creí, pues me encuentro asombrado con la absoluta realidad, y es que mi vida es mejor con ella.

Ayer derrame todas las lagrimas que reprimí todos estos años y no podía creer que estaba abriendo mi alma a otra mujer, dejándole ver todas mis heridas, mis miedos, mi dolor.

La miraba y sabía que luchaba conmigo mismo, que luchaba por no amarla y luchaba por no perderla. Pero lo que más me aterraba era el hecho de luchar por merecerla, pues aunque era el rey más poderoso sabía en el fondo que yo era indigno de su amor.

Estoy acostumbrado a infligirle dolor a las personas y disfrutar de su sufrimiento, pero con Emily... Por Dios, jamás podría. Odio verla sufrir, llorar, detesto ver que algo le hace daño.

He planeado miles de estrategias de guerra y ninguna se compara con lo mucho que me he esforzado por idear algo por hacerla feliz.

Es que su sonrisa y sus ojos cafés, inocentes y brillantes. Su pequeño cuerpo coqueto, su voz dulce, sus gestos, su capricho y determinación me llenan completamente.

Ella es tan desesperante, ordenándome como si yo fuera un niño pequeño, algo que sin duda odio. Así que no sería tan malo dejarla ir, es decir, ya no intentaría controlarme o reprocharía mis decisiones. Volvería ser tan libre como antes y es algo que amo. Amo ser libre para hacer lo que quiero.

Pero entonces si la dejo ir, ella conocerá a alguien más. Ese alguien la hará sonreír, la hará feliz y ella se olvidará de mi.
No me pensará nunca más y comenzará a amar a ese hombre, le dirá que lo quiere y se entregará a él.

No podría, no podría permitir que algo así sucediera. Lo buscaría y lo torturaría por tocar lo que es mío. Porque ella me lo ha dicho, ha dicho que es mi Emilia y ella no miente o ¿si?

¿Me mintió? ¿No es mía? Estoy tan confundido y furioso, porque la extraño pero ella no quiere verme. Me pidió tiempo, pero yo le pedí espacio primero.

Y ¿si me deja? Jamás volvería a verla. ¿Qué haría sin ella? Volvería a estar vacío y vivir mi vida por inercia. No podría escuchar su voz o sentir su piel, ya no podría besarla, no volvería a acariciarme porque ella aricaría a alguien más.

El pensamiento me mata, me desgarra. Ella no puede estar con nadie que no sea yo. Debe estar conmigo y solo conmigo, porque soy suyo de la misma manera en que ella es mía.

Desecho las tormentosas ideas mientras salgo de mi habitación. Le pedí ayer a Francis que preparará las celdas a evacuar, asesinando a todo aquel que ocupe espacio, pues los rebeldes detenidos por el atentado pasado deben pagar. Sin embargo, le he ordenado que no toque a una persona de la cual yo quiero encargarme personalmente.

- ¿Ya esta todo preparado? - Le pregunto.

- Si, señor. Esta esperando por usted.

Camino hasta el calabozo del palacio, avanzando despacio pero decidido. Esto es algo que he querido hacer desde hace mucho tiempo y con lo cual me he abstenido debido a Emily, pero ya que no está aquí puedo hacerlo libremente.

Paso por los corredores de la prisión, viendo las recientes celdas desocupadas ser limpiadas y al mismo tiempo ganándome miradas de odio y temor por parte de aquellos que aún están encerrados.

El guardia abre la reja para permitir la salida del prisionero hasta el centro del campo de batalla, donde regularmente juego con ellos y hoy no será la excepción.

- Señorita Alfort. - Saludo con una sonrisa arrogante. - Nos volvemos a ver la cara.

- ¿Qué desea? - Pregunta algo asustada, buscando a alguien a mi espalda.

- No está aquí para salvarte. - Replico altivo al conocer el motivo de su ansiedad.

- No necesito que nadie me salve.

- Perfecto, porque nadie lo hará.

- ¿Qué quiere de mí? ¿Por qué me han sacado de mi celda?

- Necesito espacio.

- ¿Iré a un verdadera prisión?

- No, la verdad es que he cambiado tu condena. Ya no serán 40 años.

- Denme todos los que quiera. Me da igual.

- Te tengo una mejor propuesta. - Digo divertido.

Chasqueo los dedos y un sirviente entra en la escena, sosteniendo una bandeja con té.

- No soy bueno para predecir el futuro, pero si de algo estoy seguro es que morirás hoy.

- Emily no permitirá eso.

- ¿La ves aquí? ¿Tienes algún poder que te permita ver más allá? - Espeto caminando, acechando. - Ella no tiene porque enterarse, podría ser nuestro secreto.

- Tengo derechos. - Alega asustada.

- Tus derechos terminan donde yo lo decida. - Me acerco al sirviente. - Ahora tienes dos opciones, puedes tomar el té o morir de una forma más ingeniosa.

- ¿Son adelfas? - Pregunta nerviosa.

- Lo descubrirás cuando lo tomes.

La mujer llega hasta nosotros, mirando con duda ambas tazas para luego me observarme a mi.

- Toma la que desees, las dos contienen lo mismo.

Con un pronunciado temblor escoge una, la lleva a su boca y bebe apresuradamente, dispuesta a no dejarme disfrutar de su temor.

- Emily es solo una niña insulsa que supo meter en su bolsillo a hombres poderosos. - Acusa con odio.

La provocación llena mi sistema de ira, pero aún así no le permito ver cuanto me molestan sus palabras.

- Te va a odiar cuando sepa que me has asesinado.

- Yo no he hecho nada en tu contra. - Replico con desinterés. - Tú tomaste el té por voluntad propia.

- ¿Y ahora qué? ¿Esperaras que haga efecto para disfrutar de mi agonía?

- Ese es un plan extremadamente aburrido y yo soy un hombre de acción.

Tomo la otra taza y la llevo a mis labios, probando el asqueroso té. ¿Cómo alguien puede beber esto?

- Siempre he odiado esta bebida. - Afirmo con desagrado.

- ¿Has tomado el té? - Dice con asombro.

- Me alegra que tu mente haga tan excelentes deducciones y te felicitaría si no fuese algo tan obvio. - Alego con sarcasmo. - ¿Deseas otra taza o con esa es suficiente?

- ¿De qué se trata todo esto?

- Camina. - Le ordeno, omitiendo su pregunta. - No tengo demasiado tiempo. Debo ir por Emily.

- Te ha dejado ¿no? - Inquiere. - Por eso te has envenenado. ¿Tan prendado estás de ella?

- Hablas demasiado ¿Acaso no has comenzado a sentir los efectos del mi poción? - Pregunto con burla.

Un guardia la toma del brazo, ahogando la respuesta en sus labios para obligarla a entrar al automóvil, mientras yo subo al mío.

Rápidamente llegamos al coliseo Lacrontte donde el pueblo espera con ansias el espectáculo. Aún no comprendo su morbo ante estas situaciones, pero soy su rey y me gusta complacerlos.

Al bajar la mujer lucha contra los custodios que la llevan hasta el escenario. Se tropieza con las escaleras pero aún así avanza hasta su destino.

- ¿Me traes para que me vean agonizar con el veneno?

- ¿Cuál veneno? - Inquiero divertido. - Solo has tomado un simple té. ¿Crees que te daría la vía fácil después de lo que intentaste hacerle a mi esposa?

Ella no responde y es entonces donde comprende lo que pasará a continuación. Conmigo las cosas no son sencillas y el castigo para ella tampoco lo será.

- Reverénciense ante su rey Magnus VI Lacrontte Hefferline. - Habla el vocero real, dando lugar a mi entrada.

- Eres igual o incluso más imbécil que Stefan por fijarte en ella. - Escupe con ira la mujer.

- Debe dolerte mucho el saber que Emily consiguió sin querer todo lo que tú siempre deseaste.

Voy hasta el centro del escenario, dejando la humillación clavada en su rostro, y después de recibir la multitudinaria reverencia, tomo el micrófono y me dirijo a mi nación.

- Lacrontters. - Inicio. - Hoy estamos reunidos aquí para ser testigos de cómo se castiga la traición a la corona.

Las personas vitorean mi nombre una vez les cedo mi silencio. Lo repiten sin cesar, poniendo su atención solo en mi figura.

Rose es llevada hasta la horca a trompicones, donde le ponen la soga en el cuello y la preparan para su cruel destino.
Sus ojos me observan con odio, con desdén y no puedo disfrutar más su inferioridad como lo hago ahora.

- El atentar contra la vida de sus monarcas se paga con la muerte y mucho más si se trata de su reina. - Señalo hacia la joven Alfort quien esta a punto de quebrarse en lágrimas. - Esta plebeya hoy aprenderá la lección que todos deben grabarse en su cabeza. Emily Lacrontte no se toca, no se maltrata o amenaza.

Los espectadores están atentos al frágil cuerpo de la mujer.
El sol la golpea, haciendo brillar el sudor que corre por su rostro y dejando visible el temblor que la controla.

- Nadie intentará jamás asesinar a la reina y salir libre de ello.

Le doy la orden al verdugo para desarrolle su función.
La palanca es accionada y sus pies empiezan a colgar.

Esta mujer debió morir desde el primer momento, pero alargó sus días gracias a la benevolencia de Emily, algo que jamás encontrará en mi, y el pequeño pataleo de sus piernas es la prueba de ello.

Las personas no apartan la mirada de la escena, regocijándose en el morbo y el dolor ajeno. Dicen que el pueblo representa a su rey y esto es una clara muestra de tal refrán.

Cuando el rostro morado de Rose nos regala su último suspiro de vida, el verdugo suelta su cuerpo y lo traslada fuera del escenario. Dando fin al macabro espectáculo.

- Por último, sé que los rebeldes están entre nosotros. - Declaro, paseando la vista por la multitud. - Les aseguro que voy a encontrarlos y todos ustedes correrán la misma suerte que Rose Alfort, porque en Lacrontte la muerte se paga con muerte. Fuerza, lealtad y riqueza. - Finalizo con el lema de la nación.

- Fuerza, lealtad y riqueza. - Repiten mientras salgo del escenario.

Cuando Emily se entere de lo sucedido, no tendrá derecho a enojarse pues ya la había puesto en sobre aviso. Pero lo que no creo que me perdone es el hecho en como ejecute su pena. Algo de lo que no me pienso arrepentir jamás.

Subo al automóvil después de encargarle a los soldados que busquen a los padres de la joven Alfort y entreguen su cuerpo sin ningún tipo de condolencia. Quiero que vean cuán indolentes somos en Lacrontte con los traidores como ella.

Al llegar al palacio me adentro por los pasillos, buscando a Francis para encargarle una función. Quizás con esto Emily me perdone y no se enoje tanto conmigo cuando se enteré de lo que hecho.

El lugar se siente vacío, silencioso. Hace falta ella con su ruidosa y colorida presencia.
Todo a mi alrededor vuelve a estar muerto. Yo me siento muerto, porque ella es quien me da vida y ahora no esta.

Le di el poder de hacerme daño y ahora me lo esta haciendo. ¿Estará pensando en mi como yo en ella? ¿Estará llorando o riendo? ¿De que color será el vestido que usa hoy? ¿Será amarillo? Ella sabe que odio el amarillo, pero ¿qué importa si esta lejos de mi?. Me gustaría verla en ese color, solo si eso implica que regrese.

Quiero verla, abrazarla y tener la certeza de que no se irá, pero lo he arruinado. He arruinado nuestra relación por completo y por más que lo intenté anoche, no pude convencerla de venir conmigo.

Toco la puerta de mi consejero, dejando mis estúpidas emociones por el camino.
Me adentro cuando me autoriza y me siento en sus sillas de respaldo sin ningún reparo.

- Necesito que me consigas un libro. - Le ordeno.

- Buenas tardes, Francis. ¿Cómo estás? - Alega con sarcasmo ante mi falta de educación. - Bien, señor y ¿usted?. Muy bien, gracias.

- ¿Ya terminaste? - Cuestiono con mal carácter.

- Probablemente. - Replica con ironía.

- Bien. Ahora consígueme un libro.

- ¿Un libro sobre qué? ¿Batallas imperiales? ¿El arte de la guerra?

- De paternidad. - Susurro con algo de vergüenza.

- ¿Disculpe? No logre escucharlo.

- De paternidad, Francis. - Replico molesto, pues no sé si este es uno de sus juegos o en verdad no me escuchó. - Necesito saber todo. Como tengo que comportarme, que decir, que comer.

- No creo que en los libros le indiquen que decir.

- Entonces, ¿qué me dirá?

- Bueno, quizás le explicarán algunos cambios por los que pasara Emily y le recomendaran que tenga paciencia con su humor o cosas como esas.

- No importa, consíguelo. Consigue varios. Y si hay uno que te enseñe como ser un buen padre también lo traes.

- Esta bien. ¿Algo más?

- No lo sé, ¿qué me recomiendas?

- Que te tranquilices. Ya has hecho mucho en estos días.

- Pues necesito hacer más. Soy un rey, nada puede quedarme grande y mucho menos ser un padre.

- Hablado de ser rey, hay un asunto que requiere su presencia.

- Ahora no estoy de humor para atender nada.

- Usted mismo lo ha dicho, es el monarca supremo y ha indicado que solo sea su majestad quien imponga las penas.

- Te otorgare esa responsabilidad por hoy. Siéntete libre de hacer lo que gustes.

- El que Emily no esté aquí, no da lugar a que se desenfoque.

- No estoy desenfocado. - Replico de inmediato, totalmente molesto.

Jamás perdería las riendas de una nación por una mujer y mucho menos por Emily. Puedo estar perfectamente sin ella y seguir siendo el severo rey que soy.

- Como digas. - Repone, haciéndome enojar mucho más.

- Solo cumple con lo que te ordeno. - Declaro colérico, levantándome de la silla.

Camino hasta la sala del trono con la sangre hirviendo en mis venas. ¿Qué se cree ese anciano? ¿Cree que no podré vivir sin ella? Claro que puedo.

Soy el gran Magnus con o sin esposa.
No, no es cierto. Me siento incompleto y odio, odio haberme convertido en un débil, porque es lo que soy. Ella me ha vuelto débil.

Cualquier palabras que diga, cualquier cosa que haga, cualquier mirada que me ofrezca, me afectará.
Si me sonríe me sentiré bien, si me observa con desdén estaré todo el día pensando que hice mal, si en verdad me querrá o me odia. No quiero que me odie, no ella. Puede odiarme el mundo entero, pero no mi Emilia.

¿Qué sucede si un día no me saluda en la mañana? O ¿evade mi presencia a toda costa? No lo soportaría, juro por Dios que sería una tortura.

Y detesto sentirme de esta manera. Siempre he sido libre e independiente, siempre he controlado mis emociones y no le he permitido entrar a nadie para que no se adueñe de nada, pero parece que ahora mi interior lleva su nombre, y es que aunque pueda vivir sin ella, me niego a hacerlo.

Entro a la sala y ocupo mi lugar, sentándome en el trono. 3 hombres están encadenados frente a mi con claro temor en sus ojos. Quisiera no tener que lidiar con esto hoy.

- Tiene un minuto para informar cual fue su falta. - Declaro con severidad.

- Son ladrones, señor. - Avisa un guardia. - Estuvieron hurtando fuera del coliseo.

Pienso en lo que haría Emily.
Probablemente los pondría en trabajo comunitario, pero eso no importa ahora porque ella no está a aquí para salvarlos de mi furia.

- A la horca. - Ordeno con autoridad.

- Señor, solo han robado un par de cosas. - Refuta el guardia.

- A la horca he dicho. - Grito hirviendo en cólera. - ¿Acaso quieres ser tú también condenando?

- No, majestad, pero al menos debería tener un poco de piedad.

- ¿Ves a la reina Emily aquí?, ¿no, cierto?, entonces no me pidas misericordia.

- Majestad, juro que no volverá a suceder. - Asegura uno de ellos. - Tuve razones para hacerlo pero puedo...

- ¿Crees que me importan tus razones? ¿Qué me importa tu vida? - Refuto colérico.

- Es usted mi rey, majestad. Claro que le importa mi bienestar.

- Es usted un ladrón, igual que sus compañeros y a ese tipo de persona no me interesa protegerlas.

- Majestad. - Vuelve hablar pero lo interrumpo.

- ¡Cállate de una vez! - Replico iracundo. - Conocen las leyes y aún así se atrevieron a incumplirlas. Ahora aténganse a las consecuencias.

- ¿Podemos hablar con la reina Emily? Tenemos derecho a apelar con ella. - Habla un segundo hombre.

- Se a corrido la voz sobre la benevolencia de la reina, majestad. - Informa el guardia.

- Pues debieron escoger un mejor día para cometer delitos, porque no esta aquí para salvarlos.

El hecho de que la mencionen me hace enojar aún más, pues dejaría que ella los eximiera si así lo desea, pero yo simplemente no puedo hacerlo.

- No tengo nada más que agregar. Cumplan la pena hoy mismo si es posible, no quiero que la reina encuentre todo este revuelo cuando regrese.

Salgo del lugar sin mirar atrás y sin importarme las lágrimas pecaminosas de los condenados.
Voy hasta mi oficia y le aviso a los custodios que no quiero que nadie me interrumpa, salvo si se trata de mi esposa.
Quiero que me hagan saber cualquier noticia sobre ella, incluso lo más mínimo.

Me siento en mi escritorio con la cabeza a punto de estallar, recordando todo lo que he pasado en su ausencia.
Esta mañana tuve que desayunar solo y aunque he estado acostumbrado a hacerlo toda mi vida, se siente extraño después de haberla dejado entrar. Volví a sentirme vacío, tan solo como a los 12 años, cuando me sentaba en el inicio del comedor en compañía de la soledad.

Sin embargo, no fui capaz de comer. Creo que el estúpido de Gregorie me ha contagiado su inapetencia en el momento de estar triste, y es que triste no es la palabra, más bien consumido, devastado.

Intento olvidar esos sentimientos, cargándome con trabajo hasta la sien. Una mente ocupada no piensa en nadie y lo último que necesito es tener la imagen de Emily en mi cabeza diciendo que necesita espacio.

No entendí hasta ayer, cuanto duelen esas palabras. El escuchar que la persona que amas necesita espacio para reflexionar si quiere estar contigo o no, es una de las cosas más difíciles que puede vivir un ser enamorado.

- Majestad, alguien quiere verlo. - Informa uno de mis custodios desde la puerta.

- Les dije que no me interrumpieran a menos que fuera... - No termino la frase ante la esperanza que comienza a crecer en mi interior.

¿Regreso?, ¿en verdad regreso? ¿va a quedarse o solo vino de visita? Es decir, esta es su casa y ella puede permanecer aquí cuanto lo desee.

- ¿Es ella? - Pregunto y él asiente. - Entonces ¿por qué estas ahí de pie y no la has hecho pasar?

Me levanto de golpe y no entiendo la razón. Sé que me atrapa la emoción pues estoy seguro que no se trata de nerviosismo.

Dejo los papeles a un lado, pareciéndome innecesario todo el trabajo que hacía hace un momento.
La puerta se abre y ella aparece, casi como un ángel rescatando a un demonio de la oscuridad.

Camina hacia el interior mientras la puerta se cierra a su espalda. Se detiene a unos metros de mi, totalmente tranquila, pausada y meticulosa.

- Hola. - Me sonríe. Extrañaba verla sonreír.

- Hola. - Le respondo. Mi garganta está seca y mi voz sale baja.

Luce un extraño vestido azul fuerte con diminutas manchas doradas, aunque supongo que así no se llaman.
Tiene atados los tirantes en sus hombros y el entalle en su cintura me hace desear tomarla entre mis brazos.

Su cabello está completamente suelto y una parte de este está recogido detrás de su oreja. Quisiera colocar el mechón restante, pero no quiero tocarla hasta estar seguro que ha venido a quedarse.

- ¿Cómo estás? - Pregunta, devolviéndome a la realidad.

- Soy Magnus Lacrontte, siempre estoy bien.

- Entiendo. - Dice tímida, uniendo sus manos con ansiedad.

- Pero he estado mejor. - Repongo rápidamente para componer la estupidez que he dicho.

- Yo también. - Masculla en voz baja. Sin duda hay una tensión entre nosotros que odio infinitamente.

Soy un completo idiota. Ni siquiera le he preguntado como se encuentra ella.

- ¿Vas a quedarte? - Digo en su lugar, totalmente temeroso por su respuesta.

- Si, a eso vine. - Responde con naturalidad, pero aún así no se ve muy feliz.

A pesar de todo, el alivio recorre mi cuerpo al escucharla. ¡No va a dejarme! ¡No volveré a estar solo nunca más!

- Gracias. - Mi corazón late fuerte mientras hablo. Quisiera abrazarla pero me contengo.

- No tienes que agradecer el hecho de que te ame.

- Si, si debo porque amas a un monstruo.

Mi mente rememora todo lo que he hecho este día sin ella y aunque siempre me he comportado así con las personas, Emily me hace despertar ese sentimiento de remordimiento que nunca antes había experimentado.

- No eres un monstruo. - Replica acercándose a mi y es allí donde me doy cuenta que no me he movido un centímetro. - Tú tienes un gran corazón, solo que te resistes a demostrarlo.

- Discrepo, sin embargo, aceptaré todo lo que digas.

- ¿Dónde quedó tu criterio propio? - Dice con un atisbo de diversión en sus ojos.

- En el comedor de Gregorie, cuando me arrodillé como un vil mortal.

- Eres un mortal, Magnus.

- Me gusta creer que no lo soy porque esto me hace pensar que tendré toda una eternidad junto a ti.

- Eso fue muy romántico para venir de ti.

- No diré nada parecido hasta dentro de una semana, así que no celebres demasiado.

Ella sonríe, pero es un gesto débil.
Me observa y se remueve inquieta, quiere que haga algo pero no sé qué. ¿La abrazo?, ¿la beso?
Mi cabeza está hecha un lío en este momento.

- Perdóname todo lo que te hice pasar. - Balbuceo rápidamente. - El haber sido egoísta y el darte la espalda cuando lo único que necesitabas era mi apoyo. - Es lo que se merece. Eso y más.

- No te preocupes, ayer pude entenderte mejor.

- No, Emily. Mi pasado no justifica mis acciones y esa tarde no fui el hombre que necesitabas. - Las palabras queman al salir de mi garganta. No me gusta dar mi brazo a torcer pero esta vez debo reconocer mi error. - Me llamaste cobarde y tuviste razón, me comporté como uno.

- Abriste tu corazón conmigo y no puedo juzgarte por el hecho de tener miedo, después de todo lo que pasaste siendo solo un niño.

- ¿Eso quiere decir que me perdonas?

- Ambos nos debemos una disculpa, así que lo haré si tú me perdonas a mí.

- Yo no tengo ninguna falta que disculparte. Tú eres perfecta, Emily, y yo solo estoy intentando ser lo que mereces.

- Tú también mereces amor, Magnus. Y yo estoy dispuesta a entregarte todo el que tengo, solo debes dejarte querer.

Sus palabras crean una presión en mi espalda. No creo que merezca amor, no después de todo lo que he hecho y sobre todo con lo que pienso hacer.

- No creo que tengas razón. - Refuto nuevamente.

- Ayer dejaste caer tus murallas y me dejaste entrar, así que no me saques ahora, por favor. - Pide con ojos brillantes. - Quiero que la única barrera que tengamos, sea una que nos cubra de la maldad del mundo.

- Lo intentaré, pero no será sencillo.

- Tú reparaste mi corazón, ahora déjame reparar el tuyo.

Hay cosas dulces en la vida como la miel o la azúcar misma y luego esta Emilia. No entiendo como es capaz de expresarse sin reparos y sin miedo al rechazo.

- No tienes nada que reparar. - Le aseguro. - Si en verdad tengo un corazón, ha sido tuyo desde el principio y tú jamás has hecho nada para romperlo.

La sonrisa se extiende por su rostro, haciéndome sentir tranquilo, esperanzado. A ella le encanta que le diga la verdad y más cuando está viene envuelta con el romanticismo que tanto le gusta y que tanto me cuesta demostrar.

- Conseguí libros de como ser un papá. - Suelto para cambiar el ritmo del ambiente.

- ¿Y qué has aprendido?

- Nada, aún no los leo.

- Entiendo. Conseguirlos es un gran avance.

- Si, mañana quizás lea sus títulos.

El silencio se instala entre nosotros por un segundo. No me gusta esta sensación extraña de distancia y duda.

- Bueno, me voy. - Informa con tranquilidad.

- ¿A donde te vas? - Cuestiono alarmado.

¿Va a dejarme otra vez? ¿No se supone que vino para quedarse?

- Me refiero a que me retiro para ir a la habitación.

- Ah bueno. Esta bien.

Siento el aire regresar a mis pulmones ante la explicación dada. Patético, verdaderamente patético, Magnus.

Ella camina y yo la sigo por inercia. No quiero que se arrepienta y se vaya. Quizás podría escaparse por una ventana.

Subimos hasta la tercera planta acompañados de un guardia, quien trae su modesto equipaje y lo deja sobre la cama.

- Majestad. - Habla este antes de irse, ganando la atención de Emily. - Quería informarle que ya hemos...

- Esta bien. - Me adelanto a decir frente a lo que estoy seguro dirá. - Ya puedes retirarte.

- ¿Ya han qué? - Cuestiona el bastón a mi lado.

- Asuntos del reino. - Alego, indicándole al guardia que salga ahora mismo. No puedo permitir que se entere de lo que hice.

Emilia se adelanta a abrir sus maletas y sacar la ropa que está en su interior. No habla mucho mientras lo hace, cosa que realmente me incomoda.

- Siento que no estamos bien, Emily. - Admito ante la tensión.

Ella deja las cosas a un lado y viene hacia mi. Toma mi mano y acaricia el dorso con mucha lentitud.

- Estamos bien, pero quiero tener la certeza de que lo ocurrido no volverá a pasar.

- Te lo juro. - Aseguro. - Haré todo para no perderte.

- Lo único que tienes que hacer es amarnos al bebé y a mi.

- ¿Y tú me amarás a mí? - Pregunto y ella asiente. - ¿Más que a él? - Señalo su estómago.

- Los amare por igual.

Siempre he tenido desconfianza con respecto a ese tema y aunque reconozco que es algo irracional, no puedo evitarlo. No quiero perder su cariño y tampoco quiero ser testigo de como se lo entrega a alguien más.

Soy consciente de que yo también debo quererlo y esforzarme por dejar mis miedos por él, pues recuerdo lo bien que se sentía el ser amado por mis padres y quiero que mi hijo experimente lo mismo que yo viví.

- No te atormentes por el mañana, Magnus. Esas dudas que te persiguen las resolveremos cuando llegue el momento.

Quisiera decirle que no son dudas, son temores pero prefiero permanecer en silencio antes de verme aún más patético.

- Esta bien. - Mascullo, poniéndole fin a la discusión.

- Te traje algo. - Levanta la mano que ya sostenía y abrocha en mi muñeca una pulsera. - Sé que no te gustan los obsequios pero espero lo aceptes.

Un montón de cuencas azules están unidas entre sí, formando un aro celeste que brilla sobre mi piel.

- Gracias. - Me limito a decir. - ¿Lo hiciste tú?

- Si. - Alega quitándole importancia. - Elisenda estaba haciendo esto para Zachary y quise hacer una para ti.

Elisenda es tan extraña como su nombre. Tiene cierta vibra artesana que la hace buscar cosas raras para crear objetos. No quiero imaginar de qué sucio lugar saco estas piedras.

- Recuerdo que usabas el cinto azul que quitaste de mi vestido y cuando vi las cuencas, pensé en hacer una para que no reemplazaras aquel objeto.

- Entiendo. - No sé qué más decir. Esto es muy Emily para mi gusto, pero aún así aprecio el obsequio.

No quiero deshacerme del cinto. Me hacía sentir acompañado aún cuando no estaba con ella.

- No te gusto ¿cierto? - Dice contraída.

- Si, si me gustó. - Replico rápidamente. - Solo que no estoy acostumbrado a reaccionar a los regalos.

Es decir, no está feo y sin duda lo usaría. Simplemente no sé qué responder.

- Yo también tengo una. - Levanta su brazo, enseñándome una pulsera idéntica. - Y le hice una a nuestro bebé.

Ya lo arruinó. Pensé que era un regalo para mi y ahora es una joya familiar.

- Dime algo, Magnus. - Dice decaída.

- Lo siento. - Me disculpo. - Es un gesto muy... - No encuentro las palabras para describir la situación.

- ¿Bonito? - Inquiere por mi.

- Si, bonito. Nunca había compartido un accesorio con alguien.

- Lo compartirás con tu familia.

Estoy arruinado este día con mi comportamiento errático y cohibido. No es que me emocione la idea de tener un hijo, pero ahora tampoco me aterroriza.

Francis me ha pedido que piense que es una persona a la que puedo instruir, a la que le puedo enseñar todo lo que sé y que puede también mostrarme otra perspectiva del mundo. Pero no creo que un bebé pueda hacer algo así, sin embargo, he decidido no cerrarme a las posibilidades.

- Me gusta saber que si tendré un hijo será contigo. - Revelo con sinceridad.

Ella sonríe, lo hace de verdad y ese gesto me llena. Tomo su mano y la atraigo hacia mí, sintiendo su calidez después de estos días tormentosos.

Sus brazos rodean mi cintura mientras yo entrelazo mis manos en su espalda.
Su respiración es cálida y suave, haciéndome apreciar con mayor fuerza cada momento que paso con ella.

- Te amo. - Susurra con su mejilla pegada a mi pecho.

Tomo su barbilla y levanto su rostro hacia mí. Busco su boca y bajo para besarla.
Sus labios me reciben con dulzura y avidez. Es extraño besarla después de tanto tiempo, de tantas discusiones y lejanía.

- No quiero volver a estar alejado de ti. - Musito, acariciando cada lado de su cara.

Sonríe contra mis labios y mueve sus manos sobre mis hombros.
Aprovecho para tocarla, desatando los nudos que forman los tirantes de su vestido.

- ¿Qué haces? - Pregunta nerviosa.

- Desnudo a mi esposa ¿no es obvio?

La diversión en mi voz oculta el deseo que he reprimido todos estos días.

- No lo harás. - Dice huyendo de mi.

Su risa se hace presente mientras espera que vaya en su búsqueda. ¿Quiere jugar conmigo? ¿Cómo se hace esto? ¿Debo correr hasta atraparla?

- Emily no voy a ir tras de ti. - Le aseguro, mientras veo como corre hasta el otro lado de la habitación.

- Si lo harás. - Replica confiada.

Se quita los zapatos, luciendo aún más pequeña que hace un momento.
Sus manos van a su espalda y sé que está desabrochado el cierre de su traje. En otras palabras, esta tentándome.

- Te gusta provocarme ¿no es así, señora Lacrontte?

- Es mi especialidad, señor Lacrontte.

Y ahí voy como un imbécil tras un bastón con falda.

Le rodeo la cintura y la uno a mi cuerpo, sintiendo su respiración agitada al sentirme cerca.
Beso su boca con posesión, con autoridad. Bajo por su mentón y muerdo la piel de esta zona hasta llegar a su cuello. La posición es incómoda dada mi estatura, pero aún así me esmero por complacerla.

Sus manos viajan a mi pecho, desabrochado mi camisa con desesperación. Besa mi torso, haciéndome erizar con la intensidad de sus labios.

Agarro su cabello y la separo de mi cuerpo, levanto su falda y me escabullo entre sus piernas. Corro su ropa interior hacia un lado y llego hasta el punto exacto. La toco y ardo con lascivia al sentirla.

Mi dedo se resbala y ella jadea. El bulto en mi pantalón crece descomunalmente, exigiendo su pronta liberación. Sigo acariciándola mientras mi mano se empapa, incitándome a continuar.

Saco mi dedo y lo llevo a mi boca, la pruebo y enloquezco. Amo sentir su sabor, amo saber que todo su cuerpo me pertenece en la manera más vulnerable, mas intima y pasional.

Su gesto se contrae, le gusta verme hacer esto, pero jamás será capaz de revelarlo. Me encanta esa parte inocente que siempre tendrá consigo.

- Me gusta como sabes. - Susurro sonriente.

- Es grato saberlo. - Dice lujuriosa.

Me excita la Emily perversa que sé que es en el fondo y a la cual deseo en estos momentos.

Tomo su cuello y la llevo hasta la cama, me deshago de su vestido con afán y hago volar mi camisa.

Veo su cuerpo completamente desnudo, cada curva y cada lunar que engalana su piel de porcelana. No puedo creer que sea completamente mía.

Nunca desvestí a alguien solo con mirarla, jamás estuve tan impaciente por poseer a una mujer y nunca necesite de alguien como lo hago con ella.

Emily me mira desde abajo con ternura y deseo. Quiere que la haga mía y yo estoy ansioso por hacerla gemir mi nombre.
Su cuerpo es mi territorio. Mío y solo mío.

Estoy en sus manos, prendado, dominado. Ella hace conmigo lo que desee y aunque me asusta el hecho mismo, es una verdad innegable.
Podría hacerme sentir el rey más poderoso que haya existido, pero también podría convertirme en el soberano más miserable que haya pisado la tierra.

Me tiene rendido ante ella, tanto así que puede moldearme a su antojo. Emily es como un alfarero y lo único que espero es que haga una buena creación de mi.

Observo el lunar en medio de sus senos, ese que tanto me gusta y antes de que pueda resistirme a la tentación de besarlo, ya me encuentro bajando a su cuerpo para lamer esa zona.

Se remueve inquieta y el sabor de su piel me vuelve adicto. Recorro su abdomen, sus costillas y su pelvis con mi boca, haciéndola temblar de expectación.

Abre sus piernas para mi, mientras quito su ropa interior y posicionándome en medio de ella, comienzo a besar la cara interior de sus muslos hasta llegar a su centro.

Mi lengua recorre la extensión de esta zona, provocando que ella apriete las sabanas a cada lado de su cuerpo. Sus gemidos empiezan y el bulto en mi pantalón se hace más grande.

Voy más rápido, más lento, más profundo. Ya sus uñas han dejado marcas en mi espalda y su mano ya sostiene mi cabello con ímpetu para que no me separe. No lo hago y solo enloquezco.

Su placer es mi placer, sus jadeos me pertenecen y su sabor es solo para mi boca.
La muerdo despacio y su espalda se levanta del colchón, grita y yo continuo.
Mi lengua es ávida y la recorre, me embriago de ella y siento que jamás tendré suficiente de su cuerpo. Es extremadamente adictiva.

Me concentro en la zona más sensorial y me adueño de ella a mi antojo. La aprieto entre mis labios, la suelto y vuelvo a poseerla.

- Magnus. - Gime con voz estrangulada, fascinada y complacida. Entonces vuelvo a repetir la acción.

No me tengo hasta conseguir que se derrame en mis labios, bebo de ella satisfecho pero aún así mi cuerpo exige más.
Se retuerce sobre las sabanas mientras gime mi nombre y me obligo a alejarme aún cuando no quiero hacerlo. Me siento en el paraíso.

Subo por su abdomen, dejando besos en su piel. Sus pechos me reciben y me apodero de ellos con furia, los muerdo fuerte haciéndola gemir, paseo mi lengua sobre cada uno y lleno mi boca con ellos.

Sigo con su cuello hasta llegar a su mentón y detenerme en su boca.
La consumo, sintiendo su sabor en mi lengua, y ahora ella también es testigo de aquello a lo que soy tan adicto.

Me encanta cada curva de su cuerpo, cada rincón de su piel, cada una de las hebras de su cabello.

Me fascina su aroma, su voz y los gemidos que hace mientras la hago mía. Cada jadeo y rasguño me hace saber que esta completa y profundamente entregada a mi.

Ella sube y se acomoda en mi pelvis para luego bajar por mi cuerpo lentamente, sé perfectamente a donde se dirige y estoy ansioso por que llegue.

Por un largo tiempo he percibido su interés por esa parte de mi cuerpo y he intentando no presionarla, he decidido esperar hasta cuando se sienta lista y al parecer ahora lo esta.

Se detiene entre mis piernas y abre el broche de mi pantalón, baja la cremallera y se deshace de toda prenda que la separa de mi entera masculinidad.

Toma mi virilidad entre sus manos mientras levanta su mirada hacia mi y veo la lujuria en sus pasionales ojos café.
El cabello le cae a cada lado de la cara y sus labios rojizos se abren despacio cuando lo acerca a su boca.

Deseo mirarla pero me resulta imposible, las sensaciones me atropellan como rayos cayendo sobre mi cuerpo. Es paralizante, gratificante, explosivo.

Su cabeza toma un ritmo lento y recojo su cabello para que no estorbe. Es un poco torpe y descuidada, hasta el punto de generar dolor en vez de placer.

Levanto su barbilla y sus ojos cafes vuelven a mirarme. Luce tan vulnerable pero tan deseosa de mi que me vuelve loco saber que es solo mía.

- ¿Lo estoy haciendo mal? - Pregunta en voz baja.

- Lo puedes hacer mejor. - Suelto ansioso por continuar.

Tomo sus manos y las pongo en una mejor posición, mientras le indico brevemente como podría mejorar. Ella sonríe, se sonroja.
Dios la amo y la amaré toda la vida.

Su cabeza vuelve a bajar y su boca vuelve a llenarse de mi. Esta vez es mucho mejor aunque no realmente experta. Puede entenderla y me gusta ser yo quien la enseñe.

Su inocencia mezclada con las ganas de complacerme, hacen que pierda de inmediato en el placer de sus labios.

Baja y sube cada vez más rápido, se concentra en su función a tal punto que supera cada una de mis mayores fantasías.

- Mírame. - Le pido y ella obedece.

Sus ojos cafés me observan desde abajo sin abandonar su acto. Se ve inocente y perversa al mismo tiempo.
Me encuentro fascinado con sus movimientos y se lo hago saber con jadeos de satisfacción.

Lucho contra el placer para no cerrar los ojos y así poder continuar viendo como sus labios suben y bajan a mi alrededor, pero después de un par de minutos debo pedirle que pare o seré yo quien se derrape en su boca.

- Estoy completamente enamorado de ti. - Revelo con la respiración agitada. Ella sonríe mientras pasa la lengua por sus labios. Sabe bien como excitarme.

La tomo de los brazos y la subo sobre mi con fuertes ansias de hacerla mía.
En esta posición, siento de inmediato la humedad de su entrepierna contra la caliente piel de mi pelvis. Me vuelve demente.

La invito a apoyarse en mí mientras la llevo unos centímetros atrás para poder perderme en ella. Su espalda se arquea y sus uñas se clavan en mi pecho al sentir la profundidad de la embestida.
Es hermosa, es perfecta.

Su voz inunda la habitación con una fuerza abismal y el verla cerrar los ojos a causa del placer, me lleva a tomarla de las caderas para controlar sus movimientos e incitarla a ir más rápido, más profundo, más entregada.

Me inclino para llegar a sus pechos, haciendo que mis dientes jueguen con ellos y que su cuerpo se estremezca. Su piel se eriza mientras rodea mi cuello, obligándome a permanecer sobre estos. Sé cuanto le gusta que lo haga y a mi me encanta complacerla.

- Te amo tanto, Magnus. - Suspira en un jadeo. No respondo solo sigo consumiendo su piel.

Comienzo a sudar y ella también lo hace, las gotas se esparcen por su cuello y crean un camino por su pecho. Emily gime alto y me lleva al límite. Siento que arde entre mis manos.

La tumbo sobre la cama y soy yo quien demanda el ritmo ahora. Las embestidas se vuelven fuertes, totalmente agresivas.

Cierra sus piernas a mi alrededor en una suplica silenciosa por obtener mucho más y estoy feliz por darle todo lo que me pide.
La beso y ella muerde mi labio inferior, araña mi espalda y yo me voy más profundo.

El choque de nuestros cuerpos y las respiraciones agitadas son los reyes del lugar. Los jadeos de Emily se pierden con mi voz y después de unos largos minutos de un ritmo sincronizado siento como se entrega ante el placer absoluto, gimiendo mi nombre ante la carnalidad explosiva y puedo decir con propiedad que no había escuchado un sonido más placentero que ese.

Sigo embistiéndola, perdurando su satisfacción, su deseo y buscando también mi propia liberación. Siento sus miradas, observo su rostro contraído por el éxtasis y su respiración irregular.

Ella levanta su cabeza y besa mi cuello con posesión, con violencia, llevándome al límite en el momento en que siento sus dientes clavados sobre mi piel.

- Te amo. - Suelto mientras me derramo en su interior.

Su pecho se contrae agitado y mientras se recupera no me permite salir de ella. La miro desde arriba y acaricio su mejilla mientras me sostengo con mi brazo derecho.

Mi corazón late rápido y el suyo igual. Esta despeinada, sonrojada, feliz. Una risita nerviosa sale de su garganta y entonces vuelvo a besarla.

- Quiero que me hagas tuya otra vez. - Susurra en medio del beso.

- Ya eres toda una perversa, señora Lacrontte.

- He aprendido del mejor. - Dice, paseando las manos por mi abdomen.

- Esa es mi Emilia.

El deseo sigue latente entre nosotros, por lo que no me toma mucho tiempo volver a hacerla mía un par de veces más, mientras grabo en su piel la marca de mis dedos y la forma de mis labios en cada parte de su cuerpo.

••••

La noche ya se ha cernido sobre Lacrontte mientras despierto con Emily entre mis brazos, removiéndose tranquila bajo las sábanas.

Su boca está entreabierta y su cabello completamente despeinado. La vista es espantosa pero a estas alturas ya me resulta maravillosa.

Beso su frente con suavidad pero eso no impide que ella despierte algo confundida. Me mira con ojos brillantes, aferrándose más a mi cuerpo.

- Buenas noches, señor enojo.

- ¿Disculpa? - Cuestiono ante el nuevo seudónimo.

- Creo que así te diré desde ahora. - Alega estirando sus brazos.

- No me gusta. - Discrepo, mirando sus pechos realzarse ante sus movimientos.

- Realmente no me importa.

Rápidamente bajo y atrapo uno con mi boca, haciéndola jadear de sorpresa. Lo muerdo con suavidad, erizando su piel en el proceso.

- Haces el amor con la misma intensidad con la que discutes. - Musita cuando suelto su seno.

- Que romántica, señora Lacrontte. - Me burlo de su sonrojo.

- Sabes, siempre he querido rozar tus pies con los míos mientras estamos en la cama, pero no los alcanzo.

- Ah pues crece. - Digo sin más, colocando su cuerpo sobre el mío.

- ¡Magnus! - Regaña, golpeando mi pecho.

- ¿Qué quieres? ¿qué me encoja? Es imposible.

- Podrías hacer el intento. - Busca mi mano y la entrelaza con la suya, haciendo que las pulseras azules choquen una con la otra. - Recuerdo la primera vez que escuché a Valentine hablar sobre ti.

- ¿Ah si? - Sonrío con arrogancia. Ella no imagina que yo mismo le pedí que lo hiciera. - ¿qué decían?

- Que eras el hombre más bello que existía.

- Pues no se equivocaron en lo absoluto.

- Eres tan presumido y vanidoso.

- Calma. No tienes nada de que preocuparte, soy tu esposo.

- Espero que nuestro hijo no sea como tú.

- Magnus VII o Elizabeth III deben ser así, de otra manera los desheredare.

- Será un Magnus VII.

- ¿Cómo lo sabes? - Cuestiono extrañado.

- Nahomi dijo que seria un niño.

- Esa señora me asusta un poco.

- No debería. Ella fue la que me incito a luchar por ti en la plaza.

- Fue tu mejor decisión. - La hago aún lado para levantarme de la cama.

- ¿A dónde vas? - Cuestiona al ver mis actos.

- Al cuarto de baño. ¿Quieres acompañarme?

- No. - Dice cuando extiendo mi mano hacia ella. - Siempre me causa vergüenza verte desnudo.

- ¿Por qué? - Esto es ridículo, acabamos de estar juntos.

- Bueno, eres el primer hombre al que veo totalmente descubierto.

Sus mejillas se tornan rojizas mientras mira mi entrepierna. No puedo creer que sea tan tímida después de todo lo que hemos hecho.

- No te vi demasiado avergonzada cuando tu boca estaba...

- ¡Magnus, cállate! - Exige, lanzando un cojín en mi dirección.

- Eso me gustó. - Confieso, recordando la manera en que miraba mientras lo hacía.

- Deja de hablar de ello, por favor.

- ¿Te arrepientes? - Me siento en el borde de la cama, totalmente preocupado.

- No, simplemente me causa vergüenza hablar de ello.

- Somos esposos, no deberías cohibirte a hablar de esos temas. Podemos conversar sobre cualquier cosa.

- ¿Ah sí? - Dice, incorporándose. - Entonces podemos hablar de que mañana iré a la hacienda del marqués Patrick Salavert.

Mi gesto se contrae de inmediato. ¿Por qué tiene que mencionar a ese hombre en este momento.? Además, esos no eran los planes que tenía para ella mañana y mucho menos compartir ese día con el estúpido Salavert.

- No quiero ir a casa de este idiota. - Replico de inmediato.

- No lo llames así, él es un buen hombre.

- Quien frecuenta a mi esposa no es un buen hombre.

- Solo dimos un paseo. - Se excusa. Elisenda me va a pagar esto.

- No me importa. Gregorie me contó cuales eran sus intenciones para contigo.

- ¿Qué te dijo? Él solo se comporto como un amigo.

- Eso lo averiguaremos mañana. Le tendré el ojo encima.

- ¿Vas a ir conmigo? - Cuestiona confundida.

- Yo jamás te prohibiría nada y si deseas visitar a ese indeseado sujeto, yo iré contigo.

- Pero no solo voy por él. Ahí también estará mi amigo Willy, Gregorie y Elisenda.

- Ya te dije que iríamos. No tienes que darme explicaciones.

Intento que la noticia no elimine mi buen humor, así que opto por alejarme y tomar un baño que tranquilice mi posible enojo.

Cuando salgo de la ducha, ella se encuentra vestida con mi camisa y me sigue hasta el vestidor, observándome mientras me cambio.

- ¿Estas enojado? - Pregunta dubitativa.

- No, pero de una vez te advierto que no tardaremos demasiado en ese lugar.

- ¿Por qué?

- Porque no voy a pasar mi día viéndole la cara al idiota que quiere quitarme a mi esposa.

- ¿Eso que escucho son celos? - Inquiere con una sonrisa de satisfacción.

- Yo jamás estaría celoso de nadie.

- Entonces no te importa que salga con el nuevamente ¿verdad?

Abrocho mi camisa con torpeza e ira ante sus palabras ¿por qué le gusta provocarme así?

- ¿Y qué si son celos? - La encaro molesto. - Tú eres mía.

- Es gracioso porque antes decías "Emily, no le perteneces a nadie, te perteneces a ti misma salvo que decides compartirte con alguien"

- Pues ahora te compartes conmigo y eres solo mía.

- ¿Por cuanto tiempo? - Pregunta con la única intención de hacerme enojar.

- ¿Cómo que por cuanto tiempo? Por siempre.

Pero ¿qué le pasa a esta mujer? ¿Acaso no recuerda que estamos casados? Se supone que es hasta el final o eso dijo el cura.

- Por siempre es mucho tiempo. - Declara reprimiendo una sonrisa.

La miro con fuerza, con molestia.
Mis ojos son duros y muestran la ira que fluye en mi interior.
No tengo demasiada paciencia y a Emily siempre le gusta llevarme hasta el límite.

- Solo bromeo, señor enojo.

- Yo no soy enojón.

- Claro y yo aún soy virgen.

No puedo evitar sonreír ante su insolencia. Quien diría que Emilia Lacrontte es tan descarada, y pensar que hace un momento estaba carmín solo por recordar lo que hizo con mi virilidad.

- No me llames así. - Pido con un gesto suave.

- Querías un apodo ¿no? Pues desde ahora eres señor enojo.

- Ve a bañarte. - Le pido, sacudiendo la cabeza con la sonrisa estampada en mi rostro. - Cuando regrese quiero que bajemos a cenar.

Camino hacia la habitación de Francis, golpeando una vez que estoy frente a su puerta.
Me adentró en el lugar, sorprendiéndome al verlo arreglado y a punto de salir.

- ¿A dónde vas? - Pregunto interesado.

- Tengo asuntos personales que atender.

- De acuerdo. - Sonrío al ver la caja que tiene sobre la mesa de noche. - No beses demasiado a mi abuela.

- No puedes prohibirme nada.

Le he dado la tarde de mañana libre a Francis y al parecer tomará sus horas para viajar hasta casa de mi abuela. Ni siquiera voy a imaginar que es lo que hacen juntos.

- ¿Todo está preparado para mañana? - Le pregunto.

- Por supuesto. Estoy seguro que a la reina Emily le gustará.

Más le vale que Puntresh tenga razón o de otra manera lo lanzaré por un barranco. Me he esmerado demasiado en el obsequio de Emily, quiero que su día sea algo inolvidable y sin duda quiero que sea mejor a cualquier cumpleaños que haya pasado antes.

Podría hacer cualquier cosa por Emily, hasta preparar con días de antelación toda una noche para hacerla feliz.

Esta situación es totalmente ridícula. Me juré a mi mismo nunca ser débil por una mujer, hasta que me di cuenta que sería débil sin ella.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

Quisiera preguntarles ¿ya se tranquilizaron?, ¿pueden respirar en paz?
Aunque el hecho de que Emily haya regresado no significa que habrá estabilidad en su relación... solo digo.

Sé que han estado esperando este capítulo por mucho tiempo y yo en verdad no pensé colocarlo por ahora, pero debido al cumpleaños de Emily decidí traerlo hoy.

Por otra parte he visto que algunas personas se han confundido respecto a las actualizaciones y es que creen que todo lo que viene ahora es del presente y no. Aún no he terminado el pasado y es por eso que les llegan las notificaciones de actualización y no ven un avance en el presente, pues aún son capítulos de la primera parte del libro.

Y por último ¿qué creen que sea el obsequio que le tiene preparado Magnus a Emily?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

P.D. En Instagram estaremos celebrando el cumpleaños de la vestiditos de jardín, así que vayan y celébrenlo con nosotros.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 5. Presente.

Emily.

Camino hasta la oficina de Magnus con un florero de cristal y un grupo de tulipanes azules que encontré cerca al palacio. No sé si le gusten pero al menos espero que aprecie el gesto.

Los guardias dudan al verme, decidiendo internamente si me permiten o no el paso, sin embargo al final se decantan por la primera opción.

Magnus ya ha traído todos los enseres se su oficina hasta acá y desde esta mañana se ha puesto al día con todos los pendientes que dejo a un lado, cosa por la cual decidí no molestarlo en todo el día.

En el momento en que ingreso al lugar, me sorprendo al ver a Gregorie y Magnus envueltos en una animada conversación, la cual es silenciada por mi presencia, llevándome a desconfiar inmediatamente.

- ¿Pasa algo? - Pregunto ante su extraña actitud.

El rey Lacrontte le da una mirada de advertencia a su primo, quien opta por quedarse callado.
Intento ignorarlos mientras coloco las flores sobre la mesa, ganándome ahora la mirada de mi esposo, quien no duda en recriminarme.

- ¿Qué son esas cosas?

- Flores, ¿te molestan?

- Supongo que no, pero ponlas donde no las vea.

- Bien, las cambiaré pero solo si me dicen de qué estaban hablando.

El silencio vuelve a pasearse por la estancia con miradas cruzadas entre ambos hombres Lacrontte. Es desesperante entender que están ocultándome algo.

- Díganme que ocurre. - Ordeno molesta.

- Ella tiene derecho a saber y decidir. - Gregorie le recrimina a su primo.

- ¿Decidir qué? Odio las divagaciones.

- ¡Cállate, Fulhenor! Ya he dicho que no y esa es mi última palabra.

- Magnus intenta ser un poco racional.

- No la quiero cerca a ese hombre. - Se levanta dando un golpe seco con sus puños cerrados.

- Exijo saber qué es lo que pasa. - Coloco las manos en mi cintura para acentuar el pedido.

- Necesitamos que consigas información para nosotros. - Se adelanta a decir Gregorie.

- ¿De qué tipo?

- ¡He dicho que no hará eso! - Discrepa mi esposo. - Yo citaré a Lerentia y la manipularé para que me diga lo que necesitamos.

- Ella no te dirá nada. Te odia, Magnus. - Contraataca Fulhenor. - La única persona que puede hablar con la verdad es Stefan, él jamás le mentiría a Emily.

- Ya lo ha hecho ¿qué te hace pensar que no lo hará esta vez?

- No perdemos nada con intentarlo.

- No voy a arriesgarla. No hay manera, así que no insistas.

- ¿Qué tengo que hacer? - Mi voz se escucha segura pero en el fondo estoy realmente nerviosa.

La mirada colérica de Magnus se posa sobre mi con fiereza. Su respiración es pesada y sus ojos están completamente oscuros.

- Necesitamos confirmar que Stefan no apoyó a los rebeldes en el ataque que tuvimos hace unos días. - Explica el rey de Cromanoff. - Y aunque ya tenemos una información parcial sobre su inocencia en el asunto, necesitamos estar completamente seguros para descartarlo y enfocar la mirada en otras personas.

- Yo puedo hacerlo. - Cedo segura de poder lograrlo.

- ¡No! - La voz de Magnus se extiende como un trueno. - No saldrás de aquí. Te traje a este palacio para protegerte del mundo. Estas en un estado riesgoso y no te voy a exponer por una tontería.

- No es una tontería, primo. Es por el bien del pueblo. Necesitamos con urgencia realizar un plan de respaldo y ofensa antes que vuelvan a atacarnos y no podemos hacerlo sin saber a quien verdaderamente nos estamos enfrentando.

- Magnus, es mi deber como reina. Debemos proteger a nuestro pueblo.

- Y yo tengo que protegerte a ti. - Brama colérico. - No vas a salir de aquí para esa estupidez.

Sale de la oficina a grandes zancadas y casi por inercia voy tras su paso, pero antes de lograr alcanzarlo soy detenida por Gregorie, quien toma mi brazo para retenerme.

- Eres una mujer sensata, Emily. - Dice casi en un susurro mientras el rey Lacrontte sube las escaleras.

- No creo que sea buena idea. Mira como se ha puesto Magnus.

- Él es un neurótico pero como tú lo has dicho, el pueblo necesita ser protegido y sin esa información no podemos empezar hacerlo.

Lo pienso y lo pienso por un momento. Magnus ya ha desaparecido de nuestro campo de visión por lo que ahora estamos completamente solos.

No sé qué debería hacer en este instante. Encontrarme con Stefan y recaudar la información es lo mejor para mi pueblo, pero el hecho supondría tener que escaparme y soportar la furia del desacuerdo de Magnus.

- Él no se dará cuenta. - Habla Gregorie como si leyera mis pensamientos. - Vendré a buscarte a la media noche y estaremos devuelta antes del amanecer.

- Lo notará. Sabes tan bien como yo lo inteligente que es.

- Tú actuarás normal todo el día. Él creerá que ya has olvidado el tema y no sospechará.

- ¿Y qué se supone que haré? - Cuestiono refiriéndome a Stefan. - ¿Solo preguntarle si apoyó a los rebeldes? Es un plan muy vago.

- No, tendrás que manipularlo. Hacerle creer que estas herida o que lo estuviste.

- ¿Cómo haré eso? Tampoco debemos subestimar el intelecto de Stefan.

- Confía en mi. - Pide en un susurro. - Él no debe darse cuenta que te estoy ayudando, debe parecer que es iniciativa tuya el buscarlo, que estas asustada. Usa la vulnerabilidad a tu favor y te aseguro que si tiene algo que decir, fácilmente lo soltará.

No sé si sea capaz de manipular a Stefan, digo, en el pasado lo he hecho pero solo con cosas triviales como el que me permitiera visitar los jardines de Refcold o el permitirme comer en solitario y esto es mucho más grande que esas cosas.

- Bien, lo intentaré. - Acepto. - ¿Cómo acordaremos el encuentro?

- Yo le enviaré una carta fingiendo ser tú. Tendrás que decirme algo que solo ustedes entiendan para que así él vea que se trata 100% de ti.

- ¿Será a la media noche? - Pregunto.

- No, a la media noche yo vendré a recogerte.

- Bien, solo dile que nos veremos cuando yo haya oscurecido completamente.

- ¿Tú? - La confusión es evidente en su expresión.

- Si, él entenderá a lo que me refiero.

- Esta bien. Ahora solo finge con Magnus, estoy seguro que no pasará nada grave. - Dice alejándose de mi. - A la media noche estaré afuera para ti. Usa la salida de servicio, así los guardias no te verán.

Camina rápidamente hasta el umbral del palacio, dejándome sola en medio de la sala. Voy escaleras arriba en busca de Magnus pero cuando llego a la mitad de estas ya él viene en mi búsqueda.

- ¿Qué hacías? - Pregunta con firmeza. - ¿Ya Gregorie se marchó?

- ¿Desde cuando me interrogas así? - Llego hasta la cúspide y paso por su lado. - Arreglaba las flores que dejé en tu oficina, aunque en realidad no sabía si dejarlas o quitarlas.

- ¿De qué hablas? - Cuestiona extrañado, siguiéndome.

- No te gustaron es evidente. - Finjo lo mejor posible una tristeza que no existe.

- Si me gustaron, Emily. - Su tono se suaviza considerablemente. - Si te hice pensar lo contrario, me disculpo.

Sus ojos verdes me miran con algo de culpa mientras toma mi mano y acaricia el dorso.

- No pretendo ser malo contigo.

Esto es más difícil de lo que creí. No puedo mentirle, esa es una regla sagrada del matrimonio y a decir verdad, no me gusta ocultarle cosas.

- Esta bien. No hay problema.

- ¿No estás enojada conmigo?

- Por supuesto que no. - Tomo su rostro entre mis manos y lo obligo a bajar para darle un beso.

Llegamos a la habitación donde la cama circular endosada nos recibe. Aún no concibo la belleza infinita de este lugar. Las paredes blancas, los detalles cromados en oro y los sillones junto al gigante ventanal que ocupa toda una pared, el nuevo vestidor e incluso había otro tocador, pero en cuanto noté que no era el mismo que teníamos en el palacio anterior pedí cambiarlo por aquel. Le tengo un cariño especial a ese tonto mueble.

- Sabes que mi negativa por dejarte salir esta justificada ¿no? - Dice cuando me acerco a la ventana.

- Si, tienes razón. Sería demasiado arriesgado.

Siento un vacío en el estómago ante cada palabra dicha. Creo que no podre verlo a la cara por mucho tiempo.

- Aún así no debiste ser tan grosero con tu primo.

- Hay cosas que son intocables y tú eres una de ellas. Estoy seguro que él lo entiende.

Observo a través del cristal el río al lado derecho que refleja el colorido de las viviendas y el impresionante cielo azul que asemeja una corona en los picos del castillo.

Los barcos encallados al muelle y a un lado de esta, la hermosa carretera por donde van y viene carruajes y automóviles. Se nota que el pasado y el futuro convergen en este lugar.
Lo amo, es mi parte favorita de todo el reino.

- Aún no me acostumbro a la belleza de este lugar. - Confieso en un intento por cambiar el tema y distraerlo.

Lo escucho caminar hasta mi y rápido rodearme por la cintura, apoyando su barbilla en la coronilla de mi cabeza.

- Sabia que te gustaría, este lugar dice "Emily Lacrontte" por todas partes.

- Quiero vivir aquí para siempre.

- Justo para eso te traje. - Dice contagiado por mi buen amor - Este lugar esta lejos de la capital y por ende de los ataques rebeldes. No quiero que nadie te haga daño, Emily, así que es mejor que pases tu embarazo en este sitio.

- ¿Tú te quedaras conmigo? - Pregunto preocupada por su ausencia.

- La mayoría del tiempo.

- Y después que pase mi embarazo, ¿nos quedaremos aquí?

- ¿Quieres vivir permanentemente en este lugar? - Cuestiona sorprendido.

- Si, es decir, esta puede ser la nueva capital de Lacrontte.

- ¿Cambiar la capital? - Inquiere preocupado. - Eso no es tan fácil.

- Un Lacrontte puede hacer cualquier cosa y ahora yo soy una Lacrontte y digo que esta será la nueva capital.

- Lo pensaremos. - Se limita a decir, besando mi cabello.

- Puedo poner un mirador allá. - Señalo una parte del terreno. - Una caseta y leer o tomar el té aquí afuera.

- Tú no tomas té, Emily.

- Pero lo haré desde ahora solo para estar aquí afuera.

- Ya lo he dicho. Puedes hacer lo que quieras, es tu palacio.

Hay una gran diferencia entre Dinhestown y Mirellfolw. El primero es tan colorido, campestre y libre mientras el segundo es tan sobrio, frío y urbanizado... muy Magnus.

••••

Cuando el reloj marca las 8 bajo a cenar. Francis me acompaña en el camino pues Magnus se encuentra sumergido nuevamente en su oficina.

- Creo que no he tenido la oportunidad de desearle un feliz cumpleaños. - Habla a mi lado el nuevo padre de mi esposo.

- Gracias.

Me causó curiosidad no verlo ayer y más cuando sé que acompaña a Magnus en cada movimiento que este de.

- ¿Puedo preguntar por qué no estuviste ayer?

- Bueno, ya lo ha preguntado. - Sonríe mientras llegamos a la primera planta. - El rey me dio el día libre, así que viaje.

- Comprendo. - Digo algo avergonzada. Creo que no debí preguntarle.

- Tenía que visitar a mi compañera.

- Claro. A su esposa.

Es raro ser la señora Puntresh, debido a que este pasa más tiempo en el palacio que en su propia casa. Incluso creí en un tiempo que su esposa había muerto, de otra forma no entiendo como logran estar tanto tiempo separados.

- No es mi esposa. Mi compañera es Aidana.

- ¿Lacrontte? - Mis ojos se abren en sorpresa. - ¿Sales con la abuela de Magnus?

- Ciertamente. - El orgullo está presente en su tono.

- ¿Y él lo sabe? - Pregunto refiriéndome al rey Lacrontte.

- Por supuesto que lo sabe. No es como si fuese un delito.

No puedo concebir la idea de que este hombre ahora pase a ser el abuelo de Magnus y que este se encuentre tan normal con la noticia. Lo único que esperaría de él es que se enojara y despidiera a Francis, pero dado el hecho de que sigue aquí me hace entrever que lo tomó mejor de lo que pensé.

Aunque también sé que él no dejaría solo al frívolo rey por más que este así lo quisiera y tal hipótesis trae a colación algo que he estado pensando recientemente.

- ¿Francis puedo hacerte otra pregunta? - Le digo cuando entramos al comedor.

- Todas las que necesite.

- ¿Crees que habría sido egoísta si no hubiese regresado con Magnus?

- Considero que egoísta y Emily jamás irán en la misma oración.

- Hablo en serio.

- Yo también lo hago. Nadie en este mundo tiene derecho de acusarla por tal pecado pues solo usted es quien sabe lo que necesita y el hecho de que no regresara era algo totalmente entendible.

- ¿Por qué?

- Bueno, Magnus no es el hombre más amable sobre la tierra y usted ha tenido toda la paciencia del mundo para entenderlo, así que si en cierto momento cree que no puede soportarlo más, está en todo su derecho de alejarse.

- ¿Aún después que me contó su pasado?

- No importa lo que le haya dicho, pues entiendo que ahora las prioridades cambian y el bebé es la principal. Usted necesita paz y si Magnus no puede ofrecerle eso, puede tomar la decisión que más le convenga y nadie puede llamarla egoísta por buscar su bienestar.

- ¿De qué hablan? - Las pisadas de mi esposo resuenan por el comedor mientras ingresa con un vaso en la mano.

- Trivialidades. - Sonrío, acomodándome en el lugar dispuesto para mi.

Francis se reverencia y sale de la sala sin decir una palabra. Gesto que agradezco enormemente. No quisiera que Magnus supiera lo que conversábamos.

- Traje esto para ti. - Deja el cristal frente a mi.

Esta lleno de un líquido color crema con mucho hielo que huele extrañamente bien.

- ¿Qué es eso? - Pregunto al desconocer su composición.

- Es una bebida que se toma.

- ¿Una bebida que se toma? - Replico con ironía y falsa sorpresa. - Oh nunca había visto una así.

- No te burles de mi ¿quieres? Lo leí en un libro. - Continúa con algo de verguenza. - Así que tómalo.

- ¿Un libro de como asesinar a tu esposa?

- El sarcasmo es lo mío, por favor no me copies. Solo bébelo.

- ¿Tú la hiciste?

- No, pero supervisé mientras la preparaban, es casi lo mismo ¿no?

- Si tú lo dices. Gracias. - Digo tomando un sorbo. - ¿Qué contiene?

- Cosas. - Dice rascando su cuello. - Cosas buenas para el intruso.

Ni siquiera puedo contener la ternura que me embarga al escucharlo decir aquello. Se tomo el trabajo de preparar, bueno supervisar la preparación de esto.

- ¿Ya haz leído un libro sobre maternidad?

- Francis me recordó que lo hiciera, así que para no despreciarlo lo leí y ya.

- Es un hermoso, hermoso gesto en verdad. - Confieso tomando su rostro entre mis manos. - Gracias por hacer esto para nuestro bebé.

- No es un bebé, Emily, es un heredero.

- Lo voy a consentir mucho ¿sabías?

- Claro que no. Debemos tener mano dura con él, no quiero un hijo mimado.

- Me gusta cuando le dices hijo.

- Creo que volveré a decirle heredero. - Alega mientras camina al otro extremo del comedor para tomar lugar.

Nos sirven rápidamente la comida mientras yo ingiero la bebida que se toma de Magnus.

Lo observo a la distancia, tan alejado de mi como si estuviera en una habitación diferente. Este salón es hermoso pero es demasiado amplio para una acción tan básica como comer.

- Este comedor es demasiado grande. 16 sillas de cada lado me parece una exageración. - Comento, removiendo la comida con el tenedor.

- Pues acostúmbrate. Los reyes van en cada punta.

- No, de eso nada.

En una decisión arriesgada por no permanecer lejos de él, debido a la absurda distancia que nos separa. Descalzo mis zapatos y tomo el final de mi vestido, enrollándolo en mi brazo para luego subir a la mesa y tomar mi plato de comida.

El rostro de Magnus se desfigura en la extrañeza de verme caminar sobre el comedor todos esos metros que nos distanciaban.

- ¿Qué haces? - Cuestiona ofendido por mis actos. - Es una mesa de oro puro que no puedes pisotear.

- Es mi palacio, por ende es mi mesa y puedo hacer lo que quiera.

- No podías solo caminar por el suelo como la gente normal.

- ¿Donde estaría lo divertido? Además, lo normal es aburrido. - Declaro llegando hasta él.

Una sonrisa se extiende por sus mejillas, mientras me siento en el borde de la mesa, colocando mis pies a un lado de sus piernas.

- Ahora sí, comamos. - Replico con el plato en mi regazo y la intención clara de devorar la comida.

- Estas demente, esposa. - Suelta ante mi actitud fresca.

- Pensé que eso ya lo sabías.

- Te amo a pesar que no te guste la tarta de durazno. - Dice de repente, haciéndome sonreír. - Espero que Magnus VII saque el buen gusto de su padre y si le guste la tarta de otra forma lo desheredaré.

- Aún no nace y ya estas pensando en desheredarlo. - Río, tomando la comida con el tenedor. - ¿Puedo preguntarte algo?

- Ya he dicho que eres la única persona que puede cuestionarme.

- ¿Por qué te parecí simple y sin gracia cuando me conociste?

Las carcajadas de Magnus resuenan por el salón ante mi pregunta. ¿Por qué le parece divertido?

- ¿En verdad haz estado pensado en eso?

- No te rías, me hace sentir peor. - Admito con algo de vergüenza.

- Era más que todo una cuestión de gustos. - Dice, volviendo a la calma. - Me gustaban las pelirrojas exuberantes y tú eras más bien recatada, además castaña.

- Eso explica a Vanir. - Suelto de mala gana.

- Y Gretta. - Añade, sorprendiéndome.

- ¿Gretta? Creí que ella era solo tu amiga, la cual se había enamorado de ti pero tú jamás habías correspondido.

- Y fue así, técnicamente. Pero hubo un tiempo en el que desviamos la situación.

- Comprendo. - Escuchar aquello no me molesta, pero simplemente no deseo saber nada más.

- ¿Y tú tuviste a alguien más aparte del intento de rey?

- Si. - Miento.

- ¿Qué? ¿Quién? - Cuestiona irritado y ahora soy yo quien ríe. - Emilia Lacrontte no me causa gracia. ¿Quién es ese hombre? ¿Dónde vive?

Magnus intenta levantarse de la silla, pero lo detengo antes que pueda hacerlo.

- En ningún lugar, solo fue una broma. - Coloco la mano en sus hombros y lo obligo a sentarse. - Cuando estaba más joven me parecía atractivo el mejor amigo de mi hermana Liz, pero poco después se me pasó.

- ¿Te toco o lo tocaste? - Cuestiona frustrado. - ¿Sabes qué? No quiero saber.

- Ninguna de las dos opciones o al menos no como crees. Solo fue Stefan.

- ¿Cómo se llama ese hombre? No me fío de él, quiere lo que es mío.

- En realidad él quería a mi hermana, pero luego se distorsionó un poco.

- ¿A qué te refieres?

- Comenzó a perseguirme diciendo que yo era Liz y cosas así. - Explico al recordar aquellas horas de zozobra en las que temía que Edmund apareciera de repente. - Pero Stefan se encargó de él.

- ¿Lo asesinó? - Inquiere sorprendido.

- En realidad no, llamó a tu ejercito y dijo que él era un espía pero tus hombres se dieron cuenta que no era así y simplemente lo acribillaron frente a toda Mishnock.

- Que orgullo. - Se jacta altivo. - Deberías decirme quienes fueron esos hombres, los ascenderé a barones.

- Necesito que dejes de alegrarte por la muerte de otras personas.

- Todos vamos a morir. - Se levanta y coloca sus manos a cada lado de mi cuerpo. - Y si aquellos que intentan robarme a mi esposa mueren antes, no me molesta.

Se inclina hacia mí y comienza a regar besos por mi boca, mi cuello y el inicio de mi pecho.

- ¿Qué haces? - Cuestiono intimidada.

- Estoy buscando mi postre. - Susurra a mi oído. - Hay que aprovechar el tiempo antes que nazca el intruso.

Ni siquiera debo decir lo que ocurrió después. Ahora el comedor es otro mueble que agregar a nuestra lista.

••••

Magnus duerme a mi lado plácidamente. Desde que cerró sus ojos he estado en vela, mirando el reloj en la pared a cada instante.
No sé si en verdad logre hacer esto, pero lo intentaré con todas mis fuerzas.

La luna se alza clara y espesa sobre el cielo, iluminando el rostro durmiente de mi esposo. Su respiración tranquila, su pecho que sube y baja, sus labios rojizos y su expresión relajada será lo último que vea antes de partir.

Cuando las manecillas por fin marcan la media noche, me deslizo con cuidado por la cama, saliendo de las sábanas para ponerme en pie.

Coloco una almohada cerca a su cuerpo, para confundirlo con mi calor corporal. Espero que esto funcione el tiempo suficiente para regresar sin ser vista.

Camino en puntillas y tomo la bata de dormir para encubrir mi vestido.
He dejado los zapatos ocultos en la cocina, junto a un abrigo largo y grueso.

Salgo de la habitación bajo la vista de los guardias. Sé que ellos no dirán nada si no descubren que he salido del palacio, pues si Magnus no pregunta, ellos tampoco abrirán la boca.

Camino hasta la primera planta y me dirijo al lugar donde he de recoger las cosas. Los guardias que custodian los pasillos me observan en silencio, pero sinceramente no hay nada extraño en que su reina se dirija a la cocina, por lo que rápidamente apartan su mirada.

El lugar de víveres se encuentra vacío y escasamente iluminado. Tomo las cosas detrás del estante en donde las guarde y camino con sigilo hasta la puerta del servicio.

La bisagras no chirrían, haciendo más fácil mi trabajo. Así que con agilidad me escabulló hasta la penumbra que ofrece la noche y camino algunos metros antes de encontrar a Gregorie en un automóvil.

Una vez dentro calzo mis zapatos y pongo el abrigo sobre mi cuerpo, sintiendo mis huesos tiritar ante esta frenética noche Lacrontte.

- ¿Alguien sospecha algo? - Pregunta, vestido con un traje negro.

- Los guardias me vieron, pero no creo que sospechen.

- ¿Estas segura de ello?

- Si. Ellos no tienen derecho a cuestionar mis acciones y si alguno piensa de más, yo podría decirle que salí al pequeño capitolio del palacio.

- Ya suenas como toda una Lacrontte. - Dice con una sonrisa.

- Es porque lo soy. - Le aseguro confiada.

Esto que hago es por y para el pueblo. Si eso no es ser un Lacrontte, entonces no sé qué sea.

El automóvil arranca y nos aventuramos colina abajo por la parte trasera de la casa real. Tomando como ruta los lugares más espesos del bosque que rodean el lugar.
A unos metros otro transporte se nos une, pero rápidamente Gregorie me explica que se trata de guardias Cromanenses.

- ¿Puedo saber por qué es tan importante descartar a Stefan? Es decir, ¿qué otros sospechosos tienen en la lista?

- Muchos, realmente. - Responde con la vista puesta al frente. - Tenemos a Ansel Cornualles, Hazerot Joacatz o incluso Gerald Heinrich.

- ¿Quienes son los dos últimos? - Pregunto extrañada.

- Hazerot era el antiguo rey de Dinhestown, antes que Magnus se encaprichara con quitárselo y Gerald es un asunto aparte que solo tu esposo puede contarte.

- He escuchado sobre él. - Revelo, refiriéndome a Heinrich. - Es un comerciante ¿no?

- Así mismo. - Asiente rápidamente. - Emily escucha. Debido a que hubiese sido sospechoso y sumamente ruidoso tomar un avión, tendremos que ir hasta la frontera con Mishnock y pasar todo el protocolo de seguridad, así que debes permanecer quieta y calmada. - Explica. - Yo hablaré por los dos. Tú solo mantén la cabeza gacha para que nadie vea que se trata de ti.

- Esta bien. - Digo no muy convencida.

En menos de una hora llegamos al sitio fronterizo, donde efectivamente se encuentran soldados Lacrontters de un lado y Mishnianos del otro.

No hay nadie más a parte de nosotros intentando pasar al otro lado, lo cual hace más fácil que estén pendiente a cada detalle de los viajeros de ambos automóviles.

- Frontera Lacrontte, buenas noches. - Habla uno de los hombres de uniforme negro y dorado.

Una linterna es puesta en el rostro de Gregorie rápidamente evidenciando la intención del sujeto por identificarlo.

- Rey Gregorie Fulhenor Lacrontte. - Se presenta. - Necesito pasar a Mishnock con urgencia.

- ¿Debido a qué, majestad?

- No debo dar explicaciones, soy un monarca.

- Lo sentimos, pero este no es reino y debe cumplir con el protocolo como cualquier otro poblador.

Gregorie suspira frustrado mientras busca una excusa creíble dentro de su cabeza.

- Tengo una reunión dentro de pocas horas.

- No está en nuestro listado de salidas.

- Me fue programada hace poco. ¿Cree que haría esto si no fuese importante?

- Bien. - El soldado comienza a anotar en una agenda. - ¿Quienes lo acompañan?

- Mis guardias. Están en el automóvil de atrás.

- Hablo de la personas que esta a su lado.

Al escuchar aquella mención, bajo la cabeza de inmediato pero con suma cautela. El nerviosismo me llena al pensar que puedo ser descubierta fácilmente.

- Es mi esposa, la reina Elisenda Fulhenor Holfman.

Otro soldado aparece en mi ventana y me enfoca con una luz cegadora. Inmediatamente intento cubrirme de la furiosa iluminación y Gregorie hace lo mismo, sin embargo no sabemos si eso ayudó a no ser reconocida.

- Pueden pasar. - Concede el primer hombre luego de unos segundos.

- No sabía que se requería de un permiso previo para salir de Lacrontte. - Confieso cuando el automóvil se coloca nuevamente en movimiento.

- Se necesita y aún más después del ataque rebelde. Todos son sospechosos.

Llegamos pronto al puesto Mishniano, donde repetimos la misma sarta de mentiras pero esta vez soy yo quien habla y es Gregorie quien se oculta, haciéndose pasar por un simple chófer.

Una vez nos adentramos en tierras de mi primera nación siento el alivio y la adrenalina recorrerme al mismo tiempo. No sé si esto fue una ganancia o solo el primer paso a la pérdida.

- Creo que salimos bien librados de la frontera Lacrontte. Si hubiesen sospechado, no nos habrían permitido el paso. - Comenta en un intento por tranquilizarme.

- ¿Ahora qué haremos? - Pregunto temerosa, sin ningún ánimo por celebrar lo que sé aún no hemos ganado.

La única manera en que vuelva a estar tranquila es regresando antes de la 6 de la mañana a la cama, que es cuando Magnus despierta.

Viajamos hasta la ciudad del encuentro, lo cual nos lleva una hora más. Así que prácticamente ya el reloj marca las 2 de la madrugada y si el viaje de regreso constituirá el mismo tiempo, eso quiere decir que tengo un par de horas para sacarle la información a Stefan... si es que la tiene.

Al llegar los guardias se dispersan para no ser vistos, pero aún así poder cumplir su función de protegernos a Gregorie y a mi.

Bajo del automóvil al llegar al sitio. Gregorie se queda dentro, vigilante pero a la distancia. No hay vista de los custodios por ningún lugar, y lo único que logro divisar bajo la luz de las lámparas callejeras es el profundo azul de los ojos de Stefan.

Esta de pie mirando hacia el frente. Aún no me ha visto acercarme, así que lo hago con sigilo. Miro hacia atrás y Gregorie parece haber desaparecido, sin embargo veo el transporte estacionarse a unos metros al fondo.

Devuelvo la vista al camino y entre cada paso que doy, más logro distinguirlo. Su figura delgada pero concisa bajo su traje claro, su cabello oscuro, las manos en su espalda y el porte elegante de un joven que parece más que un rey, un príncipe.

- Stefan. - Mi voz es casi un susurro.

Lo observo y puedo ver al hombre inocente que una vez fue conmigo, al sensible y caballeroso monarca que me hizo experimentar el amor por primera vez.

- ¡Emily! - La emoción es clara en su expresión. - Estaba tan preocupado, es decir, ¿estas bien? En la carta parecías tan asustada.

Ni siquiera sé que dice aquella nota pero dada la experiencia que tengo, sé que Gregorie es algo exagerado en sus escritos.

- Estoy bien. - Le aseguro, pero rápidamente me doy cuenta que debo parecer desahuciada por lo que cambio de palabras. - O al menos eso creo.

- ¿Por qué? ¿Qué ha pasado? - Interroga alterado. - ¿Magnus te ha hecho daño? Si es así puedes decírmelo, sé que ahora te es difícil confiar en mi pero yo puedo protegerte.

Me quedo en silencio sin saber que responder. El plan consiste en hacerme la víctima, en manipularlo para sacarle información pero vaya que me cuesta hacer tal acción.

- Emily habla, por favor. - Insiste ante mi mutismo.

- Él no me ha hecho daño.

- ¿Entonces qué ha pasado? ¿No eres feliz con él? - Puedo sentir el temor en su voz.

- ¿Te preocupa que no sea feliz? - Inquiero extrañada.

- Por supuesto, Emily. Soy consciente que mientras te tuve retenida te hice la mujer más desdichada del mundo, pero ahora lo único que deseo es que encuentres la paz y la alegría que yo te arrebate.

No sé qué decir ante eso, ni siquiera sé si creerle. Esto ahora resulta muy confuso para mí.

- ¿Viniste sin guardias? - Digo en su lugar, tocando mi cabello con algo de ansiedad.

- Si. No los necesitaba.

- Podría haber sido una trampa.

- Confío en ti. Tú nunca me harías algo así.

Una sonrisa frágil marca mi rostro al escucharlo. En eso tiene razón, yo jamás haría algo para lastimarlo.

- ¿Ahora me dirás que sucedió? - Presiona preocupado.

- ¿Hay algún lugar más privado en el que hablar? El frío está congelando mi sangre.

- Tengo un carruaje. ¿Te sirve? - Pregunta con caballerosidad y yo asiento.

Caminamos hasta el transporte y una vez en su interior siento mi piel regresar a la vida y mis dedos entumecidos, encontrar algo de calor.

- Si solo me haz citado para hablar de trivialidades esta bien para mí. Yo voy a escucharte todas las veces que necesites.

- No, no ha sido para eso. - Asevero, comenzando con el plan. - Hace unos días hubo un ataque rebelde en el que estuve a punto de perder la vida.

Eso es prácticamente una verdad a medias o una casi mentira.
En este punto intento escudarme en lo que sea, pues odio hacer esto.

El terror se acumula en sus ojos, mientras brillan con dolor antes mis palabras. Traga con dificultad y se remueve incómodo en su asiento ante lo que ha escuchado.

- Emily... - Las palabras quedan atoradas en su garganta. - ¿Necesitas protección? Si es así yo puedo dártela. Hablaré con Magnus para reforzar tu seguridad, estoy seguro que él entenderá que es por tu bien y terminará aceptando.

- Escucha. - Intento controlar la situación. - Varios de los atacantes llevaban el uniforme de la armada de Mishnock. - Miento, pero esa es la única opción que tengo para que me diga la verdad.

Su gesto se contrae y cambia a una de sorpresa. Siendo sincera siento que Stefan es fácil de leer ahora para mí, pues en su rostro logro ver la inocencia absoluta.

- Juro que no tengo nada que ver en ello. Yo jamás te haría algo así, Emily. - Asegura con firmeza. - Nunca pondría tu vida en riesgo.

- Entonces ¿cómo explicas lo que vi?

- No tengo la menor idea. - Su voz suplica que le crea. - Quizás pudo haber sido mi padre. Puede que haya tomado armamento y uniformes sin mi autorización para ayudar a los rebeldes. Sabes tan bien como yo que él sería capaz de cualquier cosa.

Esa es una nueva posibilidad que agregar a la lista. Silas odia a Lacrontte con toda su alma y está claro que no le importa pasar por encima de su hijo para hacer su voluntad.

- Mi madre ha desaparecido y creo que él tiene algo que ver con ello. - Balbucea entristecido. - Padre niega tener participación alguna y pero yo no puedo confiar en su palabra. Si mi madre se hubiese escapado ya habría venido a mí porque sabe que yo la protegería con mi vida, pero hasta el momento no tengo ni una pista de su paradero y vaya que la he buscado.

- Cuanto lo siento, Stefan. - Digo con sinceridad.

Si hay algo de lo que estoy segura, es del amor que tiene por su madre. Creo que nada se le iguala a eso.

- Si en algún momento confirmo mi peor pesadilla y es que padre asesinó a mamá, te juro que yo mismo lo mataré. Así que si ayudó a los rebeldes con el objetivo de hacerte daño, ya tendré un motivo más para acabar con él.

Sus ojos brillan pero esta vez porque se encuentra al borde de las lágrimas.

- Me da miedo pensar que no volveré a verla. Silas siempre me ha visto como una piedra en su zapato y ella es la única que me ha visto como su hijo.

- Stefan. - Tomo su mano y la cubro con la mía. - La vas a encontrar.

- La quiero encontrar con vida. Me niego a pensar que simplemente se deshizo de ella. - Pasa rápidamente las manos por su rostro como si intentara retomar el autocontrol. - Pero tú no has venido a escuchar eso. Dime en qué puedo ayudarte, ¿alguien más que tenga en la mira a Lacrontte? Yo podría ayudarte a investigar.

- No me gusta verte sufrir, Stefan. - Confieso con sinceridad.

- A mi tampoco me gusta verte mal, así que si quieres hacerme sentir mejor dime ¿cómo puedo ayudarte?

- En realidad no lo sé. Hay muchos sospechosos y ahora tu padre ha entrado a lista. Pensamos en Ansel Cornualles o Gerald Hei...

- ¿El conde Cournalles? - Cuestiona confundido. - Hace un tiempo vino aquí y pidió asilo político.

- ¿Ansel vive aquí? - La sorpresa no cabe en mi.

- En Palkareth. Alegó que su vida en Lacrontte corría riesgo y tras la colonización de Magnus sobre el antiguo Grencock, no tenía ningún lugar al que ir por lo que acepté darle asilo.

- ¿Crees que pueda verlo? - Pregunto ante la nueva idea que surge en mi cabeza.

- Tendríamos que viajar hasta Palkareth, lo que supondría 1 hora y media de trayecto.

- Esta bien. - Acepto. Es obvio que Magnus va a despertar antes de que yo regrese, pero sé que valdrá la pena el riesgo.

Nuestro viaje empieza con Gregorie siguiendo nuestros pasos con discreción Stefan piensa simplemente que se trata del chófer que el rey Lacrontte a dispuesto para mi, y siendo sincera me siento más segura con él a nuestra espalda.

Cuando llegamos a la capital, aproximo que el reloj debe marcar casi las 4 de la mañana y en este punto ya sé que estoy en problemas.

Arribamos a una vivienda que se encuentra a las afueras. Esta pintada de verde claro con un pequeño pero bonito jardín delantero.

Bajamos del carruaje y rápidamente Stefan se adelanta a tocar la puerta.
El alba comienza a asomarse en el cielo, iluminando poco a poco el rostro oculto del rey Fulhenor en el automóvil. Espero que nadie lo note.

La puerta es abierta tiempo más tarde pero en vez del cabello oscuro del conde, unas hebras color cobrizo nos reciben. Se trata de Vanir.

Esta vestida con una bata de dormir color marfil que llega hasta la mitad de sus muslos, su cabello está recogido descuidadamente y la expresión somnolienta en su rostro me indica se encontraba durmiendo. ¡Esta viviendo aquí, con Ansel!

- Majestad ¿en qué puedo ayudarlo? - Comienza a inclinarse en una reverencia, pero esta queda a medias cuando nota mi presencia. - ¡Emily Malhore! - Dice sorprendida. Es evidente el desdén en su noto.

- Reina Emily para ti. - Le recuerdo.

- Está no es tu nación, así que no tengo porque guardarte respeto.

- El que este en Mishnock no significa que deje der ser reina. - Dictamino segura.

- ¿Se encuentra aquí el señor Cournalles? - Interviene Stefan ante el enfrentamiento.

- No, majestad. - Su mirada no abandona mi rostro mientras contesta.

- ¿Donde puedo encontrarlo? O ¿a qué hora regresará? - Le cuestiono.

- Esta no es hora de irrumpir en una vivienda. Si viene en otro momento quizás pueda responderle, aunque no tendría porqué hacerlo.

- Viene conmigo. - Defiende el rey de Mishnock. - Así que la hora no es un problema si se trata de ayudar a su monarca. Ahora por favor dígame ¿en dónde se encuentra Ansel Cornualles?

- No lo sé. - Se mantiene firme.

- Entonces no le importará que ingrese a su casa y verifique su información.

Un decidido Stefan se abre paso por la vivienda, haciendo a un lado a Vanir quien ahora me escudriña con odio.
Debo admitir que me sorprende la determinación de este hombre. Nunca antes había mostrado algo semejante.

- ¿Sabe Magnus que estas aquí? - Pregunta una vez quedamos solas en el umbral.

¡Por Dios! Espero que esta mujer no vaya abrir la boca, aunque a decir verdad, ella no tiene voz ni voto en Lacrontte.

- Si. - Alego confiada.

- No te creo. - La altivez es dueña de su tono. - No estando con él.

- No me interesa lo que creas. - Me mantengo firme.

- Cuando Magnus descubra que estas viéndote a escondidas con otro hombre te enviará a la horca.

- Jamás haría eso. Él no es violento conmigo.

- Lo es con todos o ¿acaso no recuerdas lo que me hizo? - Cuestiona altiva. - Tengo cicatrices en la espalda por tu culpa y tu insensata boca.

- Deberías estar agradecida que te salvé de la muerte.

- Hubiese preferido morir antes que vivir en esta miseria.

- Me lo hubiese dicho y yo te habría ayudado. - Replico, dispuesta a no permitir que me haga sentir culpable.

- Si no te hubieses atrevido a llevar ese vestido a la subasta para intentar humillarme, yo seguiría en Lacrontte con mi familia.

- El que llevara aquel vestido no fue lo que te condeno a muerte. Fue tu desfachatez.

- Aún estoy esperando la hora en la que Magnus se aburra de ti y cuando te saque de su vida, te juro que yo te despedazare como tú lo hiciste en aquella cena benéfica. Porque eres igual a mi, solo otro juguete de su colección.

- No te atrevas a compararte conmigo. Yo jamás le hubiese sido infiel con un miembro de su consejo de guerra y mucho menos hubiese ido a rogarle que me diera otra oportunidad cuando sabía que ya estaba casado con otra mujer. - Alego altiva. - Así que no, Vanir. No me compares contigo porque estamos en casillas muy diferentes.

Su mirada me atraviesa como dagas filosas. Me odia, lo puedo ver en sus ojos, en la manera en cómo traga con dificultad y en sus manos empuñadas.

- Solo eres una ficha en su partida de ajedrez.

- Efectivamente. - Acepto sonriente. - Soy la reina del tablero.

- Como quisiera atravesarte el rostro con una bofetada.

- Atrévete y seré yo quien te condene a la horca.

Tras mi amenaza veo la figura de Stefan acercarse a nosotras sin rastro del conde Ansel.

- Este no es tu reino. No tienes autoridad. - Vuelve a atacar.

- Para un Lacrontte no es necesario ser dueño del terreno para imponer su propia ley, y a diferencia de ti, yo soy una auténtica Lacrontte.

Su cuerpo se abalanza contra el mío, pero es detenida cuando la mano del rey Denavritz se posa en su hombro a modo de advertencia.

- Cuidado con lo que haces. - Sale de la vivienda y se posa a mi lado en el umbral. - Efectivamente el conde Cournalles no se encuentra aquí.

- Se los dije. - Habla ella, cubriéndose aún más con su bata de dormir.

- Entonces creo que este viaje ha sido una pérdida de tiempo. - Comienzo a alejarme de la casa al no ser capaz de soportar ver el rostro de esa mujer un segundo más. - Es mejor que regrese a Lacrontte.

Siento las pisadas de Stefan a mi espalda mientras camino al automóvil donde espera Gregorie.

- Emily, escucha. - Me llama. - Encontré esto. - Pasa a mi manos un delgado sobre. - No entendí muy bien de qué se trataba pero parece un contrato por armas. Quizás si lo investigas o Magnus lo hace, podrán encontrar algo que sea beneficioso.

- Gracias. - Aprieto el papel entre mis dedos.

- Cuídate, Emily. Y no dudes en regresar si tienes el más mínimo problema, yo voy a ayudarte en todo lo que pueda e incluso más. - La preocupación está latente en su voz.

- Encontraras a tu madre. - Respondo en su lugar. - Si soporto tanto tiempo a tu padre, estoy segura que es lo suficientemente valiente para huir de él. Por cierto, dale un beso a Atelmoff de mi parte.

Un asentimiento de cabeza antecede nuestra despedida. Cuando da la vuelta de regreso a su carruaje, yo corro hasta la puerta derecha para entrar al automóvil.

- ¿Por qué no le dijiste que viajarías hasta Palkareth? - Es lo primero que dice Fulhenor cuando me acomodo en el asiento del pasajero.

- No había tiempo para informarte.

- Claro que lo había y de ser así no te habría dejado venir. ¿Sabes qué hora es ya? Esta claro que no llegaremos a tiempo.

- Lo siento, pero la visita sirvió para mucho ¿no crees?

- No veo que haya sido fructífera.

- Escucha. Ansel Cornualles pidió asilo en Mishnock y vive en esa casa a la que fuimos. - Gregorie enciende el automóvil y empieza a andar. - Y no vive solo. Lo hace con Vanir Etheldret.

- ¿Estas bromeando? - La sorpresa invade su rostro. - ¿Al final lo escogió a él? Bueno, tampoco es que tuviera muchas opciones.

- ¿De qué hablas? - Cuestiono extrañada. - ¿Cuál era su otra opción?

Abro el sobre y saco los papeles de su interior, leyendo con avidez lo que está escrito en ellos.

- Gerald Heinrich, él sería su otra oportunidad, pues fue pareja de Vanir mucho antes de Magnus. Aunque después de lo que ocurrió dudo mucho que quisiera estar cerca de él.

Ni siquiera soy capaz de preguntar qué fue lo que pasó, porque lo que leo en las formas me deja atónita.

- Imposible. - Jadeo incrédula.

- ¿Qué es imposible?

- Ansel tiene tratos con ese tal Gerald.

Gregorie prácticamente arrebata el papel de mis manos mientras frena estruendosamente haciendo rechinar las llantas sobre el asfalto, haciendo que mi cuerpo se incline violentamente hacia adelante.

Comienza a pasar sus ojos con furia por las letras, colocando una expresión cada vez más estupefacta en su rostro ante lo que encuentra.

- ¿Emily hasta donde leíste? - Pregunta a medida que pasa a la siguiente hoja.

- Solo vi el principio.

- Esto es más. - Balbucea impactado. - Esto es mucho más grande que nosotros.

- ¿Qué ocurre? - Una opresión en el pecho me dice que algo no anda bien.

- Debemos ir a Mirelfollw.

- Dijiste que debíamos regresar al palacio antes de que Magnus se ponga peor.

- Da igual si llegamos ahora o 3 horas después. Él estará igual de colérico.

El rey Fulhenor pisa el acelerador, yendo hasta la frontera como si su vida dependiera de ello. Cruzamos la seguridad, en donde rápidamente sus guardias se unen a nosotros.

Al llegar a la capital Lacrontte, él nos conduce por calles que jamás había visto en mi vida. Son sucias, viejas y descuidadas.
La pobreza parece extenderse por todas ellas, llevándome hacer una lista mental de todas las cosas que debo mejorar en esta zona para el bienestar de sus habitantes.

Entramos a una plaza de mercado, ruidosa y desordenada. Hay niños manchados de barro en los adoquines, personas intentado vender su producto a todo aquel que pase por el lugar y otros más esperando recibir al menos una hogaza de pan.

- ¿Cómo Magnus no ha hecho algo por estas personas?

- Él odia este sitio y desde que asumió el trono no ha puesto su mirada en esta zona de Mirelfollw.

Arribamos en uno de los puestos de mercado, donde una mujer que aproximadamente vive entre sus 40 a 50 años vende frutas con esmero.

Su piel clara se ve tostada por el sol, sus ojos negros lucen apagados, su cabello oscuro parece reseco y sus movimientos se observan pausados, cansados. Con la espalda encorvada y el paso lento.

- Quédate en el automóvil. No queremos que nadie vea que estas aquí, eso armaría demasiado revuelo y por tu seguridad es mejor que aguardes dentro del transporte.

Yo asiento y él abre la puerta, bajando a toda velocidad hasta detenerse frente a la mujer que lo mira con miedo. No... lo mira con terror. ¿Qué está sucediendo aquí?

Veo a Gregorie agitar el papel en la cara de la mujer quien en su agonía no abre la boca para responder. El rey Fulhenor está visiblemente enojado mientras interroga ofuscado a la pobre señora.

Intento bajar un poco la ventana para escuchar de qué se trata todo esto, pero el ruido mismo de la plaza me imposibilita la tarea.

- ¿Desde cuándo él lo sabe? - La voz de Gregorie se escucha con fuerza.

- Hace poco, hace solo un par de meses.

- ¿Donde está? - Cuestiona pero la mujer no responde. - ¡Le hecho una pregunta!

- No lo sé. Cuando viene a verme lo hace solo por un par de horas y jamás me da a conocer su residencia.

- Si algo llega a suceder, vendré por usted. Lo sabe ¿no?

- Yo no tengo la culpa. - Su respuesta me marchita el corazón. Esta aterrada. - Se lo oculté por años, pero un día él lo encontró.

- Magnus había decidido dejarlo pasar, olvidarlo y continuar con su vida. Pero ahora esto lo convierte en el ser más buscado en Lacrontte.

- Yo me he mantenido al margen de la situación, ni siquiera recibo el dinero que me ofrece. Intento estar oculta.

- El rey tiene prioridades y le cortará la cabeza a todo aquel que intente hacerles daño.

La mujer parece sollozar ante aquella amenaza, cosa que no inmuta ni un segundo a Gregorie quien rápidamente camina de regreso al automóvil con una expresión de ira en su rostro.

- ¿Quién es ella? ¿De qué hablaban? - Cuestiono una vez comenzamos andar.

- Eso es algo que solo le incumbe a Magnus contarte. - Dice con frialdad.

••••

Nos encontramos caminando por el umbral del palacio donde un revuelo se ha formado por parte de los guardias al vernos. Avanzan de inmediato hacia el interior del palacio, haciendo evidente que le están informando a Magnus de nuestra presencia.

Ya son prácticamente las 10 de la mañana y debo admitir que ingreso a mi nuevo hogar con mucha ansiedad ante lo que pueda ocurrir.

En el momento en que pisamos la sala central, un jarrón de cristal pasa justo al costado de Gregorie, rozando su oreja y estrellándose contra la pared de fondo.

- ¡Maldito traidor! - El grito de Magnus llega con cólera profunda hasta nosotros. - Te llevaste a mi esposa.

Me quedo perpleja viendo a Magnus apuntarle con un arma a su primo a medida que se acerca.

- ¿Vas a matarme? - La rabia es palpable en Gregorie.

- Si, es justo lo que voy hacer.

- Te trajimos información. Cosas valiosas. - Intenta persuadirlo pero este no cede.

- Pusiste en riesgo la vida de mi familia.

- Ahí está. Ella esta en perfectas condiciones.

No sé qué hacer, no sé qué decir. Parece que la voz a abandonado mi garganta y me ha dejado sumida en el mutismo.

- Te la llevaste a ver a ese maldito Denavritz aún cuando te dije que no lo hicieras.

- Lo hice por tu bien, por el bien de tu nación.

- Necesito que me expliques en qué me beneficia el que arriesgues a mi esposa y mi hijo por una maldita información que se supone ya habíamos descartado.

El rey Lacrontte no deja de apuntarle en ningún momento y me siento en la obligación de detener esta disputa.

- Magnus para. - Intento tomar su brazo pero él se zafa rápidamente de mi.

- Sabes bien que Emily no se toca. - La cólera que destila su voz me causa terror.

- Nada me ha pasado, mírame. - Coloco las manos en su barbilla y giro su cabeza. - Estoy perfectamente.

- ¿Y si hubiese ocurrido algo? ¿Y si Denavritz hubiese llevado un ejército para secuestrarte? - Me recrimina con ira. - ¿Crees que Gregorie pudiera haber hecho algo contra tantos hombres?

- Pero no lo hizo, ni siquiera llevó a un guardia.

- Te puso como presa y va a pagar por ello.

- Primo no lo hice. Solo la lleve a confirmar información.

- ¿Si? ¿Y qué sucedería si yo uso a tu hijo como presa? Eso seguro te gustará ¿no es así?

- ¿Qué le hiciste a mi hijo? - La rabia crece también en Gregorie.

- Ves como duele, como molesta que usen a la persona que amas como carnada.

- ¿Qué le hiciste? - Presiona enojado.

- Nada. Él está bien en tu palacio, pero quien no estará bien serás tú.

- Deja ya de apuntarle. - Pido nuevamente.

- ¡Tú cállate! - Ordena molesto. - No quiero escucharte. Aún cuando te pedí que no lo hicieras, te escapaste sin importarme como podría sentirme. Eres igual de culpable que él.

- Estas exagerando. - Habla Gregorie y entonces Magnus hace lo impensable... dispara.

La bala fue directo a su pierna, tocando su muslo, rasgando su pantalón y abriendo una mínima herida. No lo impactó, solo lo rozó.

Un grito escuece mi garganta ante el temor. Mis ojos amenazan con lagrimear mientras veo a Gregorie inspeccionar su herida.

- ¡Estas demente! - Le acusa. - ¡¿Cómo te atreves a dispararme?!

- Si sabes que lo soy, entiendes perfectamente que no puedes meterte con lo que es mío.

- Detente, por favor. - Digo con las lagrimas rodando en mis mejillas.

- No te atrevas a llorar. - Alega ofendido por mis acciones. - No tienes ningún derecho a hacerlo. Esto también es tu culpa.

- No es mi culpa que llegues a estos extremos de locura. Así que no me atribuyas la responsabilidad de tus actos. - Me pongo frente a él, haciendo que la pistola ahora apunte hacia mí. - Así que baja esa arma ahora mismo.

Magnus me mira con odio intenso. Sus ojos son fríos y están llenos de furia, pero poco a poco baja la punta del cañón hasta el suelo.

- Si piensas que voy a disculparme estas equivocado. - Mira por encima de mi cabeza, directo a su primo.

- No esperaba que lo hicieras. Ya me doy cuenta de lo malditamente enfermo que estás por Emily.

- Me da igual lo que pienses.

- Solo toma esto y léelo. - Extiende la hoja con dificultad hacia mi esposo. - Después que te enteres lo que allí dice, te vas a arrepentir de haberme hecho esto. Te estoy salvando a tu familia y así es como me lo agradeces.

No puedo creer que después de todo lo que ha pasado, aún intente ayudarlo. Este es demasiada compresión y apoyo incluso para mi.

- No me interesa nada de lo que me hayas traído.

- Es por tu bien. - Insiste.

- ¡Lárgate de aquí, Fulhenor!

- Es por el bien de tu hijo. El bebé corre peligro, Magnus. Hazme caso, por favor.

Algo parece encenderse en la cabeza de mi esposo. Alguna chispa de cordura o sensatez, pues toma de mala gana el papel que su primo tiene en sus manos y lo guarda en el bolsillo de su pantalón

- Ahora lárgate de aquí. No quiero verte. - Brama colérico.

- Nos vemos otro día, Emily. - Susurra Gregorie a modo de despedida.

- No, no van a verse ningún otro día. - Advierte el rey Lacrontte.

- ¡Debes calmarte de una vez! - Bramo desesperada por su actitud. - Te acompañaré al médico del palacio, luego de eso te irás. - Le digo al rey Fulhenor.

- Estoy bien así. Puedo conducir hasta Cromanoff. Es solo una herida superficial.

Decido no intervenir más para no empeorar la situación. Gregorie cojea hasta la salida, acompañado de sus guardias, los cuales no habían dejado ingresar al palacio.

Magnus va a mitad del pasillo cuando voy en su búsqueda, pero antes que pueda alcanzarlo, él ya ha cerrado la puerta de su oficina dejándome fuera.
Me arriesgo a pasar sin llamar, pues sé que no va a responder si le pido que me dejo entrar.

- No quiero hablar contigo. - Es lo primero que dice al verme ingresar.

- Fuiste muy injusto con Gregorie, él solo trata de ayudarte.

Camina hacia mi con brusquedad y aprieta mi cintura para llevarme hasta su cuerpo, sacudiéndome en el proceso.

- Tú eres sagrada, Emily. Asesinaría a medio pueblo solo si me lo pidieras.

- Yo jamás te pediría algo así. - Asevero con temor ante sus palabras.

- Cuando se trata de ti no hay nada que no haría.

- Lo único que deseo es que te disculpes con Gregorie.

- Jamás. - Espeta con la mirada hecha brazas. - Él te puso en inminente peligro y eso nunca voy a perdonárselo.

- Magnus. - Insisto.

- ¿Sabes una cosa? - Me suelta y camina lejos de mi, dando pequeño golpes en su frente. - Me decepciona saber todo lo que hiciste, el plan que armaste para verme la cara de idiota, y vaya que es una de las cosas que más odio en el mundo. Fingiste todo el día que nada ocurría y te escabulliste cuando no podía hacer nada porque sabias que yo confiaba en ti.

- Entiendo que el camino no fue el mejor pero no me dejaste otra opción.

- Siempre hay otra opción. - Suelta molesto. - No imaginas como me sentí cuando desperté y vi que no estabas. ¿Sabes cómo se siente eso? Pensé que me habías dejado y corrí como un estúpido hasta el armario a comprobar si tu ropa seguía allí. Luego te busqué por todo el palacio y no estabas en ninguna parte y solo obtuve una respuesta cuando encontraron tu bata de dormir en la cocina y en el momento en que los guardias dijeron que te habían visto la salir a media noche de la habitación.

- En verdad lo lamento.

- Por favor retírate. No quiero verte.

Me duelen sus palabras, pero aún así las acepto.

- ¿Me amas? - No sé por qué pero necesito comprobarlo.

- Si no te amará no tuviera ese estúpido jarrón con flores sobre mi escritorio.

Su respuesta me hace sentir extraña, sin embargo decido no comentar nada al respecto.

- Por cierto, te llego una carta esta mañana. - Se acerca a su escritorio y de un cajón saca un sobre blanco que hace rodar por la madera.

- Gracias. - Me acerco a tomarla. En ese momento realmente me siento mal por su actitud fría.

Se acomoda en su lugar y sin mirarme me da la última despedida.

- No me esperes para almorzar porque pienso hacerlo solo.

No creo que sea conveniente responder. No hace falta. Esta claro que no quiere verme y no pienso obligarlo a hacerlo.

- Lo que sea que hay en ese papel es importante que lo leas, de otra forma Gregorie no hubiese insistido tanto. - Declaro, desobedeciéndome a mi misma.

- Solo vete de una vez, Emily. - Las venas en su garganta se marcan ante la ira contenida.

Salgo de la oficina con el objetivo claro en mi cabeza. Hay que esperar que esta rabieta se le pase, pues insistir en que razone será perder el tiempo.

Cuando llego a la habitación rasgo el sobre, encontrando en su interior una nota de papá informando que mañana vendrán a visitarme al nuevo palacio en compañía de mi hermana Liz.

La noticia me alegra parcialmente, pero sé que está visita llega en el momento menos indicado. Desconozco que sucederá mañana pero seguro no será nada bueno.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Sé que quizás no entiendan muchas cosas del capítulo y más aquellas personas que no han leído la parte del pasado. Sin embargo las respuestas son sencillas, salvo por un pequeño detalle que puede cambiar la historia de Lacrontte para siempre.
Así que me gustaría leer sus teorías y ver si alguien logra acertar.

Por otra parte me gustaría conocer sus impresiones sobre el capítulo. ¿En algún momento pensaron que Gregorie iba a traicionar a Magnus? ¿Creen que Emily actuó mal? Y ¿qué les parece la actitud del rey Lacrontte? ¿Esta exagerando o es comprensible?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

P.D. Prepárense para el drama, porque le esta respirando en la nuca.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 9. Presente.

Emily.

Luena se encuentra ayudándome a abrochar los zapatos, pues Magnus está convencido de que no puedo agacharme para hacerlo por mi misma.

- Aún estamos a tiempo de arrepentirnos y decirle a Gregorie que no iremos. - Habla mi esposo, mirándose en el espejo.

- Vino en persona a pedirnos que fuésemos los padrinos de Zachary, así que no podemos hacerle tal desplante a tu primo.

Escogí para esta noche un vestido color ocre claro, elaborado en gasa con encaje blanco y bordados, los cuales adornan toda su inmensidad. Esta compuesto por un escote en V que se cierra gracias a una maya en el mismo tono y un cinturón que divide mi cintura y da inicio a la falda espesa.
En esta ocasión quise usar una capa sencilla confeccionada en el mismo material, la cual cubre mis brazos y el escote en mi espalda.

- Estoy consciente de ello, pero no quiero arriesgarte. - Discrepa nuevamente. - Además, siento que ese traje es muy pesado para ti y recuerda que el médico dijo que no te podías mover y solo tenías que...

- Quedarme allí respirando. - Termino por él ese mantra exagerado que ha estado repitiendo toda la semana. - Es gasa, Magnus. Es una de las telas más livianas que existen.

En estos días ha estado más paranoico que de costumbre. Solo he comido puré de vegetales y cosas relacionadas porque quiere seguir al pie de la letra todas las indicaciones que nos dieron. Ha estado leyendo sobre los dolores pélvicos normales del embarazo y monitorea las horas en las que debo tomar medicamentos.
Cuando no esta trabajando me sigue a todos lados y me ha pedido no usar vestidos que resulten pesados de llevar.

- Te recuerdo que el médico nunca dijo eso. Solo advirtió que debía guardar reposo.

- Para mi eso es lo mismo.

Mientras discutimos, Luena se aproxima a tomar la corona que he escogido para esta noche, la cual consiste en una delicada pieza de oro con pequeñas flores color crema, perlas y diamantes. Todo dispuesto estratégicamente para ser discreto y femenino.
La coloca sobre mi cabeza con cuidado para no arruinar el peinado que hemos elaborado. Y en verdad me alegra mucho que ya este junto a mi nuevamente, pues se ha convertido en mi mano derecha.

- Luce espléndida, majestad. - Halaga mirándome a través del espejo.

- Es mi esposa. - Interviene Magnus. - Es su deber igualar mi nivel de belleza.

- Me casé con un narcisista. - Comento con ironía.

- Te casaste con quien debías. - Expone, abrochado los botones de la manga de su camisa. - A veces creo que debo pedir disculpas a la mayoría de personas que están allá afuera.

- ¿Tú pidiendo disculpas? ¿Por qué?

- Bueno, es obvio que deben existir un montón de personas poco agraciadas en el mundo pues tuvieron que negarles belleza para dármela a mi y poder crearme.

- ¿Estas diciendo que esas personas son así por tu culpa?

- Por supuesto, y es que ser hermoso no es fácil, Emily. Porque todos los días te tienes que ver mejor que el anterior.

- Estas demente. - Me burlo.

- A veces me miro al espejo y me pregunto ¿cuánto tiempo se tardaron creándome? Porque tanta perfección debió llevar tiempo.

- Quisiera saber cuando será el día que no te álabes a ti mismo.

- Cuando me muera. - Confiesa convencido. - Y después de mi partida las personas seguirán hablando de lo hermoso que fui.

- ¿Te puedo hacer una pregunta? - Cuestiono para cambiar el tema, no me gusta cuando habla de esas cosas.

- Por supuesto. - Dice condescendiente.

- ¿Cuándo crees que pueda ver a mis padres? Ya ha pasado una semana y sé que es poco tiempo pero quiero estar cerca de ellos.

- Yo te avisaré cuando sea seguro y ahora no lo es, pues aún representa un peligro ir a verlos.

Toma el perfume del tocador mientras habla pero se detiene antes de rociarlo, supongo que se acuerda que le pedí no usarlo.

- Por cierto, encontré uno de tus vestidos en mi lado del vestidor. - Dice en un regaño.

- Supongo que se me pasó. - Musito con una sonrisa al ver que deja el frasco en su lugar.

- No puedes dejar tus cosas en mi espacio, se ve mal tu colorido en medio de mis camisas negras. Ya accedí a que dejaras ese sillón rosa, pero no admito nada más.

- Gracias. - Expreso, yendo hacia él para abrazarlo por la espalda. - Gracias por tener siempre presente las pequeñas peticiones que te hago.

Creo que es una de las cosas que más amo de él. Sé cuánto le cuesta hacer lo que otras personas le sugieren y el hecho de que las haga por mi me hace sentir extremadamente bien.

- Te espero abajo. - Dice sin más, volviéndose a mi y dejando un beso en mi frente. - Debo dejar listas algunas órdenes antes de irnos, pues Gretta debe estar completamente vigilada en nuestra ausencia.

Aún le cuesta un poco responder a los cumplidos que no tienen que ver con su físico, pero estoy segura que en el fondo le gustó que reconociera sus acciones.

Una vez Magnus deja la habitación, camino hacia Luena quien está tomando de mi joyero algunas piezas para usarlas esta noche.

- Dime qué tienes lo que te pedí guardar, por favor.

- Lo tengo. - Responde ella, saliendo de la habitación a buscar lo ordenado.

Hace unos días solicité con ayuda de Francis una cadena para Magnus, pues quería hacerle un regalo después de tantos que él me ha dado.
Así que le pedí a Luena que lo escondiera mientras encontraba el momento justo para entregarlo, porque sabía que de otra forma lo descubriría.

Se trata de una pieza sencilla que diseñé para él, conformada por eslabones de oro que sostienen un colgante circular hueco y en medio de este se encuentra una M unida a cada esquina de la esfera.
Estoy segura que lucirá increíble sobre sus trajes oscuros.

Luena regresa pasado un par de minutos con un cofre rojo que contiene la joya.
Y una vez que me ayuda a colocarme los pendientes, salgo en búsqueda de Magnus.

No entiendo por qué tardé tanto en entregársela, por lo que supongo que dada su negativa de aceptar obsequios, buscaba una situación en la que no se pudiera negar a recibirla.

Al llegar a la primera planta lo encuentro en la sala central, justo frente a la salida acompañado de Francis, quien viste un traje gris y un cabello perfectamente peinado hacia atrás.

- Señora Lacrontte, luce usted increíble. - Saluda con una sonrisa cuando me ve llegar.

- Debo admitir que usted se ve más elegante que cualquier otro día.

- Mejor no lo álabes tanto. - Se queja mi esposo. - Porque después se volverá un completo egocéntrico y en este palacio todos somos humildes, comenzando por mi.

- Claro, señor modesto. - Repongo con sarcasmo, yendo hasta él y escondiendo la caja a mi espalda. - Por cierto, hay algo que quiero.

- Hablemos de eso en el avión, ya vamos tarde a ahogar a Zachary.

- No tienes que exagerar, es solo un bautizo.

- Eso no quita el hecho de que le echarán agua en la cabeza como si quisieran matarlo.

- Se necesita mucha agua para hacer algo así, además solo mojan la cabeza.

- Estará boca arriba y esa posición es ideal para un ahogamiento.

- El que te haya pasado a ti no quiere decir que le ocurrirá al príncipe Zachary. - Irrumpe Francis.

- ¿Te estabas ahogando en tu bautizo? - Cuestiono, ocultando la gracia que eso me causa.

- Puntresh yo no te ordené que abrieras la boca. - Se queja.

- Digamos que el cura que ofició la ceremonia fue algo tosco o más bien diría que estaba nervioso y vertió agua donde debía.

- Parece que hoy dejaste la prudencia debajo de la cama. - Discrepa. - Solo caminen, no quiero llegar tarde, me dijeron que en la fiesta habría tarta de durazno.

Salimos del palacio y subimos al automóvil que nos guiará hasta la pista de aterrizaje, donde el imponente transporte con el escudo Lacrontte nos espera.

Abordamos rápidamente con el paranoico de Magnus cargando la falda de mi vestido pues no ha cesado de repetir que pesa demasiado como para cargarlo por mi cuenta.

- ¿Preparados para convertirse en los padrinos del príncipe Zachary? - Comenta Puntresh mientras tomamos lugar.

- ¿Preparado para convertirte en su bisabuelo? - Responde mi esposo con ironía.

- Si y no lo pienso negar. - Asegura antes de concentrar su atención en el periódico que hay a un lado de su asiento.

Aprovechando la distracción de éste, me aproximo a Magnus para entregarle el obsequio.

- ¿Ahora sí puedo decir que es lo que deseo? - Inquiero, acercándome a él.

- Por supuesto. - Me toma de la cintura y me lleva a sus piernas. - ¿Quieres un reino más grande? ¿Oro? ¿Más joyas o coronas? ¿Que mate a Stefan? ¿Que invada Mishnock por ti?

- ¿Podrías dejarme hablar? - Lo interrumpo ante el montón de locuras que comenta. - Es algo muy sencillo.

Coloco la caja sobre mis piernas y antes de enseñarle la cadena le explico de que se trata.

- Sé que odias los regalos, pero quiero que aceptes este. - Pido, abriendo el empaque.

Sus ojos van directamente al objeto, pero sin ninguna emoción en ellos. Intenta tomarlo pero se arrepiente y se limita solamente a mirarme.

- ¿A qué se debe esto? No sabía que debíamos darnos un regalo.- Alega confundido.

- No tienes que darme nada. Solo que quise obsequiarte algo.- Le explico.- Tampoco tiene que haber un motivo, simplemente me nació.

Lo piensa por unos segundos, detallando la pieza con cuidando para luego desviar su atención a Francis en busca de iluminación, pero este aún sigue concentrado en su lectura. Sin embargo, poco después le dirige una breve mirada.

- Acéptalo y ya, Magnus.- Alienta desde el otro lado.

- Me siento extraño recibiendo cosas cuando yo no tengo nada que dar.- Contesta incomodo.- Sin embargo es una cadena muy hermosa.

- La satisfacción de saber que te gustó, es suficiente para mi.

- ¿Es una M de Malhore?

- Es una M de Magnus, pero puede ser de lo que quieras.

- ¿Hasta de matar?- Inquiere con una sonrisa, lo que me hace entender que si le ha gustado.

La saco del cofre y la abrocho en su cuello, haciéndola sobresalir en medio de su traje negro e indudablemente dedo reconocer que le queda bien y es decir ¿qué no le luce a este hombre?

••••

Luego de un par de horas más de viaje, llegamos a Klimward y vamos directamente al palacio.
Todo el lugar se encuentra custodiado más de lo normal, pues es evidente que la presencia de guardias se ha triplicado desde la última vez que estuvimos aquí.

- Hola. - Nos saluda Elisenda un poco apenada. - Yo... yo en verdad quería pedirle disculpas a ambos. - Dice finalmente. - No debí abrir la boca en el almuerzo y revelar algo que no me correspondía.

Magnus parece no tragar sus palabras y la observa como si quisiera asesinarla lo más pronto posible.

- Estaba muy enojada por lo que le habías hecho a Gregorie. - Alega mirando a mi esposo. - Y no sabía que estaban guardando el embarazo de Emily como un secreto de estado.

- Pues ya no es un secreto gracias a ti.

- Ya le he dicho a Patrick que no comente nada al respeto y él no tiene problema con ello.

- Te comportaste como cual insufrible inmadura.

- En verdad lo siento, Magnus. - Reitera. - No quiero perder la relación que teníamos por mi errático comportamiento.

- No seas tan duro, primo. Se trata de Eli. - Apoya Gregorie.

Pero el rey Lacrontte hace caso omiso y dirige su atención hacia mi. ¿Acaso esta buscando mi aprobación? ¿Quiere que le diga que puede disculparla?
Sin saber bien que decir a continuación, me limito a sonreírle, esperando que eso sirva para lo que sea que quiere.

- Esta bien. - Le habla a Elisenda con voz firme pero menos frívola.

- Gracias. - Se aproxima a abrazarlo sin importarle lo mucho que esto pueda molestarlo.

Magnus se mantiene estático, acepta la muestra de afecto pero no la devuelve, por lo que Gregorie debe tomar sus brazos y colocarlos alrededor su esposa, obligando a Magnus a corresponder así sea de mala manera.

- No es tan difícil ablandar el corazón de vez en cuando ¿cierto? - Se burla Francis.

- Mejor ve a buscar a tu prometida, anciano. - Repone con desdén, soltando a Elisenda.

- Supongo que eso es mucho mejor que verte el rostro de amargado. - Alega antes de caminar lejos de nosotros.

- Pasemos a la capilla del palacio. - Invita la reina Fulhenor, tomando mi mano. - Ya quiero que conozcas a mis padres.

Los primos Lacrontte se quedan atrás mientras ella me adentra al lugar.
Mantienen una conversación a metros de distancia, la cual me causa cierta curiosidad.

Al arribar al sitio soy capturada por tanta belleza. El lugar es majestuoso y para nada modesto. Más que una capilla parece una iglesia y me cuenta Elisenda que todo se debe a la madre de Gregorie, quien se refugio en este lugar después de la muerte de su esposo y ella es la que ha hecho todos los cambios para que ahora luzca de esta manera.

Imagino la soledad que debe sentir Eina, porque perder al amor de su vida tan joven debe ser muy doloroso. Yo no puedo imaginar mi vida sin el egocéntrico Magnus Lacrontte.
Todo para mí se volvería en una escala de grises, pues aunque él siempre vista con ropa oscura sabe cómo iluminar mis días.

El sitio está pintado en colores verde y dorado rodeado por grandes columnas color marfil, las cuales sostienen un techo milimétricamente pintado con imágenes de ángeles.

Las bancas que están dispuestas en la estancia son de un tono marrón oscuro, haciendo un excelente contraste con el resto de colores y el órgano dorado que se encuentra a la izquierda es el detalle final para crear un ambiente sacro.

En el lugar ya se encuentra una pareja de señores de piel trigueña y cabello oscuro, quienes están elegantemente vestidos para la ocasión, por lo que deduzco se trata de los padres de Elisenda.

- Ellos son mis progenitores, Theobal y Heloise Holfman.

Ambos señores hacen una reverencia para mi, cosa que me pone incómoda. Aún no me acostumbro a este tipo de muestras de respeto.

Los primos Lacrontte hacen acto de presencia mientras estrecho la mano de los Holfman, presentándome sin parsimonias.

- Es un honor para nosotros saber que los reyes Lacrontte serán los padrinos de nuestro nieto. - Habla el hombre.

- ¿Y para quién no lo seria?- Se jacta Magnus, posicionándose a mi lado.

- El honor es todo nuestro. - Corrijo rápidamente para hacer pasar desapercibido el comentario de mi esposo, pues el único que se lo tomo con humor fue Gregorie.

Después de las presentaciones incomodas, aparecen Aidana y Francis, quienes traen al pequeño Zachary en un traje color crema y dorado, uniendo los colores de los reinos amigos. Francis además sostiene una almohadilla con una diminuta corona para cuando se le titule como príncipe.

- Buenas tardes a todos. - Saluda la mayor de las Lacrontte. - No se imaginan como me emociona esto. Cuando Eina me dijo que estaba embarazada lloré de alegría como 2 horas y después de una eterna espera, nació mi amado Gregorie, trayendo el primer nieto a mi vida. Nunca me había sentido tan feliz como cuando te vi nacer. - Confiesa, mirando al rey Fulhenor.

La madre del soberano ingresa más tarde tan reservada como siempre, no obstante hoy trae una sonrisa en su rostro que jamás le había visto.

- Sostén aquí, querida. - Pide Aidana, entregándome al bebé.

Extiendo las manos para recibirlo pero rápidamente soy detenida por Magnus, quien bloquea mis movimientos sin ningún tipo de disimulo.

- Emily no puede cargar peso porque se lastimó un brazo. - Inventa innecesariamente.

La mujer me mira con preocupación y detalla mis extremidades superiores buscando algún tipo de lesión por lo que comienzo a esconder mis manos con ayuda del vestido para que no descubra la mentira de su nieto.

- ¿Es muy grave? - Pregunta intranquila.

- Bastante. Casi se rompe un hueso. - Continua mintiendo.

- ¿De qué hablas? - Le susurro molesta.

- Sabes bien lo que al médico dijo ¿acaso quieres que el intruso se muera?

- Nuestro hijo no se va a morir porque sostenga a Zachary. - Le reprendo en voz baja.

- Entonces cárgalo tú. - Propone su abuela, entregándoselo .

- ¿Cómo se carga esta cosa? - Pregunta displicente.

- No es un objeto, es mi bebé, Magnus. - Se queja Elisenda.

- No imaginó cuando tengas hijos. - Interviene su tía Eina. - Eres igual de rústico que mi hermano.

- ¡Ay Magnus V! - Suelta la abuela Lacrontte. - Recuerdo que nos dio muchos dolores de cabeza, se escapaba del palacio para irse de fiesta y aprovechaba su título para conquistar mujeres, pero luego que Elizabeth entró a su vida todo cambió y cuando supo que venías en camino. - Explica, dirigiéndose a mi esposo. - Fue el hombre más feliz del mundo y sé que cuando Emily se embarace tú reaccionaras igual. Estoy segura que no cabras de la dicha.

Si ella supiera todo lo que pasamos antes de que Magnus aceptara a nuestro hijo estaría dándole un buen golpe por idiota.

- Ahora tengo a Zachary pero quiero 20 bis nietos más. - Dice con ojos brillantes y me atraganto en silencio.

¿20? ¡Por Dios, eso es demasiado! Y lo peor es que sólo tiene dos nietos para cumplir ese sueño.

- Emily, dame al menos 8 bis nietos. - Dice, colocando la mano en mi estómago, lo cual me hace jadear de susto. - ¿Son muchos? bueno que sean solo 5.

- Aún es muy pronto, madre. - Interviene su hija. - Déjalos disfrutar de su matrimonio. Los hijos vendrán en un futuro.

Aquel comentario provoca una risa irónica en Gregorie, que hace que Magnus quiera asesinarlo con la mirada. No podría ser este un peor momento para ese tipo de carcajadas.

- Si, en un futuro muy, muy lejano. Mi primo en este momento odia la idea de tener hijos tanto como cenar pavo o usar plata.

- Y por ello es mejor que devuelva esta cosa con ojos. - Aprovecha la situación para entregar a Zachary nuevamente a su abuela.

No sé cómo hará cuando nuestro hijo nazca, es decir, debe cargarlo y pasar tiempo de calidad con él. No quiero que lo trate de cosa o intruso y aunque entiendo su resistencia por involucrarse con pequeños, este es su bebé y debe acostumbrarse a la idea de tratarlo como tal.

Un ruido en la puerta llama la atención de todos y me devuelve a la realidad de inmediato.

- Espero no haber llegado tarde. - Proclama una mujer con un ligero parecido a la reina Fulhenor, entrando a la capilla.

La desconocida porta un ceñido vestido dorado, labios rojos, largo cabello oscuro y ojos con heterocromía.
Su atuendo luce más como un traje de gala que cualquier otra cosa y la manera en que contonea sus caderas a medida que se acerca me hace entender que esto no es lo único que vino a hacer.

- Madre. - Habla Elisenda, totalmente asombrada y ofendida. - No me dijiste que ella vendría.

- Es una muy mala manera de recibirme, hermanita. - Suelta ella, dejándome estupefacta. - Lo guardias me hicieron una exhaustiva requisa antes de permitirme el paso. ¿No les parece que están un poco paranoicos?

¡Por Dios! En todo el tiempo que estuve en este palacio jamás la escuche mencionarla y todo indica que no quería que asistiera al bautizo.
Y es que con solo mirarla se nota que a esta mujer realmente le gusta llamar la atención y no necesita mucho esfuerzo para hacerlo, tiene una figura imponente que habla por sí misma.

- Haz llegado justo a tiempo, Hazel. - Habla la señora Holfman.

- ¿Por qué no me dijeron que ella estaría aquí? - Pregunta nuevamente, esta vez se dirige a su padre.

- ¿Necesitaba tu permiso? - Comenta la mujer, extrañada. - Esta también es mi familia.

- No hemos tenido comunicación desde hace muchos años. No entiendo por qué ahora te interesas.

- Hija, por favor. - Discrepa el hombre. - No es momento para rencores.

No conozco bien el trasfondo de lo que sucede, pero lo que si queda claro es que ambas hermanas Holfman no se toleran.

- Aún no se ha iniciado el bautizo. - Continua el sujeto.

- Era de esperarse pues supongo yo soy la madrina.

- Ese papel es de Emily. - Se queja Elisenda, casi gritando.

Gregorie se ha mantenido en silencio, solo como un espectador igual que Magnus y el resto de los que presenciamos la escena. No considero apropiado intervenir de ninguna manera.

- ¿Emily? - Pregunta, dirigiendo su atención a mi. - ¿Es tu amiga?

- Es mucho más que eso. Viene con Magnus.

- ¿Es su hermana? - Cuestiona con un poco de burla.

- Es mi esposa. - Habla Magnus con un poco de riña.

- Oh, como cambian las cosas. La última vez que tuve noticias de Lacrontte sabía que el rey Magnus tenía una relación con la señorita Vanir Etheldret y dado que ahora está casado con alguien más me pregunto ¿cuál fue la razón de su ruptura?

- Eso no es algo que te concierne. - Interviene su hermana.

- Bueno es que es difícil asimilar el cambio. Vanir tiene porte reina, estatura imponente, un cabello precioso y rasgos de una mujer de alta clase como yo. Y aunque no sé puede negar el hecho que esta es la nueva soberana, nadie puede ocultar que tiene rostro de plebeya, rasgos comunes y estatura más que baja.

- Entonces debe dolerle mucho que yo sea una reina aún teniendo esta apariencia tan sencilla y que ustedes dos cumpliendo con todos los requisitos sean solo alguien más del montón. - Me defiendo, dispuesta a no permitir que me humillen.

- Parece que hemos empezado con el pie izquierdo. - Dice sorprendida por mi respuesta. - Soy Hazel.

- Deja de ser tan hipócrita. - Alega Elisenda, enojada por su comportamiento.

La mujer extiende su mano hacia mi, esperando que la estreche. Sin embargo, eso no es algo que quiera hacer.

- Con una reverencia esta bien, señorita Holfman. - Digo en su lugar.

No me gusta que las personas se reverencien ante mi pero esta vez lo disfrutaré en sobremanera.

- Es de un carácter fuerte. - Enarca una ceja. - ¿Es en verdad necesario?

- Te diriges ante una reina, Hazel. - Interviene su hermana. - Obedece.

- Bien. - Cede de mala gana. - Se me olvida que estoy rodeada de soberanos.

Se inclina casi con burla y se levanta con rapidez, observándome con la misma actitud arrogante de hace un rato.

- Cumplido el capricho, procedo a conocer a mi sobrino. - Dice, pasando de mi para acercarse a Aidana quien ya la observa con desdén.

- No creí que una Holfman se caracterizará por una mala educación. - Reprende la mayor de las Lacrontte al ver como se le acerca.

- Ofrezco mis disculpas, pero Hazel siempre ha sido una joven rebelde. - Excusa su madre.

- Por algo Gregorie no se caso con ella. - Señala Magnus con veneno.

- Al parecer no ha dejado esa lengua caliente que siempre lo caracteriza. - Comenta de manera retadora.

Aquel comentario me hace arder en furia, pero me tranquiliza un poco ver que Magnus la ignora.

- Es mejor que comience el bautizo, tengo otras cosas que hacer.

- Nadie te invito, puedes irte. - Despotrica Elisenda. - Aquí no hay nadie que te necesite porque no eres importante.

- ¿Ves esto? - Extiende su mano en donde porta un anillo de diamante. - Pronto estaré a su nivel.

- ¿Quién fue el demente que se atrevió a casarse contigo? - Cuestiona la reina Fulhenor.

- Lo sabrán en su momento. - Dice confiada. - Ya veo que les encanta saber de mi.

- Compórtate, Hazel. - Habla Heloise. - Esa no es la educación que te hemos dado.

- No creo que esté siendo irrespetuosa. - Toma el niño en sus brazos, observándolo a detalle. - Se parece mucho a ti, Gregorie. Tiene el porte de un futuro rey.

El mencionado no responde, se limita aguardar al lado de su esposa quien parece cada vez más histérica.

- Es mejor que iniciemos esto con buena actitud. - Propone el padre.

- ¿Iniciar que? ¿Una farsa? Ella hizo un infierno mi relación con Gregorie, inventó infidencias, intento separarnos, siempre fue más un obstáculo que una hermana. No puedes pretender que la soporte después de todo lo que hizo.

- Ya deberías olvidar el pasado y continuar. - Dice, caminando con Zachary. - Ya superé a tu esposo.

- Con todo el respeto que se merecen señores Holfman. - Habla la madre de Gregorie. - Es de pésimo gusto traer a la mujer que tanto daño le causó a su hija a un evento familiar.

- Usted lo ha dicho. - Alega Hazel. - Es un evento familiar y como hermana de la reina tengo derecho a estar aquí.

- Elisenda te ha dejado claro que no quiere verte. Nadie aquí lo quiere. - Habla Gregorie por primera vez. - Así que es mejor que te retires.

- Así que todos están en mi contra. - Concluye con soberbia. - Es bastante inmadura esa actitud.

- Es bastante descarado el que aparezcas ahora. - Ataca Aidana, quitándole el niño de los brazos.

- Fueron errores de mi juventud, están siendo demasiado injustos. - Se excusa. - Yo creo que Gregorie ya me disculpó por todo lo que pasó.

- Soy un rey, así que dirígete a mi como tal. - Ordena con rigidez. - Y no, no he perdonado nada.

- Bien, rey Gregorie, espero que entonces acepte mis disculpas. Solo fui una joven tonta enamorada profundamente de usted.

Él no responde solo niega con la cabeza, desviando su mirada con total descontento.

- Sin embargo, hermanita. - Se dirige a Elisenda. - Tu esposo continúa siendo muy apetecible. Y antes de que alguien diga algo. - Levanta un dedo para evitar cualquier comentario. - Nadie tiene derecho a juzgarme, soy una mujer a la que le encanta admirar la belleza, lo cual no es un pecado y mucho menos me convierte en una mujer fácil.

- ¿Acabaste? Porque quiero que te vayas. - Expone Gregorie, molesto.

- Aún no. - Sisea con una sonrisa. - Reina Emily, también quiero disculparme con usted por la actitud que tuve al principio, no fue una buena impresión. - Vuelca su mirada hacia Magnus. - Rey Lacrontte, en verdad ha cambiado. Lo recordaba como un niño y ahora es todo un hombre apuesto.

- El tiempo avanza. - Responde con voz profunda. - Yo la recordaba como una joven y ahora es usted una señora.

La mujer suspira con dramatismo, ocultando cualquier emoción que le haya provocado el comentario.

- Siempre me ha gustado su sentido del humor. - Se pasea hasta llegar a él, deteniéndose en frente para mirarlo fijamente. - Y me encanta mucho más porque somos igual, estoy seguro que nos llevaríamos muy bien. Espero eso no le moleste a su esposa.

Es descarada y ella lo sabe. Lo único que quiere es atención, ser el centro de las miradas y no voy a cumplirle el capricho. No pienso caer en sus provocaciones.

- Sorprendente. - Me mira con orgullo, sonriendo nuevamente. - Vanir hubiese respondido a ese comentario en segundos.

- Esa es la diferencia entre una mujer y una dama. - Alego, sosteniéndole la mirada.

- Querrá decir una reina. - Me corrige sin entender lo que quiero decir.

- Cualquiera puede ser reina pero no toda mujer es una dama.

- Lo tomaré como una indirecta.

- Entonces eso quiere decir que se sintió identificada.

- Es usted muy perspicaz. - Alaba asombrada.

- Soy una Lacrontte ¿qué esperaba?

- Tiene una gran mujer, rey Magnus. - Repone, colocando su mano en el hombro de mi esposo.

Él rápidamente se hace a un lado, dejándola caer con descuido.

- Si tiene algún recuerdo sobre mi, sabrá que detesto que me toquen. - Discrepa con frialdad.

Siempre me sorprende el tono que usa para dirigirse a las personas. Parece casi un militar entrenado que no revelará ningún tipo de emoción, es como si sus palabras tuvieran filo y cortan una vez salen de su boca.
Ese porte intimidante y esa voz tan autoritaria me hacen entender la razón por la cual la mayoría de personas temen hablarle.

- Eso siempre me ha generado duda. Digo, no es como si el mundo tuviese una enfermedad a la cual usted debe repudiar.

- Existir es más que suficiente para causarme desprecio. Detesto compartir este mundo con tantas personas que no tienen nada que aportar.

- ¿Incluyéndome? - Cuestiona, retándolo.

- Si usted no se llama Emily Lacrontte es obvio que debe incluirse, así que le voy a ordenar que nunca más vuelva a tocarme.

Entiendo perfectamente el hecho que Magnus odie que se le acerquen pero parece que aquí hubiese un motivo más personal y me intriga saber de que se trata. ¿Qué ocurrió específicamente para que la detesten a tal grado?

- Comprendo. - Suspira con derrota. - Al ver que no soy bien recibida aquí, lo mejor será que me marche. - Se vuelve para mirar al resto. - Padre, madre, nos vemos en casa. Y a ustedes les digo que no se preocupen, a diferencia de todos soy mujer muy liberal y no les guardaré rencor ante tal desplante, así que no se sorprendan si les llega la invitación a mi boda.

- Espero que a mi correo no llegue. - Se adelanta a decir Elisenda.

- Serás la primera invitada, pues quiero que seas mi dama de honor.

- Basta ya de provocaciones. - Comenta su madre, algo avergonzada.

- Bien, bien. - Camina hacia la salida con tal coquetería que lo único que causa es exasperación.

Toma el pomo y abre la puerta, apoya todo su peso en la pierna derecha para ladear su cadera y provocar mayores curvas.

- En ocasiones y si logro concentrarme bien... puedo sentir el sabor de tu boca en la mía, Gregorie.

Un grito es lo siguiente que se escucha por parte de Elisenda, quien camina hacia ella con ira pero es detenida por Francis.
La mujer aprovecha para cruzar la puerta y cerrarla a su espalda, dejándome en estupor con sus últimas palabras.

Elinseda llora colérica, despotricando contra Hazel. Jamás la había visto tan furiosa y es evidente que tiene razones de sobra para estarlo.

- ¡La odio! - Proclama a grito herido. - No entiendo por qué tuvieron que traerla. - Le reclama a sus padres. - Somos solo un capricho más en su juego por ser el centro de atención. La quería fuera de mi vida y ustedes se empeñan en hacerla regresar.

- Es tu hermana, algún día tienes que perdonarla.

- ¿Cómo pretenden que lo haga después de como habla y se comporta? Dice que dejó las cosas en el pasado y las trae a colación cada vez que puede solo para fastidiarme.

- Sabes bien que todo fue una tetra, Eli. - Gregorie intenta calmarla. - No permitas que eso te afecte. No ahora.

- Para ti es sencillo porque tú no tienes que olvidar esa imagen.

- Cariño, por favor. - Pide derrotado. - Sabes que fui tan víctima como tú. Yo creí que se trataba de ti, jamás te hubiese hecho una cosa así.

- Elisenda, son cosas del pasado. - Interviene Eina. - Esto es lo que ella quiere, provocar una discusión entre ustedes tal como lo hacía antes. No le des ese gusto, no permitas que después de tantos años aún tenga el poder de afectar su relación.

- Siempre me he sentido como un idiota por ello. - Asegura su esposo. - Pero no existe una mujer en este mundo que me haga dudar de mi amor por ti.

- ¡La odio tanto que quisiera desaparecerla! - Proclama con ira. - Se burló de mi, me hizo sentir como una basura por años, inventó un sin fin de cosas para separarnos, incluso fingió ser yo para besarte y dime ¿qué hubiese pasado si yo no llegó esa noche? - Cuestiona con frustración. - Aún así tiene la desfachatez de aparecer como la hermana perfecta a la que injustamente estamos haciendo a un lado.

- Hemos pasado por muchas cosas juntos, Eli y seguimos en pie. Este es el día de nuestro hijo, no permitas que ella lo dañe.

El rey Fulhenor se aproxima a abrazarla y se me enternece el corazón. Cualquiera es capaz de ver el amor en los ojos de Gregorie, es lo más puro que sin duda he presenciado.

- No me gusta verla así. - Le comento a Magnus.

Entiendo perfectamente lo que se siente que una mujer se involucre demasiado con el hombre que amas, que intente separarlos o que suponga un obstáculo entre ambos. Pero nada de lo que he vivido se compara con el hecho de que esa persona que tanto conflicto causa sea tu propia hermana.

A pesar que mi relación con Liz está destruida y de las muchas veces que intento persuadirme para que me alejara de Magnus, ella jamás a actuado directamente contra nosotros, nunca quiso ocupar mi lugar o deseó tener una relación con él. Cosa que sin duda debe ser mucho más mortificante.

- La gente olvidará lo que dijiste, olvidará tus acciones, pero nunca olvidará lo que les hiciste sentir. - Dice mi esposo en voz baja pero firme. - Y eso es justamente lo que le ocurre a Elisenda en este momento. Ya Gregorie le explicó que todo fue una trampa de Hazel, pero aún así ella no es capaz de olvidar lo que aquella escena le provocó.

Entiendo perfectamente lo que intenta explicar con eso pues muchas veces el peor enemigo son los recuerdos y es que tienen tanto poner sobre nosotros que son capaces de convertir aquellos momentos de alegría en situaciones que luego nos causan dolor o nostalgia.
A veces no somos más que títeres de nuestro pasado, porque hasta que no cortemos los hilos que nos atan, le seguimos dando el control de movernos a su antojo.

Gregorie sostiene a su esposa mientras ella intenta calmarse, reuniendo todo su valor. La rabia es sin duda el sentimiento que la gobierna y que no le permite empoderarse de sus emociones.
Su madre va por un vaso de agua, buscando en él un recurso que ayude a generar la claridad que su hija necesita.

Todos nos mantenemos estáticos y sin decir una sola palabra, incluso pienso en retirarme pues creo que esto es algo que la pareja debe resolver en completa privacidad.

- Deberíamos salir. - Le propongo a mi esposo.

- No, eso daría pie a más lloriqueos y no quiero perder más tiempo con sentimientos ajenos a los míos.

- ¿Puedes intentar no ser tan insensible?

- Podría hacerlo pero sé que no serviría de nada y debido a eso prefiero ahorrarme el esfuerzo. Las únicas emociones que me interesan son las tuyas y en este momento te encuentras bien así que no me preocupa.

- Es tu familia, Magnus.

- En esta vida hay quienes consuelan y quienes necesitan apoyo. Yo lo único que requiero es oro, tarta de durazno, sirvientes, un palacio y a ti. - Dice con naturalidad. - Ya tengo todo eso, así que estoy bien. Los necesitados que busquen a quienes están dispuestos a ayudar y yo como solo te quiero a ti, pues me voy directo a tu entrepierna. - Susurra esto último a mi oreja.

- Deja de ser tan grotesco. - Me quejo molesta, cosa que lo hace sonreír. - ¿En verdad crees que algún día perdone a su hermana? - Pregunto, cambiando de tema y centrándome en la escena.

- No lo sé. Perdonar suscita soltar, dejar ir y nunca rememorar el hecho. No obstante, la mayoría de la humanidad perdona pero nunca olvida. Así que la pregunta es ¿las personas en verdad perdonan o simplemente deciden ignorar el evento?

- ¿Por qué siempre tienes una respuesta para todo?

- He vivido mucho en poco tiempo y la experiencia es la llave de la erudición.

••••

Después que el ambiente pudo apaciguarse y que Elisenda encontró la paz para continuar, se llevó a cabo el bautizo del pequeño príncipe. Sin embargo algo de la mala vibra de Hazel quedo esparcido en la capilla.

Acompañe luego a la reina Fulhenor a retocar su maquillaje e intente ser la mejor compañía para ella, tal como lo hizo conmigo cuando mis ánimos estaban por el piso.

Gregorie la ama y para mi no hay duda de ello. Se nota en la manera como la mira, le habla o la toca. No obstante, después que me contó su historia pude entender su duda.

En realidad las personas estamos hechas de inseguridades, ya sean en gran o poca medida y en realidad no es nuestra culpa tenerlas pues no nacemos con ellas, es la sociedad la que se encarga de imponerlas e interiorizarlas. Son como un manual implícito que alguien tuvo la osadía de crear y al cual ciegamente debemos regirnos.

El que Hazel sea considerada como la hermana hermosa supuso un peso en Elisenda desde muy pequeña, por lo que ingenuamente creía todo aquello que está decía y es que ¿quien en su sano juicio escogería a la joven menor cuando hay una mujer despampanante lista para cautivarte?

Hazel le hizo mucho daño, no solo haciéndola dudar de ella misma si no también manipulando las situaciones a su manera para provocar grietas en su relación con Gregorie. Según cuenta, fue difícil construir muros firmes que los hicieran inquebrantables, pero la aparición de la indeseada Holfman revivió ese peso que creía haber dejado atrás.

Cuando por fin se sintió lista para enfrentarse a la realidad, bajamos hasta el salón de eventos. Donde ya un montón de diplomáticos se encuentran celebrando la proclamación del príncipe heredero.

Me acerco a la mesa en la cual reposan Lorian y Willy, pues Elisenda corre a buscar a Gregorie, quién está saludando a todos los asistentes, y Magnus... bueno él está bailando de mala gana con su abuela.

Al otro lado también distingo a Valentine Russo, que danza animada en la pista acompañada del Marqués Salavert. Esto debe ser para ella una bocanada de aire fresco que la une a su pasado, pues este es el ambiente al que siempre estuvo acostumbrada.

Camino a tomar lugar junto a quienes considero mis amigos, los cuales toman actitudes diferentes cuando me ven llegar.

- Emily. - Saluda Willy, levantándose para darme un abrazo. - Te ves muy hermosa.

- Eres a quien he estado esperando. - Irrumpe Lorian antes que pueda articular una respuesta para Mernels.

- ¿Tan mal esta el baile?

- No, pero soy de esas víboras venenosas que no tolera estar con otro tipo de serpientes.

- ¿Estas diciendo que también soy una víbora? - Pregunto, levantando una ceja.

- Eres un conejo, al cual un día morderé.

- No lo dudo, ya un día intentaste besarme. - Me burlo.

- No me recuerdes los grandes errores de mi pasado. - Frota su frente como si tuviese jaqueca. - Que vergüenza tan grande hice ese día. Aunque al menos me quite un peso de encima.

- ¿Cómo va eso? - Pregunto discretamente para no revelar mucho frente a Willy.

- De mal en peor. Mi padre quiere volarme la cabeza porque me niego a buscar una esposa con la cual dejar herederos.

- ¿A qué se debe tanto afán por casarte?

- Solo la emoción que les causa hacer mi vida un infierno.

- ¿Puedo dar mi opinión? - Irrumpe Willy.

- Adelante, ya interviniste sin ser llamado. Así que termina.

- Puede adoptar, Alteza. Hay muchos niños que necesitan una familia.

- Es lo que quiero pero me exigen que sea un Wifantere de sangre, por ello debía ser mi hermana quien lo diera. Ya no sé que hacer para escapar de esta absurda responsabilidad.

- Como yo lo veo, Lorian. Tienes el poder de cambiar para los demás lo que a ti te imponen. - Ayudo a aclarar sus ideas.

- Es lo que quiero. Estoy seguro que no soy el único que sufre por las normas sociales y tomando el trono puedo mejorar las reglas, sin embargo, no me permitirán llegar sin tener una esposa.
La monarquía siempre quiere lo mejor para su pueblo, excepto para los miembros de su propia familia. ¿Sabes qué? - Dice con algo de nostalgia. - Olvidemos ese tema o me amargaras el día. Mejor tómate una copa conmigo.

Pasa a mis manos la champaña, esperando que beba y mi mente comienza colapsar ¿que voy a inventarle?
Miro a Willy en busca de iluminación o un rescate milagroso, pero parece no entender el por qué de mi actitud hasta que finalmente da indicios de recordar que Magnus le confesó mi embarazo.

- Emily ¿no me contaste que estás tomando medicamentos por lo de tu accidente? - Intervine poco después. - Es bien sabido que no se puede mezclar fármacos con alcohol.

- ¿Qué accidente? - Inquiere Lorian, extrañado.

- Me caí de un caballo. - Inventó, trayendo a colación el seudónimo que mi buen amigo me ha colocado.

- Siempre haz sido demasiado torpe como para existir. - Se burla, bebiendo de su vaso. - Espero te mueras de una vez.

- Vaya. - Exclama, Mernels. - Que amistad tan peculiar.

- No a todos tenemos la misma actitud de niño bueno y aburrido. - Ataca el príncipe Wifantere.

- Ya vi que no le agrado.

- No sé lo tome personal, no me agrada nadie en este mundo.

- ¿Tiene usted algún problema?

- Muchos y podrían arreglarse acabando con personas indiscretas como usted.

- ¿Les puedo preguntar algo? - Inquiero para cambiar el tema y evitar discusiones. - ¿Tengo rostro de reina?

- No, ni volviendo a nacer. - Se adelanta a decir Lorian.

- Si lo tienes. - Interviene Willy - ¿Por qué lo preguntas?

- Bueno es que Hazel Holfman comentó que me veía como una simple plebeya.

- Apareció la venenosa mayor. - Replica el príncipe. - Ella parece mas hermana de Venérea que de Helicóptero.

- ¿De dónde sacas tantos apodos?

- Tengo mucho tiempo libre para crearlos y mucho odio por dentro para designarlos.

- No hagas caso a los malos comentarios, Caballo. - Pide Mernerls, frotando mi hombro como muestra de apoyo.

- Quita las manos de mi esposa, soldadito. - Ordena Magnus, llegando a la mesa imponente y por sorpresa.

- Con todo el respeto que usted se merece, Majestad, permítame informarle que soy un General.

- Y a mi generalmente me gusta asesinar personas, así que suelta a mi esposa.

- Magnus, por favor. Él solo intenta subirme el ánimo. - Explico con la intención de mediar.

- ¿Y quién te lo bajo?

- Hazel piernas largas. - Responde Lorian, bebiendo de su copa.

- Nadie puede bajarte el ánimo a menos que tú se los permitas.

- A veces es inevitable tener inseguridades. Todos tenemos algo que nos hacer dudar.

- Yo no. - Alega Magnus inmediatamente.

- Yo tampoco. - Apoya Lorian.

- No me están ayudando.

- No necesitas ayuda, Emily. - Alienta Willy. - Eres hermosa, no lo dudes.

- No es que no lo crea, pero las comparaciones hacen sentir mal a las personas.

- ¿Con quién te comparó? - Cuestiona el príncipe Wifantere.

- Vanir. - Aquel nombre ya me sabe amargo.

- Emily sabes que yo te odio y lo voy a seguir haciendo hasta el final de mis días. Pero Venérea no se compara contigo en lo absoluto, tú eres mucho más.

- ¿Lo ves? - Dice Mernels. - Tienes a 3 hombres aquí diciéndote que eres hermosa, pero la que debe creerlo eres tú.

- Yo no le he dicho que es linda. - Se queja Lorian. - Solo he dicho que esta por encima de la pelirroja desalmada.

- No me siento fea pero si siento la presión de tener que ser bonita. ¿Entienden?

Magnus hasta el momento se ha mantenido callado, él solo me observa como si anotara mentalmente cada una de mis palabras. Sin embargo opta por no participar en la conversación.

- Esa es una de las cosas que odio del mundo. - Indica el joven Cristense. - ¿Quién fue el estúpido que se creyó con el derecho de imponer lo que es perfecto físicamente en una persona y lo que no? Es una arbitrariedad tomarse el papel de dueño del universo y decidir que cosas debe tener una persona para ser mejor que las demás.

Y tiene razón, pues nadie señalaría a otro de imperfecto si ya no hubiesen creado lo que se considera como puro.

- Reina Emily. - Saluda el Marqués Patrick, llegando a la mesa. - Luce usted increíble esta noche.

Vaya, el único que falta aquí es Stefan y terminaremos de completar el teatro.

- Marqués Salavert. - Respondo con una sonrisa. - Usted también luce muy apuesto.

Y es cierto, ese cabello largo que perfila su rostro siempre lo hace ver bien, además de la elegancia con la que suele moverse y hablar, lo vuelven un completo caballero.

- Pues yo no lo veo así. - Escucho comentar a Magnus.

- Le he traído un obsequio. - Avisa, pasando por alto la indirecta de mi esposo. - Sé que su cumpleaños fue hace poco, así que pregunté que otras cosas le gustan y como el rey mencionó su gusto por el oro, le he traído esto.

Abre una caja color violeta, dejando a la vista un hermoso collar de mariposa, cuyas alas están revestidas de amatistas y citrinas amarillas, las cuales crean una armonía perfecta en la joya.
Parece que hoy es el día de regalar cadenas.

- Es realmente precioso. - Confieso anonadada. - No tenía que molestarse.

- Si, no tenía que hacerlo. - Apoya Magnus con desdén.

- Es para mi un honor. - Repone, sacando la pieza del cofre para abrocharla en mi cuello.

- Yo puedo hacerlo, Saltamontes. - Se adelanta Magnus, arrebatándola de sus manos y posicionándose detrás de mi para colgarlo.

- Hombre de buen gusto. - Halaga Lorian al ver el colgante.

- Aprecio sus palabras. - Patrick extiende su mano hacia él para saludarlo. - Me presento, soy el Marqués Salavert.

- Príncipe Lorian Wifantere, heredero a la corona de Cristeners siempre y cuando consiga una esposa. - Informa con ironía.

- Hay varias jóvenes hermosas esta noche, quizás debería hablar con alguna. Hace poco estuve compartiendo con la señorita Russo y es realmente encantadora.

- Prefiero quedar sin título. - Expone sarcástico.

Si tan solo el Marqués supiera a que se refiere Wifantere, dejaría de proponerle prospectos femeninos.

- ¿Lorian te gustaría bailar con Patrick? - Pregunto al ver la seriedad con la que observa a su alrededor, parece que en cualquier momento va a asesinar a alguien con la mirada.

El mencionado me dedica una mirada extrañada, supongo que le resulta raro el hecho de que lo invité a bailar con un hombre.

- Estamos en un bautizo. - Habla con voz firme, casi enojado. - Y es bastante descabellado lo que propones.

- A mi no me molesta. - Interviene el Marqués, sorprendiéndonos a ambos. - Para el baile se necesitan 2 personas pero nadie dijo de que sexo.

- Es la fiesta de un bautizo. No sé que te preocupa. - Le explico.

- ¿Le incomoda bailar con un hombre, Alteza? - Inquiere Patrick.

- Nunca lo he hecho.

- Yo tampoco, sin embargo supongo que es parecido a hacerlo con una mujer.

- Es usted un hombre muy liberal, lo felicito. - Comenta Magnus, sorprendido.

- Es solo un baile no es como si estuviésemos matando a alguien. - Repone, encogiéndose de hombros.

Se levanta de la silla y le ofrece su mano a Lorian, invitándolo a la pista.
Este parece dudarlo, lo mira con sospecha para luego pasear la vista por la mesa y finalmente levantarse, pero sin tomar la mano del Marqués.

- Supongo que antes de perder mi completa libertad, debo aprovecharla.

Caminan hacia el centro y con algo de torpeza unen sus brazos para comenzar a moverse. Lorian parece bastante intimidado mientras Patrick refleja una calma y naturalidad envidiable a pesar que todos los asistentes ya han puestos los ojos sobre ellos con sorpresa, desagrado o alegría.

Inmediatamente llegan a nuestra mesa Elisenda custodiada por Gregorie, quienes no ocultan su impacto ante la escena que se desarrolla.

- ¿Qué está ocurriendo? - Cuestiona la reina Fulhenor.

- Dos personas están bailando ¿no es obvio? - Contesta Magnus con naturalidad.

- Sabes bien a que me refiero. - Insiste con una sonrisa nerviosa. - Esto es increíble.

- Han decidido bailar juntos. - Repongo en la misma actitud del rey Lacrontte.

Entiendo perfectamente el asombro de todos, sin embargo, no debería representar algo descabellado. Patrick se ve muy cómodo haciéndolo y creo que Lorian merece a alguien que se arriesgue tanto como él lo ha hecho en ocasiones pasadas.

- Y yo preocupándome por Salavert. - Comenta Magnus con ironía.

- En realidad si le gusta Emily. - Revela Elisenda, dejándome en blanco. - Él me lo confesó y jamás me ha mentido. Aunque supongo que ya no debes sentirte amenazado.

- El hecho de que bailen juntos no significa nada, pues aunque a Lorian no le gusten las mujeres no quiere decir que le atraigan todos los hombres. - Le defiendo.

- ¿A Lorian le gustan los hombres? - Cuestiona Willy, confundido y es ahí donde me doy cuenta de que lo he arruinado.

- Si, tampoco es que fuera un secreto. - Dice Magnus. - Ya él lo hizo público. Aunque no entiendo porque es algo que deba informarse.

- Parece ser otras de las otras reglas absurdas e implícitas de la sociedad. - Comento al recordar lo que ya ha dicho Lorian.

El príncipe Wifantere es una de las personas más valientes y francas que conozco. El ir en contra de su familia, renunciar a su título y a todas las comodidades a la que está acostumbrado para luchar por su felicidad no es un paso fácil de dar y él lo ha hecho con la frente en alto todo el tiempo.

- ¿Bailamos, Emily? - Invita Gregorie. - Ayudemos a que la situación no sea tan incómoda pues es molesto ver como todos los observan sin ningún tipo de disimulo.

- Por supuesto. - Acepto feliz por el trasfondo de su propuesta. - Y tú. - Le hablo a Willy. - Ve por Valentine y sácala a bailar, no te quedes aquí sentado.

- ¿A tu amiga? - Cuestiona extrañado.

- Vamos, Willy. Dale una oportunidad, ella no es mala.

Llegamos pronto a la pista y nos unimos al baile mientras persigo con la mirada a Mernels quien camina hasta Valentine para invitarla también.

Él a sacrificado mucho por su familia y el amor es una de esas cosas. Quiero que encuentre a alguien y sea feliz con esa persona. Y bueno, la joven Russo no puede ser más idónea para ello, quizás no se lleven bien pero si no los ayudo a juntarse jamás lo sabremos.

Los veo arribar a la pista y la sonrisa de Valentine no puede demostrar aún más cuan feliz la hace estar cerca de mi buen amigo.

- No puedo creer que esta sea la primera vez que bailamos. - Comenta Gregorie, sacándome de mis pensamientos.

- Teniendo a Magnus de por medio eso explica la razón.

- Es increíble lo sobreprotector que se ha vuelto el señor enojo.

Me río ante el seudónimo mientras damos una vuelta rápida.

- No digas eso frente a él.

- Supongo, te haré caso. Ciertamente no quiero otra bala en mi pierna.

Dirijo la mirada hacia la mesa para encontrar a Magnus observándonos fijamente mientras come su apreciada tarta de durazno.

- Cuídalo bien, Emily. A pesar de lo que se ve, te necesita más a ti que tú a él.

No tiene que decírmelo, es algo que ya he notado y aunque me asusta un poco, debo confesar que también me gusta.

Continuamos bailando, pero Gregorie parece enfocado en querer decirme algo que le cuesta soltar. Mira intermitentemente hacia Magnus sin revelar nada durante algunos segundos, no obstante, al final parece encontrar las palabras.

- Hay algo que quiero mostrarte, por favor sígueme. - Se detiene y me invita a acompañarlo.

Salimos del salón y me guía por las escaleras hasta la segunda planta, donde nos detenemos en una puerta café cromada con el símbolo de Cromanoff.

Me permite el paso, mostrándome por primera vez su lugar de trabajo. Camina hasta su escritorio y abre una de las gavetas de donde comienza a sacar una pila de papeles. Algunos arrugados y otros intactos.
Rápidamente me pasa el primero, en donde solo hay 4 letras escritas en mayúscula con un trazo perfecto y una caligrafía hermosa.

E.M E.M

- ¿Qué significa? - Pregunto extrañada al no entender de qué se trata esto.

- Son cosas que Magnus escribía en las reuniones desde que te conoció. Y esas supongo son tus iniciales. - Explica con una sonrisa. - No quise enseñártelas mientras estabas aquí pues sabía que te dolería leer esto mientras estabas distanciada de él.

Tomo el siguiente papel entusiasmada pero lo que está escrito allí no es de mi agrado.

Emily no es mi tipo.

Paso al próximo y hay algo peor.

La odio.

El que sigue me hace entender que Magnus verdaderamente no me toleraba.

Emilia es insoportable.
Malhore. Que apellido tan normal.

Aún no logró comprender en qué momento comencé a gustarle.

La odio más que a esta reunión.

Paso de papel en papel, encontrando pequeñas notas que me mencionan.

Su presencia me molesta, respira demasiado alto.
Pestañea mucho.
Me gusta el olor de su cabello pero la odio a ella.

Emily
Emilia
Emilia es aceptable.

Sus ojos café son tolerables.

Salte de mi cabeza.

Mía.

Pero sin duda la última se convierte en mi favorita, debido a la manera en como une nuestros apellidos de manera discreta.

E.L.M

- Gracias por esto, Gregorie. - Confieso de corazón. - Magnus a veces no es muy expresivo y aprecio el poder conocer estas pequeñas cosas.

- Soy consciente que él es un poco difícil pero lo está intentando por ti y por su hijo.

- ¿Qué están haciendo? - La voz de Magnus nos sorprende desde la puerta, mirándonos con sospecha.

Su pecho sube y baja firme mientras respira. Pasea sus ojos brillantes entre Gregorie y yo, esperando una respuesta que nunca llega.

Sus brazos están apoyados en el marco y su cabello cae un poco en su rostro, acentuando su marcada mandíbula.

- ¿Por qué se fueron de esa manera del salón?

- Te amo. - Es lo único que contesto, dejando las notas en la mesa.

- Eso es algo normal. Aquel que no me ame, es porque está mal de la cabeza. - Se jacta, caminando imponente hacia mi. - Ahora exijo una respuesta.

- Es ofensivo que sientas celos de mi.

- En ningún momento he insinuado algo así.

- Creo que mejor voy a dejarlos solos. - Avisa el rey Fulhenor dispuesto a no discutir.

- Te estabas tardando. - Sentencia mi esposo.

Una vez que Gregorie abandona la oficina, voy hacia él y lo rodeó en un abrazo que lo único que hace es confundirlo más.

- ¿Hay algo que deba saber? - Cuestiona ante mis acciones.

- En lo absoluto. - Respondo complacida. - Pero hay una pregunta que quiero hacerte. No está, si no otra.

- Ya te he dicho que eres la única con derecho a cuestionarme.

- ¿Crees que tengo rostro de reina? - Aquel comentario no ha abandonado mi cabeza, por más que lo he intentando.

- Por supuesto que sí. - Asegura. - No dejes que eso carcoma tu mente. Te juro que estuve a punto de buscar a esa mujer y cortarle la lengua para que dejara de hablar tantas tonterías.

- Deberías hacerlo. - Digo en broma.

- Hablo enserio. - Alega en tono duro y es en donde me doy cuenta que lo dice de verdad.

- Odio que a pesar de estar tan alejados de Vanir, la vida siempre encuentre una manera de recordárnosla.

- ¿Tú la recuerdas? Porque yo no. - Se jacta con sarcasmo.

- Hablo en serio. - Ahora soy yo quien lo dice.

- Allá afuera hay millones de mujeres y hombres, pero yo no distingo entre uno y otro... para mi son solo personas indeseables y eso mismo es Vanir. No la menciono, no la pienso o recuerdo. Es alguien más del montón, pero encima de toda esa humanidad hay una persona que acapara toda mi atención y me atrae hacia ella como un pequeño animal indefenso a pesar que soy un León gigante.

- ¿Esa persona soy yo? - Cuestiono aún cuando sé que se refiere a mi.

Lo veo asentir despacio un poco molesto por la pregunta.

- El problema aquí es que tú no te lo crees. Yo puedo decir cualquier cosa pero si no estás convencida de ello seguirás teniendo la misma duda, seguirás desconfiando y teniendo inseguridades.

Tiene razón y me enoja que sea así. Puedes no tener poder, pero si creer poseerlo, trasmitirás esa confianza a las personas y ellas mismas se encargaran de ponerlo en tus manos.
Todo se trata de creer en ti mismo, sin embargo, eso muchas veces resulta difícil.

- ¿Me amas?

- Llevas un anillo que te une a mi, eso tendría que bastar.

- Quiero que me lo digas.

- Si me pidieras. - Inicia mirándome con ojos firmes, intimidantes y oscurecidos. - Que sometiera a cada persona que existe en este mundo, lo haría y los pondría a tus pies para que te veneraran. ¿Eso responde tu pregunta.

- Si, pero no tienes que exagerar.

- No lo hago. Yo no solo te amo, Emilia, yo te adoro.

- ¿Qué diferencia hay?

- Solo se adora a quienes son superiores a nosotros. - Explica con ojos brillantes. - Adorar es rendir culto a la persona o cosa que se considera divina, a quienes están fuera de nuestro alcance y que anhelamos.

- Ya tú me tienes.

- Eso no quita el hecho de que te entregaría todo así me lo pidiera solo por capricho.

- Yo solo te quiero a ti, no deseo nada más.

- Mírame, Emily. - Exige, tomando mi rostro con una de sus manos, obligándome a mirarlo. - Tienes todo y te daría aún más, solo tienes que pedirlo.

La manera en la que habla, en la que me mira me enciende. Es una sensación gobernante que me hace querer más, sentir más. Es adictivo, él es adictivo, parece que no puedes parar cuando lo tienes cerca.

- Tú estás por encima de todos, Emilia, por encima de mi. Haré que tu nombre resuene en cada rincón del mundo, que cada hombre te respete y callen cuando hables. - Susurra, paseándose por mi mentón. - Cada mujer anhelara ocupar tu lugar pero ni en mil años nacerá alguien que se iguale a ti.

- Magnus. - Mi voz sale jadeante.

- Silencio. - Me pide mientras baja por la piel de mi cuello, desatando la capa para besar con ansiedad esta zona. - Déjame adorarte.

Siento sus labios recorrerme y subir hasta mi oreja, haciéndome erizar mientras su lengua me acaricia.
Me siento pequeña mientras él me abraza pero inmensa ante el mundo.

Se apodera de mi mentón, mordiéndolo ligeramente mientras su respiración se pasea por mi piel.
Baja luego por mi escote hasta toparse con el vestido. Desliza las mangas por mis hombros y baja mi ropa interior solo lo necesario para tener a su merced mi pecho.

No puedo negar la afición que tiene Magnus por esta zona de mi cuerpo, pues nunca pierde oportunidad para apoderarse de ellas y no lo voy a negar, yo también lo disfruto.

Cubre el izquierdo ágilmente con su boca, haciendo que mi espalda se arquee mientras lo recibo. La fricción que crea me enloquece y más cuando pasa con desesperación entre uno y otro.

- Me gusta el lunar que tienes aquí. - Dice mirando mis senos con devoción.

- ¿Es tu parte favorita de mi cuerpo?

- Entre otras. - Sisea con una sonrisa. - Todo tu cuerpo es mi favorito.

Junta mi pecho con sus manos mientras me observa con adoración. Se toma su tiempo, manteniéndome a la expectativa sobre lo que hará por lo que me toma por sorpresa cuando baja a ellos y se detiene justo antes de tocarlos.

- Te prometo que lo haré con gentileza.

Baja una de sus manos hasta mi vestido, levantándolo con desesperación, llegando a mi entre pierna y haciendo a un lado mi ropa interior para tocarme a su antojo.

- Voy a quitarte este collar, porque no puedo concentrarme sin pensar en quién te lo obsequió. - Dice, desabrochándolo. - Prometo que lo guardaré y te lo entregaré más tarde.

Lo esconde en el bolsillo de su pantalón sin dejar de admirarme un segundo y entonces vuelve a su trabajo.
Muerde ligeramente uno de mis senos a medida que sus dedos se mueven con experticia en medio de mis piernas.
La sensación me hace jadear de inmediato, sintiendo ambas zonas estimuladas de manera distinta, pero las cuales coordinan a la perfección.

Me besa luego para aliviar algo de la tensión que su boca ha provocado y aunque es algo que ha hecho antes parece que la sensibilidad aumentó considerablemente.

- No pares. - Gimoteo cuando se detiene esperando la confirmación para continuar.

Es increíble experimentar como algo tan pequeño puede generar tanto placer.
Me erizo cuando vuelve a morderme mientras sus dedos me acarician en círculos.

Es un ciclo satisfactorio a medida que la piel de mis senos se enrojece y sus movimientos se hacen más rápidos.
Despeino su cabello cuando lo tomo por el, suplicándole que no se separe de mi cuerpo y solo cuando obtengo el placer que quiero le permito alejar sus labios de mi.

A medida que se levanta e incorpora, siento el bulto de su pantalón tocarme con autoridad. Quiere que lo sienta, quiere que vea lo que causó en él, lo que mi cuerpo y mis sonidos generan.

- Esto solo puedes provocarlo tú. - Afirma, llevando mi mano a su pantalón.

En estos momento debo mirar hacia arriba pues su imponente figura no me deja otra opción. Me siento pequeña junto a él pero tan poderosa que no puedo explicarlo.
Ciertamente estoy más cerca de su cintura que de su boca y eso solo me hace querer hacer una cosa.

- ¿En qué piensas? - Prácticamente ordena que le dé una respuesta, pero yo permanezco callada.

Su boca hinchada mientras habla, demuestra todo el tiempo que se ha tomado en complacerme por lo que no me extraña que me pida que lo acompañe hasta el otro lado de la habitación. Cosa que hago sin chistar pues en vez de responderle prefiero demostrarle.

Se sienta en el sillón de la oficina, mientras contemplo su figura masculina por completo. Coloca las manos a cada lado, aferrándose al sillón con fuerza como si estuviera luchando por no lanzarse sobre mi.
Los músculos de sus brazos se marcan debajo de la camisa negra, los anillos de sus dedos relucen bajo la luz de la habitación y sus piernas largas se extienden firmemente, haciendo alarde de su erección.

Sus ojos verdes están oscurecidos, su cabello rubio está despeinado y cae descuidadamente en su rostro. Su mandíbula está apretada y marcada mientras intenta no sonreír con la lujuria que vierte en mí al mirarme.

Veo la cadena de oro que le regale gracias a la abertura en su pecho y como su garganta tráquea fuerte ante la respiración pesada que tiene en este momento.

- Quiero verte. - Habla de manera gutural y libidinosa. - Desnudate para mi.

Sus palabras me encienden y aunque la imagen imponente que veo sobre el sillón ya ha sido más que una estimulación, escuchar su voz varonil y profunda me hace querer complacerlo con mayores ganas.

Lo veo relamer sus labios a medida que bajo el vestido desacomodado por mi cuerpo, dejándolo caer despacio hasta mis pies al igual que mi ropa interior.

- Eres hermosa. - Dice jadeando expectante. - Y odio lo necesitado que estoy de ti.

- ¿Cuán? - Inquiero con la intención de hacerlo hablar.

- Lo sabes bien. - Confiesa con una sonrisa que hace aparecer sus hoyuelos. - Yo tengo poder sobre el mundo y la gente, pero tú tienes poder sobre mí y eso te hace mucho más peligrosa que cualquier otra persona existente.

- ¿Harías todo lo que yo te pida? - Cuestiono y él asiente en segundos mientras ese tono verde de sus ojos se hace cada vez mas oscuro.

- Sin pensarlo dos veces.

No lo niego, sus palabras me excitan. El saber que está dispuesto a cualquier cosa por mi me hace sentir respaldada, amada y poderosa.

Voy hacia él y con cautela me siento en su regazo a horcajadas, sin dejar de mirarlo ni un segundo a los ojos.
Él me rodea inmediatamente, acariciando mi espalda con suavidad.

- No puedes darme tanto poder. Podría aprovecharme de eso. - Alego, tomándolo por el mentón para obligarlo a mirarme fijamente.

De inmediato siento como si erección se choca en mi entrepierna de manera indiscriminada, siendo su pantalón lo único que nos separa.

- No me importa en lo absoluto.

- ¿Y si te pidiera hacer cosas que están mal?

- Las he hecho por mi mismo ¿qué te hace pensar que no las haría por ti? - Ladea su cabeza, pasando sus manos por las curvas de mi cuerpo. - Soy altivo, egoísta, violento, avaricioso, manipulador, asesino e insensible. Represento muchas de las cosas malas que existen en el mundo, mi nombre es sinónimo de crueldad y aún así estás aquí desnuda sobre mi.

- Es por que te amo.

- Y yo solo quiero demostrarte todo lo que siento por ti.

- ¿Vas a complacerme en cada cosas que quiera? - Cuestiono en un tono más mimado.

- Voy hacer realidad cada uno de tus deseos y cumplir cada uno de tus caprichos.

Aquello me hace sonreír, así que me inclino hacia adelante para besarlo con propiedad. Quiero que también vea lo que me hace sentir y todo lo que me causa.
Sus manos inmediatamente aprovechan para llegar a mi trasero y agarrarlo con fuerza, haciéndome jadear ante la sorpresa.

Amo la manera tan autoritaria con la que me toca y al mismo tiempo la delicadeza con la que me habla. Magnus Lacrontte sabe perfectamente como enloquecer a una mujer.

- Déjame ser malo con los demás y adorarte a ti en privado, déjame arrodillar el mundo a mis pies mientras yo lo hago a los tuyos, permíteme condenar a todo aquel que rompa mis leyes así te parezcan despiadadas y te juro que me ceñiré a las tuyas sin discrepar. - Habla con voz firme. - Déjame hacer este mundo trizas si se me apetece, así como tu tienes el poder de hacerme pedazos a mi.

- Te gusta ser el villano ¿no es así?

- Es la única forma de vida que conozco. - Dice acariciando una de mis aureolas. - Sé que te gusta lo que escuchas, Emily. Puedo sentir como humedeces mi pantalón. Porque aunque seas tan pura, conozco lo llamativo que es el pecado y solo quiero que corrompas tu inocencia conmigo.

Y no lo niego. El sentir el calor de su mano en contraste con el frío del metal de sus anillos es una sensación realmente atrapante.

- Dime, Emily. - Dice pasando su pulgar por mi labio con seducción. - ¿Vas a dejarme hacer de ti la ama y señora de este mundo?

Cubro su pulgar con mis labios, haciéndolo sonreír con perversión mientras su otra mano deja mi pecho y baja para agarrar fuerte mi cadera, erizando mi piel.

- Si. - Respondo en voz baja mientras asiento.

Magnus quiere que tenga poder, que lo sienta y lo domine. Pues creo que es momento de demostrarle cuán poderosa puedo ser.

Bajo de su regazo y me arrodillo frente a él, sonriendo ante las ideas que pasan por mi cabeza en este momento.

Comienzo a desabrochar su pantalón, viendo los estragos que mi excitación han dejado sobre la tela. Lo obligó a levantarse un poco para bajar la prenda y su ropa interior, dejando libre por fin su miembro erecto.

Admito que estuve mucho tiempo deseosa de saber cómo se sentiría tenerlo en mi boca y cuando por fin tuve el valor de hacerlo, fue una experiencia extraña, sin embargo, la disfrute por completo.

El tamaño de Magnus es realmente grande aún cuando no tengo nada con que compararlo, no obstante es mucho más de lo que puedo asimilar.

Lo tomo con una de mis manos, viéndose realmente pequeñas si las comparamos con lo que estoy agarrando, bajo hasta la base y la sostengo con delicadeza para luego comenzar a pasearlo por mi pecho hasta llegar a mi boca.
El juego causa estragos en él, pues puedo ver la desesperación en su mirada, pero esta vez quiero ser yo la que tenga el control y usarlo como me plazca.

Lo cubro con mis labios ligeramente para luego soltarlo y repetir la acción un par de veces más. Sus ojos verdes ya están completamente oscurecidos mientras busca un poco de autocontrol en cualquier lugar.

- Vas a pagarme esto. - Dice con voz profunda y autoritaria.

Paso la lengua por la punta, experimentando aún más sensaciones. A decir verdad no sé si lo hago bien, lo único de lo que estoy segura es que amo ver su cara desfigurarse ante lo que le provocó.

Cierro mis labios en la cúspide y bajo por su extensión hasta donde puedo hacerlo, sin alejar en ningún momento mi mano de la base. Comienzo a subir y bajar mis dedos cerrados para cubrir la parte que mi boca no puede, mientras lo observo desde abajo con la respiración pesada y el corazón latiendo a mil por hora.

Magnus no se pierde ninguno de mis movimientos y me sigue todo el tiempo, levantando el pecho con desesperación en busca de aire.

- No imaginas lo mucho que me encanta verte hacer esto. - Jadea entrecortadamente.

Aumento el ritmo para intensificar su satisfacción sin dejar de mover mi mano. Juego con cada parte de él mientras intento llevarlo a una mayor profundidad.

Coloca su mano en mi cabello y ahora es él quien me agarra con fuerza, invitándome a seguir. Lleva su cabeza hacia atrás, jadeando alto cuando más de su grosor llena mi boca.

Continuo con ese ritmo por un tiempo más, cubriendo y soltando. Jugando con él a mi manera, rozando mi lengua y mis labios mientras lo veo grabarse la imagen de su miembro en mi boca con mucha atención.

Me toma de los hombros luego de tener suficiente y me levanta. Sonrío con lujuria al ver su rostro enrojecido y sus pupilas dilatadas. He logrado mi cometido.

- Te gusta hacerme perder el control ¿cierto? - Pregunta con frialdad.

- Me encanta. - Respondo victoriosa.

- Siéntate. - Ordena, señalando sus piernas. - De espaldas a mi y en horcajadas.

Hago lo que me pide, bajando lentamente hasta él. Viendo como sostiene su miembro para embestirme a medida que obedezco.

Me llena despacio pero de una manera enloquecedora. Me sostiene firme de la cintura y comienza a demandar al ritmo junto a mi.
Me hace bajar y subir con precisión, mientras besa mi espalda o muerde mi hombro.

Mis pies no alcanzan el suelo por lo que debo apoyar mis manos en su pierna para sostenerme e impulsarme mientras me muevo.
Mi voz comienza a llenar la habitación y me obligo a morderme el labio inferior para acallar un poco los gemidos.
El calor me recorre a medida que lo oigo hablarme al odio.

- Déjame escucharte, Emily. Quiero escuchar a mi reina.

- Magnus. - Gimo débilmente, mientras el placer me supera.

No soy capaz de decir muchas cosas, pues me es imposible razonar sintiendo cada una de sus embestidas.
Subo y bajo cada vez más rápido y él se acopla a mi, levantando su cadera para hacerme chocar contra su pelvis.

El placer generado es abrumador y a medida que los minutos pasan se incrementan doblemente.
Me giro un poco para encontrarme con su boca y besarlo con descuido mientas lo recibo todo.

Magnus toma mis piernas y las lleva hacia atrás, doblando mis rodillas a cada lado de su cuerpo para darme más estabilidad y una mayor profundidad.

Todas mis emociones están en un abismo a medida que lo siento adentrarse, por lo que no creo poder soportar mucho tiempo más dada la velocidad que ha tomado.

- Me tienes completamente rendido a ti. - Dice dándome estocadas firmes que me llevan a la locura.

Me recuesto a su pecho, buscando aún más equilibro y sus uñas están clavadas en mi piel mientras aprieto las manos cegada por el alborozo del momento. Arremete contra mí cada vez duro y dada la fuerza de Magnus logra moverme a su antojo.

Besa mi cuello y aprieta mis senos, llenándome de satisfacción y tras un par de embestidas más no soy capaz de resistirme y gimo fuerte, entregándole todo mi placer.

Mi corazón late rápido ante el esfuerzo mientras estoy en la cúspide más alta a la que puedo llegar. Permanezco quieta entre sus brazos para sentir a plenitud el cúmulo de emociones que burbujean en mi interior.

- Este ha sido mi favorito. - Revelo satisfecha.

- Pues yo aún no he acabado contigo.

Su erección sigue firme, dado el hecho que yo he sido la única que ha encontrado la liberación y esta claro que no piensa quedarse así.

- Arrodíllate en el sillón. - Pide, haciéndome a un lado para levantarse.

Observo como pasa la mano por su miembro, completamente excitado. Así que le obedezco y me acomodo a su antojo, apoyando mis codos en el espaldar.

Lo siento acercarse por la espalda, rozándose en mi entrepierna durante unos segundos para estimularme antes de adentrarse, estrellándose fuerte contra mi.
La sensación me hace cerrar los ojos mientras gimo en respuesta.

- Quiero que nunca olvides que me perteneces.

Me sostiene de la cadera, embistiéndome a su antojo y sin ningún tipo de consideración. Mi cuerpo tiembla ante la entereza con la que me toma y sé que me tomará días reponerme de esto.

- Esto es... - Inicio pero no soy capaz de terminar, se siente demasiado bien como para perder el tiempo hablando.

Sus jadeos acompañan los míos en una sinfonía lujuriosa de dos cuerpo chocándose, buscando placer en el otro.
Magnus cada vez va más rápido, más bestial. Respirando forzadamente mientras deja huella en mi piel a medida que clava sus dedos con mayor fuerza.

Lo siento palmear mi trasero, haciendo que el placer me atraviese como un rayo a medida que me lleva hacia adelante y hacia atrás a una velocidad abismal.

- No hay ninguna parte de tu cuerpo que no me pertenezca ¿entendiste? - Dice, moviéndose más fuerte.

Mis gemidos son la única respuesta que obtiene pues estoy más concentrada en buscar una de sus manos para llevarlas a mi entrepierna, pidiéndole en silencio que me toque.

- Voy a parar si no me dices que entiendes. - Amenaza, negándose a darme el placer que exijo.

- Si, entiendo. - Cedo, desesperada por sentirlo.

Por fin se mueve, tan rápido y firme como esperaba, dándome todo aquello que pedía y junto a estocadas que me nublan razón por completo.
La cadena en su cuello se mueve a medida que él también lo hace y es hasta ese momento donde noto que está completamente vestido mientras yo estoy descubierta.

Pronto abandona mi cadera para tomar mi rostro y obligarme a mirarlo. La posición es incómoda pero aún así soy incapaz de resistirme a la increíble vista que me genera el verlo lleno de placer.

- Soy la única persona que puede tocarte y aquel que se atreva a hacerlo voy a quemarlo vivo. - Sentencia, estrellándose con fiereza en mi interior.

Asiento sin más, aceptado cada cosa que sale de su boca en los minutos siguientes. Ambos vamos al mismo compás hasta que nuevamente vuelvo a caer presa de la lujuria y él me sigue, derramándose en mi interior, acompañado de un sonido gutural de satisfacción absoluta.

Apoya su frente en mi espalda arqueada por unos segundos, dejando pequeños besos en esa zona mientras experimenta hasta el último momento los ecos del placer.
Me rodea con su brazo rápidamente para que no caiga ante el cansancio que me hace flaquear mientras sale de mi para luego acostarnos a ambos en el sillón con la intención de reponernos de la agitación.

- Te amo. - Le digo, mirándolo a los ojos.

- Te adoro. - Responde, quitando el cabello sudado de mi cara.

Agradezco el hecho de haberme esperado por él pues no concibo la idea de entregarme a otra persona.
Magnus sabe todo lo que me gusta y me complace a la perfección y aunque todo en su cuerpo triplique mi tamaño, considero que encajamos muy bien.

- Eres lo mejor que me ha pasado en la vida.

- Siempre me ha gustado escucharte decir esas cosas. - Confieso.

- Quien diría que alguien tan pequeño terminaría volviéndome tan loco.

Mis piernas están totalmente agotadas, no creo que pueda caminar mucho antes de desfallecer al cansancio que me gobierna.
Y es que ni quisiera quiero moverme, solo deseo permanecer aquí, experimentando la satisfacción absoluta que traen consigo este tipo de actos.

- ¿Estas bien? - Pregunta ante mi silencio.

- Si, pero siento que tú tendrás que vestirme.

- Eso no representa ningún inconveniente para mi.

Mo respiración es pesada igual que la suya, su pecho está sudoroso mientras me recuesto sobre él en busca de un merecido descanso.

- Te adoro. - Vuelve a decirme, pasando la yema de sus dedos por mi piel. - Creo que en ocasiones somos muy explosivos.

- Muy ramé. - Respondo con una sonrisa de completo placer.

••••

Pasada una media hora me separó de sus brazos y me levanto del sillón con la corona amenazando caer de mi cabeza.

- No te vistas aún. - Pide a mi espalda cuando me dispongo a buscar mi ropa.

- Se supone que estamos en un bautizo. - Le recuerdo ruborizada.

- En la fiesta de un bautizo. - Usa en mi contra lo que he dicho abajo.

- Da igual, la cuestión es que debemos volver.

Magnus no responde, solo se queda allí sentado mirándome a detalle. Ladea su cabeza y sonríe, recorriendo cada ángulo de mi cuerpo.

- ¿Qué me miras? - Cuestiono al sentirme intimidada.

- Quiero hacer una imagen mental de ti vestida solo con esa corona sobre tu cabeza.

- ¿Y te gusta lo que ves?

- Eres una maldita preciosura. - Afirma sonriente.

- Soy una maldita preciosura. - Repito, creyendo aquella frase.

- Eres hermosa, incluso más que yo y eso que soy la meca de la belleza.

- Nunca puedes dejar tu ego de lado ¿verdad?

- No, es necesario hablar de mi a cada instante, la única forma de no hacerlo es que tenga la boca ocupada con eso. - Señala mi entrepierna. - Mi lugar favorito en todo el mundo.

Cubro mi rostro con las manos ante sus lascivas palabras y aunque acabamos de profanar la oficina de Gregorie, no puedo dejar de ruborizarse ante el descaro con el que se expresar.

- No me salgas con que te avergüenza el que te diga eso, porque entonces voy a ir hacia ti, voy a abrir tus piernas y me voy a arrodillar hasta que no quede ni un rastro de pena en tu sistema.

- ¿Puedes dejar de hablar así, por favor?

- Sé que adoras que hable así.

Y tiene razón. Me excita como ninguna otra cosa, sin embargo, no voy a revelarlo.

- No le quites la diversión a la vida, Emily.

- Magnus. - Pido nuevamente.

Levanta las manos en señal de derrota, mientras sube su pantalón y cierra la cremallera, dejando todo donde debe estar.

- Tú estómago se ve un poco más prominente. Ligeramente pero aún así puedo notarlo. - Dice luego de unos minutos.

- El tiempo está avanzado y con él nuestro hijo.

Camino hasta el escritorio y tomo las notas, luego regreso al sillón y se las paso.

- Por favor guárdalas y no revises de que se tratan ¿si?

Parece dudarlo por un segundo al ver los papeles doblados, pero finalmente cede y los guarda sin mirarlos.

- Respetaré tu privacidad. - Asegura. - Ahora trae ese vestido que ya quiero regresar al palacio para hacerte mía otra vez.

- Dime que te vuelvo loco. - Tomo su rostro entre mis manos, pegándolo a mi cuerpo mientras él se abraza a mi cintura.

- Me vuelves loco. - Me complace con ojos brillantes. - ¿Por qué eres tan romántica, señora Lacrontte?

- No lo sé, solo me gusta serlo.

Besa mi abdomen despacio pero cálidamente para luego separarse ligeramente.

- Tú mamá está un poco demente, hay que tener cuidado con ella. - Le habla a mi estómago y se me enternece el corazón como nunca antes.

Quiero llorar, pero de alegría. Quiero decirle muchas cosas, quiero decirle cuánto lo amo, cuanto adoro que haya hecho eso. Pero sé lo complicado que es Magnus y lo mucho que le incomoda las cursilerías, así que opto por quedarme callada y solo levantar su rostro para besarlo.

••••

Después que me vistió, salimos del recinto como si nada hubiese pasado. Sin embargo mi cabello cuenta otra historia, razón por la cual decido ir en busca de un baño mientras él baja a la fiesta para despedirnos de todos.

Me costó mucho convencerlo de dejarme sola, pero al parecer tengo más poder de persuasión del que imaginaba.

Frente al espejo del tocador, procedo a peinarme y acomodar la corona para no verme tan desaliñada, refresco mi pecho con un poco de agua, teniendo cuidado de no mojar mi traje y aliso mi ropa un poco para que no se evidencie que estuvo tirado en el suelo por un buen tiempo.

Cuando abro la puerta una mano me toma llevándome hacia él, me estrello con su pecho a medida que me rodea con fuerza y en cuestión de segundos siento los labios de Magnus sobre mi. Al parecer no cumplió nuestra parte del trato.

Me besa despacio pero contundente, acaricia mi espalda con suavidad mientras me invade con la agilidad de su boca en medio de la oscuridad en la que se ha sumido el pasillo.
Sin embargo, rápidamente me doy cuenta que no se siente como Magnus, que no huele como Magnus y que no besa como él.

Me separó confundida, prácticamente luchando por liberarme de la prisión que sus brazos han impuesto sobre mi y cuando por fin logró zafarme mis sospechas se confirman. La luz tenue de la luna que se cuela por las ventanas me hace ver que no hay cabello rubio, no hay ojos verdes ni una altura intimidante, en su lugar hay una mirada miel ardiente y profunda que me observa con una sonrisa.

- Hola, Emily. - Saluda sin quitarme la mirada.

- Ansel. - Jadeo anonadada, extrañada y asustada.

- Veo que aún me recuerdas.

- ¿Cómo te atreviste a besarme? - Reclamo molesta, asqueada por su insolencia.

- Siempre quise hacerlo.- Confiesa encogiéndose de hombros.

- Estoy casada. No puedes solo tocar a una mujer porque se te da la gana.- Alego enojada. Nunca he olvidado aquello que Willy me enseñó.

- Me disculpo por ello, sin embargo, no me arrepiento.- Se acerca con cautela a mi pero velozmente me alejo - No tengas miedo.

- Voy a gritar.- Amenazo.

- No se te ocurra.- Advierte - No tendrías por qué.

- Magnus va a regresar en cualquier momento.

- Si regresa nos esconderemos en ese lindo baño del que acabas de salir y le dirás que aún no estas lista así que debe darte más espacio.

Miro a cada lado del pasillo, buscando a un guardia en medio de la poca luz que hay pero por más que me esfuerzo no veo a nadie.

- No puedo creer que te hayas casado con él.- Habla, llamando mi atención.

- Eso no es algo que te incumba.- Me defiendo rápidamente. - ¿Qué es lo que quieres?

- Verte, hablar contigo, saber que estas bien.

- Eso no es cierto. - Recrimino. - ¿Dónde están los guardias?

- Pregúntale a tu esposo. - Responde retándome.

- Si quieres hablar es mejor que lo hagamos sin divagaciones.

- Bien. - Acepta complaciente - Es bien sabido que los guardias Lacrontte son incorruptibles, quizás por el entrenamiento al que son sometidos o al terror que le tienen a Magnus. Sin embargo, los Cromanences pueden ser un poco más flexibles por así decirlo.

- ¿Sobornaste a los guardias de Gregorie?

- Solo a los necesarios y dado los últimos tratos recibidos no es de extrañar que acepten.

- ¿A qué te refieres?

- Es obvio que no te ha dicho nada y es que eres tan correcta que seguramente te enojarías con él por lo que prefiere no contarte.

Me quedo esperando una continuación que no llega así que dada la situación doy el primer paso para retirarme, no obstante, me detiene antes de lograrlo.

- ¿Sabes por qué son incorruptibles? - Cuestiona y yo me niego a responder. - Deberías repasar un poco las leyes Lacrontter, más exactamente la 1998. La cual determina que si un guardia traiciona la corona, no solo será castigado él si no la primera generación que este antes y después de su nacimiento.

Tiene un punto a su favor y es que no conozco demasiadas leyes, sin embargo, me excuso en el hecho de que no he tenido tiempo de leer la normativa porque muchas otras cosas han dominado mi tiempo y espacio.

- Si solo vienes para hablar basura de mi esposo lo mejor será que me retire.

Intento pasar de él, pero Ansel rodea mi cintura y me obliga a permanecer en mi lugar.
Se acerca, colocando su pecho frío contra mi, lo que me obliga a respirar su olor mientras siento la fuerza con la que me sostiene.

- No puedo dejar que te vayas aún. - Habla en un tono gutural. - Intento ser gentil contigo, Emily. No me hagas perder la paciencia.

- No me amenaces. - Exijo, alejándome de su cuerpo. - Creí que eras una buena persona.

- Lo soy. Te lo aseguro.

- Planeas algo contra mi esposo, interferiste en su relación con Vanir, quisiste ser mi amigo quien sabe con que objetivo.

- Tú en verdad me gustabas, Emily. Me gustas. - Se corrige. - Entiendo que me veas como un ser despreciable pero jamás te haría daño. Te tome mucho aprecio mientras interactuamos como para ser malo contigo ahora.

- Pero si con Magnus.

- Él es cruel con el resto del mundo y esa es una de las razones por la que estoy aquí está noche. - Explica con elocuencia. - Algunos de los guardias que custodiaban la ceremonia fueron asesinados.

- Magnus no tiene culpa en ello.

- Entonces tú si. - Se adelanta a decir. - Murieron por ti, por las heridas en tus brazos.

La luz es demasiado baja como para que hubiese notado algo así. Ansel en verdad tiene comunicación con alguien aquí, lo que indirectamente confirma que tiene razón.

- Esos hombres están muertos por haber tocado a la adoración del rey. Y no es lo único malo que tu gran esposo ha hecho.

- No quiero escucharte.

- Pues lo harás. Querías hablar ¿No? Empecemos por revelar algunas cosas.

Lo siguiente que siento es como aprieta mis hombros y me obliga a ir hacia atrás, ingresándome en el baño.
Intento evitarlo pero es mucho mas fuerte que yo, así que en pocos segundos ya nos encontramos encerrados en el pequeño lugar.

La luz del interior nos recibe con fuerza y es entonces cuando puedo detallarlo bien. Su cabello ha crecido mucho más desde la ultima vez que lo vi y ahora alcanza su cuello y un poco de barba a comenzado a salir, siendo este uno de los mayores indicios que me hicieron notar que no se trataba de Magnus.

Porta una camisa azul plomo junto a pantalones negros, luce tan elegante como siempre y me atrevería a decir que es el mismo si no supiera todo lo que ha hecho.
Sin embargo, ahora su rostro refleja maldad y sus ojos son una lago oscuro y brillante que resulta simplemente escalofriante.

- En verdad te ves hermosa esta noche. - Comenta al aire.

Quisiera reclamarle que me deje salir pero en lo único que pienso es en lo que ha dicho sobre esos guardias.

- ¿No vas a hablarme? - Cuestiona pero me niego a responder. - Bien, yo tomaré el mando. Te mostraré que más ha hecho tu esposo.

Comienza a abrir los botones de su camisa con agilidad mientras yo pienso en alguna manera de escapar antes que intente propasarse conmigo.

Me muevo hacia adelante para rodearlo y alcanzar la puerta pero él se interpone en mi camino mientras saca por completo su camisa.

Deja su pecho al descubierto, mostrando músculos trabajados. No lo recuerdo tan fornido y alto. Parece que su físico ha pasado de un Conde a un hombre avasallador.

- Mira lo que Magnus me ha dejado grabado. - Se da la vuelta al instante siguiente, enseñando una marca en su espalda.

Se trata de una M que cubre prácticamente toda la zona. La piel que una vez fue cortada ahora muestra una enorme cicatriz profunda y protuberante, imposible de borrar.

- ¿Sabes por qué la obtuve? - Cuestiona, volviéndose hacia mi. - Por Vanir. Estaba tan enojado aún cuando intentó ocultarlo que me dejo marcado para siempre.

- Tú te lo buscaste. - Lo defiendo - Me sorprende que no te haya asesinado.

- Si, tienes razón aunque supongo que el mejor castigo que encontró para mi es vivir teniendo con esta cicatriz en mi piel. Sin embargo, yo no amenace a Vanir para que estuviese conmigo. Somos adultos y esa fue la decisión que ella tomó.

- Entonces no tienes nada de que quejarte.

- En realidad no lo hago, pero si quiero que abras los ojos, que no seas ingenua y veas en realidad el monstruo con el que te casaste.

Me mantengo en silencio, dispuesta a no creer nada de lo que dice aunque yo misma sé cuán mercenario es Magnus.

- Imaginas cuántas veces se acostó con Vanir en esa alcoba donde ahora tú duermes con él, cuantas habitaciones ensuciaron profesándose amor, sabes en qué lugar le pidió matrimonio, cuantas veces ideó una vida con ella.

- Ese es su pasado. - Aseguro, empeñada en no flaquear por sus provocaciones.

- Mi intención no es martirizarte, solo quiero que entiendas que él ya ha hecho esto, tú no eres diferente. - Aproxima su mano hacia mí pero yo me alejó rápidamente.

- No te atrevas a tocarme.

- Esta bien. Yo nunca he sido partidario de acechar a una mujer.

- Es lo que haces ahora. - Le recuerdo con odio.

- La muerte está respirando en mi nuca, por lo que no tuve otra opción más que venir por ti.

- Vístete. - Le ordeno, cosa que lo hace reír.

- Tranquila, no pienso propasarme contigo.

- ¿Qué es lo que quieres en realidad?

- A ti. - Dice con una sonrisa oscura que hace brillar sus ojos.

Su cabello despeinado ahora cae hacia adelante mucho más oscuro.

- No tienes porque temer, te juro que yo jamás te lastimaría.

- No puedo creer en tus intenciones. Pensé que eras alguien en quien se podía confiar.

- Y lo soy, solo que ahora estoy en una situación desesperada, la cual requiere que saque algo de maldad.

- No. - Discrepo. - Te metiste en una relación aún cuando había un compromiso de por medio.

- Te hice un favor ¿no? Al parecer siempre he buscado una forma para ayudarte.

- No te burles de mí. - Exijo molesta.

- Ambos somos adultos y ella fue quien decidió no respetarlo. Yo puedo prometerle el cielo pero ella era quien decidía si quería aceptarlo y bueno... ella lo quiso.

- Planeas contra mi esposo.

- Yo no. En estos momentos solo representó el medio para llegar a un fin.

- Estas aliado con Gerald y Vanir, no mientas.

- Quizás, pero tengo razones. Todos las tenemos. - Acusa. - Tu esposo no es un ser intachable, se ha ganado enemigos por sus acciones y solo queremos que pague por algunas de las muchas injusticias que ha cometido.

- Antes no te había hecho nada, pero tú aún así decidiste traicionarlo.

- Tienes un punto a tu favor. Pero es que era tan molesto ver sus aires de superioridad, soportar su mal humor y el que me tratara como se le diese la gana que quise jugar con algo que sé... le dolería perder.

- No eres una buena persona, Ansel.

- Nadie lo es. Ni siquiera tú. - Expone convencido. - Stefan te secuestró, Silas traicionó a Magnus V, Aldous traicionó a Magnus VI, Vanir engaño a tu esposo, tú permites que mueran personas solo por el capricho del hombre con el que te casaste y yo... bueno, yo disfruto del caos.

- Déjame salir. - Ordeno. - Ya no quiero escucharte. Si en verdad no quieres hacerme daño, permíteme marcharme.

- Tenemos mucho, Emily y más vale que me escuches. Porqué te hace sentir culpable ¿cierto? El saber que esos hombres murieron por tu causa te remueve la conciencia.

- ¡Basta! - Bramo molesta, pero sin duda tiene razón.

Odio saber que personas murieron por mi culpa, por el deseo de venganza que hay Magnus. ¿Por qué no pudo solo castigarlos o derogarlos de su cargo? ¿Por qué siempre recurre al asesinato?

- No tengo mucho tiempo que perder, solo quiero informarte que dado el hecho de que tú invadiste mi casa, no me queda otra opción que invadir la tuya.

- ¿A qué te refieres? ¿Este no es mi hogar?

- Pero el palacio Lacrontte si y sé que tienes unos documentos importantes ahí, los cuales requiero con urgencia.

- No voy a entregártelos. - Sentenció de una vez.

- Ya veo que conoces su contenido, y eso te convierte en una amenaza potencial. Si alguien se entera de que estás al tanto de esa información van a venir por ti.

Me quedo en silencio, procesando aquella amenaza. Lo único que pienso es en mi bebé, si ellos me lastiman estarían atentando no solo contra mi vida y eso es lo que más me atemoriza.

- Pero tranquila, no les diré nada. Jamás permitirá que te tocaran un cabello, Emily. Me gustas demasiado como para ser malo contigo, sin embargo, y si no me dejas otra opción tendré que ajustar cuentas a mi manera. - Dice, paseando los dedos por su barbilla. - La seguridad en tu palacio se ha triplicado y revisan cada objeto que entra o sale, por lo que sería imposible que envíes esos documentos con alguien sin que lo noten, así que no me queda otra opción que ir en persona a buscarlos.

- No voy a ayudarte. Puedes decir lo que quieras o amenazarme como desees pero no te apoyaré en esto.

- ¿Ni siquiera por tus padres? - Inquiere altivo y mi corazón se acelera. - Recuerda que compré a los guardias, Emily y sé que tú familia estaba escondida en este reino ¿qué te hace pensar que ellos no me dieron su ubicación también?

- No hay manera de que te crea, no sin pruebas.

- Pídele a tu esposo que vaya a buscarlos. - Sonríe con maldad. - O mejor aún, a su primo. Te aseguro que cuando vayan por ellos ya no estarán. Los tengo en mi poder.

Siento mi corazón quebrarse, intento no perder el control y creer que me esta mintiendo, pero también soy consciente que no se atrevería a hacer todo este teatro si no tuviera un respaldo que asegurara su victoria.

- ¿Qué les hiciste? - Reclamo de inmediato.

- Nada, no los lastimaría si sé que eso te afecta. Pero necesitaba un as bajo la manga para asegurarme que no me traicionaras.

Lo pienso y lo pienso por un instante. No hay manera de que crea esto sin algún material verídico, pero lo que si puedo hacer es manipular la situación a mi favor. Si me ven como una joven que no logra defenderse y la cual siempre está asustada, pues entonces así me mostraré.

- Si en verdad los tienes, por favor. Devuélvelos, yo te juro que voy a entregarte los documentos. - Comienzo a fingir miedo lo mejor que puedo.

- Los tendrás. Solo debes ayudarme y yo te ayudaré.

- ¿Cómo piensas entrar al palacio? si lo has dicho ya, la seguridad está triplicado. Porqué eso es lo quieres ¿no? Entrar.

- Efectivamente, encanto. Siempre haz sido tan inteligente que me resultas aún más atractiva por ello.

- Solo dime y terminemos con esto de una vez. No soporto pensar en lo que pueden estar pasando mis padres.

- Bien. Pero se hará según mis términos. Primero no le dirás nada a Magnus, segundo lo debes hacer lo más rápido posible y tercero, necesito que consigas a alguien de tu confianza que sirva como mensajero entre nosotros. Alguien de quien nadie desconfíe y que tú puedas asegurar no te va a traicionar.

- Esta bien. - Cedo. - Lo conseguiré. ¿Algo más?

- Ingéniate una forma en la que pueda entrar al palacio y recorrerlo sin ningún impedimento. Y por tu bien es mejor que no me tiendas una trampa porque será tu familia quien va a pagar las consecuencias.

Y aquella oración me hace entender algo que había estado pasando por alto.

- Te están amenazando ¿no es así? Perdiste los papeles y ahora Silas te exige que los recuperes, por ello tomas estas medidas tan desesperadas.

- Hay un poco de verdad y mentira en esa teoría pero aún así tienes razón. Así que ayúdame a salir de esta porque quiero vivir.

- Me arrepiento tanto de no haber dejado que Vanir muriera porque de esa manera no la tendrías de aliada, pues supongo es ella quien te ayuda a convencer a los hombres que resultan difíciles ¿cierto?

- Me hubiese dado igual. Nuestra relación es netamente física así que créeme cuando te digo que no me importa si esta viva o muerta ¿quieres que la mate por ti? ¿Eso te haría feliz? Mi intención es buscar el bien común, Emily. Dime - Presiona. - ¿Es lo que quieres?

- Solo quiero que me dejes en paz y que devuelvas a mi familia.

- Y yo solo quiero unos papeles, no es tan difícil.

- ¡Me das asco! - Comento con enojo.

- Si nos hubiésemos conocido en otras circunstancias, sé que habrías salido conmigo.

- Supiste bien como engañarme.

- Yo jamás te mentí. En verdad me atraías, bueno, aún lo haces. - Asegura tranquilo. - Yo te habría dado el lugar que mereces desde el principio. No habría puesto nada por encima de ti.

- ¡Cállate! - Alego enojada. - Estas enfermo.

- Todos en esta monarquía lo estamos. El pueblo está enfermo al darle todo el poder a una sola persona para que esta haga lo que quiera con ellos y los reyes también lo están pues se ciegan tanto que creen tener el mundo en la punta del zapato. No obstante, existimos personas que estamos dispuestos a hacerle ver cuán equivocados están y sé que tú entiendes mi predicamento.

- Lo hice. - Me rindo finalmente. Tiene otro punto a su favor.

- Entonces ¿tenemos un trato?

- Supongo que no me queda otra opción.

- No te aflijas. - Levanta mi mentón para que lo mire. - Te juro que no dejare que nadie te dañe, ni siquiera Vanir quien muere por hacerlo.

- ¿Ya puedo irme? - Es lo único que respondo.

- Espero noticias pronto, porque el reloj corre y las personas detrás de esto quieren resultados inmediatos.

- Lo haré con brevedad, solo si me prometes que nadie lastimara a mis padres.

- Lo juro por mi honor, si es que ante tus ojos queda algo de eso. - Intenta hacerme reír pero no lo logra. - Ten una excelente noche, encanto.

Toma mi mano y besa el dorso con delicadeza. Me repugna que me toque, sin embargo no pongo resistencia, solo quiero marcharme lo antes posible.

Se mueve hacia un lado y abre la puerta para mi, sonriendo como si eso representara un acto de caballerosidad que debo agradecer.

- Recuerda, encanto. No te atrevas a decirle nada a tu esposo. Estaré vigilante.

No respondo y solo corro lejos de él a una velocidad abismal, no me detengo ni siquiera para mirar atrás. Tomo el inicio de las escaleras y bajo por ellas desesperadamente, intentando llegar al salón de eventos lo más rápido posible.

A medida que me acerco al primer piso, siento pisadas a mi espalda que me piden que me detenga. Se trata de un guardia. Sin embargo, no lo hago. En este momento no confío en ellos, no confío en nadie que no sea Magnus.

El hombre logra alcanzarme cuando estoy a puertas del salón de eventos y lo que realmente me sorprende es que no hay nadie en el pasillo que pueda ayudarme. El guardia toma mi brazo y me lleva hasta una sala adjunta, intento zafarme pero su fuerza me sobrepasa.

- No puede decir nada. - Dice a medida que me arrastra dentro.

- Suéltame o voy a gritar. - Le amenazó pero a él parece no importarle.

- La música está alta en el salón, no creo que nadie la oiga. - Asegura, creando mayor temor en mi. - Lo único que le pido es que no le diga nada al rey Gregorie o al rey Magnus.

- Eso debieron pensarlo antes de venderse.

Clavo mis pies en el piso para evitar ser llevada más lejos de la salida pero todos mis intentos son en vano. Repaso mis opciones y pienso en un plan, no obstante, parece que mi lógica me ha abandonado y solo queda mi instinto de supervivencia.

Aprovecho la lucha que hemos creado y su concentración por arrastrarme para levantar un brazo y golpear su rostro con mi codo tan fuerte como sea posible.
Aquella acción debilita su agarre pues su atención va directo al dolor que le he causado y tomando esa distracción pongo mis uñas en su brazo y lo empujó tan lejos como puedo.

Una vez noto que he logrado liberarme corro hacia la salida dispuesta a no dejarme vencer, pero el guardia no se rinde y viene tras de mi.
Cruzo la puerta y la cierro a mi espalda, sin embargo la capa queda atorada en el marco y sé entonces que el hombre está halando desde el otro lado.

La desato con nerviosismo dada la adrenalina que me recorre y la dejó caer segundos antes que el guardia abra la puerta y venga a mi encuentro.

Noto entonces como el resto del personal de seguridad ya ha vuelto a sus lugares y actúan como si no viesen mi desesperación.

Arribo rápido hasta el salón y me adentró en él, captando la atención de todos los presentes, quienes ahora me observan con estupor.

Siento pronto una mano en mi hombro y no hace falta volverme para reconocer la manga del uniforme de Cromanoff. Se trata del guardia.

Magnus al verme camina hacia mi a pasos agigantados, seguido de Gregorie, Elisenda y Willy.

Mi rostro debe reflejar la angustia e impotencia que siento en estos momentos. Estoy agotada y siento que el aire me falta, no obstante, me mantengo firme hasta que todos ellos salen del salón para reunirse con nosotros en el pasillo.

- Majestad, aquí le traigo a su esposa. - Se apresura a decir el guardia, entregándome ante mi esposo.

- ¿Qué? - Cuestiono confundida y agitada. - Yo he venido sola.

- Suéltala ahora mismo. - Ordena Magnus, visiblemente molesto. - No tienes derecho a tocarla.

- Nuestro deber es custodiarla y por eso estoy aquí. La encontré en el pasillo con un hombre.

- ¿Estabas con un hombre? - Me interroga.

- Si, pero no es lo que crees.

- ¿Que ocurría que sea tan importante? Ella puede hablar con quien quiera.

- Se trata de alguien que no habita o colinda el palacio, el cual no pudo ser identificado pues huyó antes de que pudiésemos capturarlo.

- ¿Cómo entro aquí? - Le grita a Gregorie.

- Ella sabía que vendría, por eso se quedo en el baño. - Inventa el sujeto.

- Te aseguro que no es así. - Hablo nuevamente pero Magnus ya no tiene su atención en mi.

- Me dijiste que esto era seguro. - Vuelve a cuestionarle a su primo.

- Y lo es. No entiendo cómo esto ocurrió. - Se defiende el rey Fulhenor.

- Este hombre burlo tu seguridad, Gregorie. Es inaceptable.

- Estaban dándose un beso, Majestad. - Interviene el guarda y mi corazón se acelera.

- No es cierto. - Balbuceo rápidamente.

- ¿Se besaron? - Cuestiona mirándome fijamente.

- Si, pero no es como crees. Él me besó a la fuerza y creí que eras tú.

- Claro que no. El pasillo está iluminado ¿cómo podría confundirse?

- No había luz, lo juro. - Me defiendo. - Luego que salí del baño todo estaba vacío y oscuro.

- ¿Quién era ese hombre? - Pregunta en su lugar. - ¿Stefan?

- Ansel. - Respondo sin pensarlo dos veces, desatando la furia en su interior.

Aprieta las manos en un puño y grita enojado, revelando las venas en su cuello. Sus ojos se oscurecen y su mirada se vuelve fuego. Pasa las manos por su cabello con desesperación buscando un control que claramente lo ha abandonado.

- La reina Emily quería adentrarse en el baño con el sujeto. - Irrumpe el guardia. - Y como la orden que nos designaron fue protegerla, no lo permití y la detuve antes que cerraran la puerta, por ello la traje hasta aquí.

- No es cierto. Debes creerme Magnus. - Insisto. - Él me arrastró hasta otra habitación y me ordenó que no te dijera nada. Todos los guardias fueron comprados. Te lo juro.

- Majestad puede preguntarle a mis compañeros, solo hice mi trabajo. Ella quería irse con ese hombre y yo se lo impedí.

- Vete. - Sentencia mi esposo, dedicándome una mirada oscurecida.

- Magnus, por favor. No puedes creerle, te estoy diciendo la verdad.

- ¿Cómo todos los guardias van a mentir? Si la hubiese arrastrado como ella acusa, los demás me hubiesen detenido y ninguno lo hizo porque eso no ocurrió.

- Quiero que te vayas en este momento, Emily. - Ordena con frialdad y se me rompe el corazón.

- Yo nunca te haría algo así, no me pongas en duda.

- Elisenda, llévatela ahora mismo de mi vista. - Ordena, dándome la espalda.

- Yo me voy con ella. - Es Willy quien toma la iniciativa. - Vamos, caballo. Hablemos en otro lugar, yo te protejo.

- Quiero acompañarlos. - Se une Elisenda. - No creo conveniente ir a la segunda planta si allí estaba Ansel, así que mejor vayamos a una habitación cercana.

Me niego a caminar pero dado el hecho que Magnus ni siquiera me mira, avanzo cuando ellos se mueven. Me flanquean a cada lado como si fuese una niña pequeña.

Mi corazón está roto, afligido. Nunca pensé que pondría en tela de juicio lo que yo le dijera, que le creería más a este grupo de hombres que a mi. Me siento destruida y totalmente decepcionada.

- Tranquila. Yo estoy contigo. - Susurra Willy en un intento por darme ánimos.

- Lo vamos a convencer de que te crea, Emily. - Apoya Elisenda. - Sabemos que eres incapaz de traicionarlo.

Estoy a punto de refutar mientras vamos a medio camino, cuando de la nada escucho a mi espalda 1, 2, 3 y una completa ráfaga de disparos que me hacen estremecer.
Me detengo en el acto y aunque quisiera ver que fue lo que ocurrió mi sexto sentido dice que me evite la amargura de descubrirlo.

- No te vuelvas. - Pide Willy, manteniendo la calma en medio del caos. - Solo camina.

Obedezco y avanzo hasta adentrarnos en un sitio que Elisenda consideró seguro. Tomo lugar en una otomana seguida por Mernels quien se acerca en un banquillo, la reina Fulhenor por su parte se queda de pie visiblemente sorprendida por lo que sea que vio cuando se giró.

Me niego a llorar, solo espero en zozobra que alguien más aparezca y me diga que todo a terminado.

- ¿Quieres hablar? - Pregunta Willy.

- No. En estos momentos solo quiero irme a casa.

Pienso en mis padres y en Mia. Necesito comprobar si en verdad él los tiene o solo fue una tetra para tenerme en sus redes.

- De acuerdo. - Repone, respetando mi decisión.

Se aproxima a abrazarme, recostando mi cabeza en su pecho mientras acaricia mi cabello suavemente. Elisenda se limita a mirarme aún en medio de su perturbación frente a la esencia y agradezco el hecho que tampoco comenté nada más.

••••

Tiempo más tarde la puerta se abre y un desesperado Magnus camina hacia mi con velocidad. Se agacha de frente y toma mis manos con la mayor delicadeza posible.

- Emilia ¿cómo estás? - Pregunta preocupado.

- Bien. - Respondo con voz tenue. - Dime que hiciste.

- Eso no importa ahora, preciosa. - Se levanta un poco para besar mi frente y vuelve a quedar en su lugar.

- ¿Me creíste? - Solo quiero confirmar lo ya es obvio.

- ¿Cómo piensas que no te voy a creer? - Dice tomándome de la nuca para obligarme a mirarlo. - Todo lo que tú digas es ley para mi, Emily.

- Por un momento pareció que no.

- Yo jamás dudaría de ti. Pero nunca vuelvas a pedirme que te deje sola porque no voy a hacerlo. Ahora dime, por favor ¿que te dijo?

- Compró a los guardias después que tú asesinaras a aquellos que pelearon conmigo cuando se llevaron a Mia.

- Esto es un culpa de Gregorie y de sus débiles leyes. - Se limita a decir, confirmando indirectamente que si le arrebató la vida a esos hombres.

- También aseguró que tenía a mis padres. Magnus, por favor, dime que no es cierto. - El corazón me late a mil por hora mientras espero una respuesta.

- Tendremos que averiguarlo.

Le ordena a Willy que vaya por información mientras silenciosamente pido que todo se trate de un broma de pésimo gusto.

- ¿Te besó? - Pregunta nuevamente solo para mortificarse y yo me limito a asentir.

- ¡Maldita sea, Emily! Soy un idiota. No debí dejarte sola. Yo tenía que esperarte y bajar contigo. Esto también es mi culpa.

- No es culpa de nadie, no podríamos imaginar que vendría.

Baja la cabeza con decepción, golpeando sus puños en el piso con desespero. No me gusta verlo así pero supongo que debo dejar que exteriorice lo que siente.

- Te juro que voy a matarlo. - Sentencia con frialdad. - No habrá ningún sitio en esta tierra en donde pueda esconderse de mi.

- Le marcaste tu inicial en la espalda. - No lo acuso, solo rememoro lo que vi.

- ¿Cómo lo sabes? - Cuestiona enojado.

- Él me lo mostró.

- ¿Se desnudó? ¿Tuvo la osadía de hacerlo?

- Se quitó la camisa.

Aquella respuesta solo lo enfurece más y dudo en decir otra cosa pues eso solo empeoraría la situación.

- Voy a arrancarle la piel, te lo juro. Se va arrepentir de haber aparecido. Debí matarlo cuando tuve la oportunidad. - Despotrica con ira. - Tú solo conoces al Magnus que te ama y es hora que conozcas al Magnus que hace caer naciones hasta sus cimientos. Así que necesito que me prometas que no te enojaras por lo que sea que haga a continuación. Promételo. - Exige desesperado.

Me atemoriza lo que sea que este pensando, pero debo admitir que no me importa lo que haga con Ansel si eso asegura que se aleje de nosotros para siempre.

- Esta bien. - Cedo con un poco de temor. - Te lo prometo.

- A Cournalles le gusta jugae con fuego pero esta vez se equivocó. No debió meterse con el maldito amor de mi vida. - Sentencia. - Haré que su cuerpo se reduzca a cenizas cuando lo queme vivo en el infierno que haré para él.

Willy aparece justo después de proclamar aquella amenaza y su rostro lo dice todo. Ansel tiene a mi familia y yo ahora tengo un trato con él.

Nota de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Este es el capítulo más largo que he escrito hasta ahora, porque tiene más de 18.505 palabras y espero que eso recompense todo el tiempo de espera.

Pero éste nuevo fragmento es muy especial, no por el drama que contiene si no porque esta dedicado a 2 personas especiales.
La primera de ellas es Elizabeth Sandoval quien ganó la trivia del rey. ¡Felicidades, hermosa!

Y la segunda es una de las administradoras que estuvo conmigo desde el principio y que por razones externas tuvo que retirarse.
Laura Santos o @Yisus_Lacrontte. Ella, junto a otro grupo de chicas fue de las primeras en apoyarme y creer en mi, la cual también se llevó un pedacito de mi corazón con su alegría y bondad.

No sé cuando vayas a leer esto, pero quiero agradecerte por todo lo que hiciste, por tu dedicación, creatividad, liderazgo, escucha, y entrega. Eres y serás muy especial para mí y no hablo como escritora si no como amiga. Porque en estos casi 2 años te convertiste en eso, una amiga.

Te quiero un montón y creo que hablo por todas las administradoras cuando digo que te vamos a extrañar demasiado, pues esto ya no será lo mismo sin ti.

Espero que todo en tu vida marche bien hoy, mañana y siempre, que mantengas ese corazón de oro que tienes y que seas tan feliz como mereces.
Es difícil decirte adiós y bien sabes que lloré cuando nos avisaste, así que solo te diré hasta luego porque me aferro a la esperanza de que no nos alejaremos demasiado.

No soy buena con las palabras y creo que ningún parlamento que plasme aquí te hará justicia, ni se comparara con todo representas en mi vida, sin embargo, lo intenté.
Y ya para despedirme quiero pedirte que sientas este capítulo como tuyo, porque lo es, y recuerda que Willy siempre te pertenecerá.

Por otra parte, quiero dejar para todos los que son #TeamMagmily una canción que escuche hace poco. Como saben Sleeping at last es la banda oficial de Magnus pues ellos interpretan la canción que representa a nuestro rey Lacrontte y ahora también tiene la melodía oficial de su relación con Emily. Espero les guste y sientan la cercanía de la letra con la historia tanto como yo la sentí.

Se llama Turning page de Sleeping at last y la canción oficial de Magnus es Eight de la misma banda.
P.D. Gracias a la lectora que me recomendó a estos genios.

https://www.youtube.com/watch?v=og9q7oKivxU

Algo más, una querida lectora (@Jessy_denavritz) creo estos ingenioso y espectaculares billetes para cada reino de la trilogía rey. Me parecieron fantásticos así que se los muestro con orgullo.

Sin otra cosa que decir, los quiero a todos y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram y twitter como @karinebernal y en TikTok como @karinebernal21